<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Liberal.gr - Aytokinito</title><link>liberal.gr//liberal_category_aytokinito.xml</link><description>Arthra apo Liberal.gr Katigorias aytokinito.</description><atom:link href="liberal.gr//liberal_category_aytokinito.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 13:35:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Η Toyota Ελλάς στηρίζει το Ράλλυ Ακρόπολις</title><link>https://liberal.gr/aytokinito/i-toyota-ellas-stirizei-rally-akropolis</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470187">
<div><p><strong>Για τρίτη συνεχή χρονιά, η Toyota Ελλάς ανανεώνει τη συνεργασία της με το ΕΚΟ Ράλλυ Ακρόπολις, μία από τις πιο εμβληματικές διοργανώσεις του μηχανοκίνητου αθλητισμού στον κόσμο, η οποία θα διεξαχθεί από τις 7 έως και τις 10 Σεπτεμβρίου 2023 και θα περιλαμβάνει 15 ειδικές διαδρομές διανύοντας συνολικά 307 αγωνιστικά χιλιόμετρα. </strong>
</p>
<p>Αυτοκίνητα του στόλου της Toyota Ελλάς και του δικτύου συνεργατών της, θα διατεθούν και φέτος για να καλύψουν τις ανάγκες της οργανωτικής επιτροπής και να υποστηρίξουν την επιτυχή διοργάνωση του Αγώνα. Περισσότερα από 40 οχήματα θα διατεθούν για να αξιοποιηθούν σε θέσεις-κλειδί, μεταξύ αυτών, για πρώτη φορά, και το αυτοκίνητο 0 του φετινού ΕΚΟ Ράλλυ Ακρόπολις. Ένα ειδικά διαμορφωμένο Toyota GR Yaris θα φέρει το σήμα «0» στις πόρτες του και θα είναι το τελευταίο όχημα ελέγχου του διοργανωτή πριν την έναρξη της κάθε ειδικής που φροντίζει τόσο για την ασφάλεια των πληρωμάτων όσο και θεατών.
</p>
<p><img alt="" height="511" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-08/autokinito-2_1693372530.jpg?VersionId=5EDYUIAarY8lRSY4QqfKixH_q2Qyj9jG" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" title="autokinito-2.JPG" width="694"/>
</p>
<ul><li>Η Toyota Ελλάς χορηγός κινητικότητας για μία ακόμα χρονιά</li>
<li>Και φέτος τεχνικοί του δικτύου της Toyota Ελλάς θα υποστηρίξουν τη διεξαγωγή των ειδικών του Αγώνα</li>
</ul><p>Παράλληλα, η Toyota Ελλάς συμμετέχει ενεργά στην ασφαλή και επιτυχή διεξαγωγή του ΕΚΟ Ράλλυ Ακρόπολις, διαθέτοντας και φέτος εξειδικευμένη ομάδα τεχνικών του δικτύου της στη διάθεση της διοργάνωσης. Η Οργανωτική Επιτροπή και η FIA, αναγνωρίζοντας ότι η εμπειρία και η τεχνογνωσία που διαθέτει η συγκεκριμένη ομάδα σε θέματα υβριδικής τεχνολογίας θα συμβάλει σημαντικά στην επιτυχία της διοργάνωσης, απηύθυνε κάλεσμα για τη συμμετοχή της, στο πλαίσιο των υβριδικών συστημάτων που αξιοποιούν από πέρσι τα οχήματα Rally1 των αγωνιστικών ομάδων. 
</p>
<h2>Toyota Clean Mountain Race: Με γνώμονα την προστασία των βουνών και του περιβάλλοντος</h2>
<p>Επιπλέον, η Toyota Ελλάς εστιάζοντας στην προώθηση της βιωσιμότητας και της περιβαλλοντικής υπευθυνότητας, επιδιώκει έμπρακτα την εφαρμογή τους και στην κοινότητα του μηχανοκίνητου αθλητισμού. Μέσω της πρωτοβουλίας ‘Toyota Clean Mountain Race’, η Toyota Ελλάς ενθαρρύνει για μία ακόμα χρονιά όλους τους συμμετέχοντες στο EKO Ράλλυ Ακρόπολις να διατηρήσουν τη φυσική ομορφιά του περιβάλλοντος, συλλέγοντας τα απορρίμματα τους που θα προκύψουν στο πλαίσιο της παρακολούθησης των ειδικών διαδρομών. Έτσι, η Toyota Ελλάς ενώνει τις δυνάμεις της με την περιβαλλοντικά στοχευμένη πλατφόρμα κυκλικής οικονομίας του Ομίλου Πλαστικά Θράκης ‘In the Loop’ και φυσικά την Οργανωτική Επιτροπή του ΕΚΟ Ράλλυ Ακρόπολις, με στόχο να ευαισθητοποιήσει και να υπενθυμίσει στους λάτρεις του μηχανοκίνητου αθλητισμού να αφήσουν, μετά το τέλος κάθε ειδικής διαδρομής, τα βουνά καθαρά από απορρίμματα.
</p>
<p><img alt="" height="539" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-08/autokinito-3_1693372567.jpg?VersionId=AlBZGLPFeiydg4KJR9v22JCadqK6EHgY" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" title="autokinito-3.JPG" width="685"/>
</p>
<h2>Πανελλήνια πρεμιέρα του νέου Toyota C-HR στην υπερειδική του ΕΚΟ Ράλλυ Ακρόπολις</h2>
<p>Η Toyota, όπως είναι γνωστό, επενδύει παγκοσμίως στον μηχανοκίνητο αθλητισμό και διατηρεί τη δέσμευση της στην ανάπτυξη αναβαθμισμένων και ασφαλέστερων αυτοκινήτων, ικανών να ανταποκριθούν στις απαιτητικές συνθήκες των αγώνων. Παράλληλα, η τεχνογνωσία και εμπειρία που αποκομίζει η εταιρεία, συμβάλουν στη συνεχή βελτίωση και εξέλιξη των επιβατικών της αυτοκινήτων. 
</p>
<p>Απτό παράδειγμα αυτής της φιλοσοφίας αποτελεί το νέο Toyota C-HR. Αυτό το ανατρεπτικό concept car που μπήκε σε παραγωγή, έκανε το παγκόσμιο ντεμπούτο του τον Ιούνιο και ενθουσιάζει με τον πρωτοποριακό σχεδιασμό και τα καινοτόμα χαρακτηριστικά του, πολλά εξ αυτών αποτέλεσμα της εμπειρίας και της τεχνογνωσίας που αποκομίζει η Toyota από την ενεργή συμμετοχή και επένδυσή της στον μηχανοκίνητο αθλητισμό.
</p>
<p>Οι θεατές που θα βρεθούν στην Πλατεία Νερού στις 7/9 θα έχουν την ευκαιρία να θαυμάσουν για πρώτη φορά στην Ελλάδα, το νέο Toyota C-HR, καθώς ένα όχημα προπαραγωγής θα έχει ταξιδέψει από το εξωτερικό ειδικά για εκείνη τη βραδιά και θα προβληθεί σε ειδική, προνομιακή θέση μέσα στη διαδρομή της υπερειδικής, με σκοπό να «κλέψει» τις εντυπώσεις. 
</p>
<p>Συνολικά, η Toyota Ελλάς αγκάλιασε από την πρώτη στιγμή την άκρως επιτυχημένη επιστροφή του θρυλικού Ράλλυ Ακρόπολις, που διεξάγεται στο πλαίσιο του Παγκόσμιου Πρωταθλήματος Ράλλυ της FIA (WRC), και συντάσσεται ως ουσιαστικός αρωγός του θεσμού, κι όχι απλός χορηγός, από το 2021 μέχρι και σήμερα.
</p>
<p>Για περισσότερες πληροφορίες, ενημερώσεις και διαγωνισμούς ενόψει του EKO Ράλλυ Ακρόπολις, μείνετε συντονισμένοι στα Social Media της Toyota Ελλάς, σε <a href="https://www.instagram.com/toyota.hellas/?hl=el" rel="noopener" target="_blank">Instagram </a>και <a href="https://www.facebook.com/ToyotaHellas/?locale=el_GR" rel="noopener" target="_blank">Facebook</a>, αλλά και <a href="https://www.youtube.com/channel/UCOliHkYnUVDRCU7DYDzH5tg" rel="noopener" target="_blank">YouTube </a>και <a href="https://www.linkedin.com/company/toyota-hellas-s-a/" rel="noopener" target="_blank">LinkedIn</a>.
</p>
<p>Σχετικά με την Toyota Ελλάς
</p>
<p>Η TOYOTA στην Ελλάδα δραστηριοποιείται από το 1965, συγκεντρώνοντας έκθεση, ανταλλακτικά και σέρβις σε μία εγκατάσταση. Η Toyota Ελλάς ιδρύθηκε το 1986 και από τη χρονιά εκείνη ξεκινά μια διαδρομή που την έφερε στις πρώτες θέσεις της αγοράς αυτοκινήτου και της εκτίμησης του Έλληνα καταναλωτή. Η εταιρεία εκπροσωπεί στην Ελλάδα τα προϊόντα της TOYOTA MOTOR CORPORATION και είναι μέλος του πολυεθνικού ομίλου Inchcape plc. Ο όμιλος Inchcape, με προσωπικό πάνω από 14.000 εργαζόμενους, δραστηριοποιείται τόσο σε παγκόσμιο επίπεδο όσο και στην Ελλάδα σε όλες τις υπηρεσίες που σχετίζονται με τον χώρο του αυτοκινήτου, όπως εισαγωγή και διανομή αυτοκινήτων, λιανική πώληση, εκμισθώσεις, χρηματοδοτήσεις και ασφάλειες.
</p>
<p> 
</p>
<p> 
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/aytokinito/i-toyota-ellas-stirizei-rally-akropolis</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-08/1693372498700_autokinito-1.JPG?VersionId=i_UC3dI4VOkNTQ6c61mHsWNijMm55Et7&amp;itok=HI1nzJ40" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 08:17:00 -0800</pubDate></item><item><title>Αυξάνονται και πληθύνονται τα ηλεκτρικά αυτοκίνητα: Άνω του 5% το μερίδιο αγοράς σε 23 χώρες</title><link>https://liberal.gr/aytokinito/ayxanontai-kai-plithynontai-ta-ilektrika-aytokinita-ano-toy-5-meridio-agoras-se-23-hores</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470359">
<div><p dir="ltr"><strong>Ήταν θέμα χρόνου να δούμε τα ηλεκτρικά αυτοκίνητα να κάνουν αισθητή την παρουσία τους στο δρόμο – και αυτό είναι στενά συνυφασμένο με τις πωλήσεις τους. Να λοιπόν που από δημοσιεύματα σε αμερικανικά μέσα ενημέρωσης μαθαίνουμε ότι σε 23 χώρες οι πωλήσεις ηλεκτρικών οχημάτων ξεπέρασαν το 5% της αγοράς.</strong>
</p>
<p dir="ltr">Οι <strong>πωλήσεις </strong>των <strong>ηλεκτρικών αυτοκινήτων </strong>έχουν αρχίσει να γίνονται υπολογίσιμες σε 23 πλέον χώρες, υπερβαίνοντας το 5% της αγοράς, ενώ σε πέντε ακόμη χώρες οι πωλήσεις ακριβώς 5% - στοιχείο που θεωρείται σημείο καμπής από τους αναλυτές του Bloomberg, που βρίσκεται πίσω από τη σχετική έκθεση, για τη μαζική υιοθέτηση των οχημάτων μηδενικών ρύπων. Στην ίδια έκθεση σημειώνεται ότι οι μέσες πωλήσεις ηλεκτρικών αυτοκινήτων αυξήθηκαν κατά 55% το προηγούμενο τρίμηνο σε σύγκριση με την ίδια περίοδο του 2022.
</p>
<p dir="ltr">Λέγεται μάλιστα ότι με την υπέρβαση του ορίου του 5% οι πωλήσεις ηλεκτρικών οχημάτων θα απογειωθούν – και η εκτίμηση αυτή βασίζεται στην υπόθεση ότι τα οχήματα αυτά θα ακολουθήσουν την ίδια πορεία ένταξης στην αγορά (που έχει τη μορφή καμπύλης σε σχήμα S) μιας σειράς άλλων τεχνολογιών/καταναλωτικών αγαθών όπως οι τηλεοράσεις και τα κινητά τηλέφωνα. Έτσι η αποδοχή από το καταναλωτικό κοινό προχωρά αρχικά με αργό ρυθμό, εκτινάσσεται όμως στη συνέχεια για να επιβραδυνθεί ξανά αργότερα όταν η αγορά πλησιάζει στον κορεσμό. Αυτό φαίνεται να συμβαίνει στη Νορβηγία, η οποία αναδείχθηκε σε παγκόσμιο ηγέτη στον τομέα της υιοθέτησης της ηλεκτροκίνησης – με τις πωλήσεις ηλεκτρικών οχημάτων να φτάνουν το 80% της αγοράς! Ωστόσο βλέπουμε τώρα ότι η αύξηση των πωλήσεων δείχνει τώρα να επιβραδύνεται.
</p>
<p dir="ltr"><img height="311" src="https://lh3.googleusercontent.com/IA1ifaTAlthpv_WmaIcOhC-D_i55KY4GwTlTnkDEJBkZlKRHTW10csjWjOgcpvhU6g8fMByt6WoqafrwkhhKpGWy3JQ_JOmpmTaooIdsLXYycSDTeyipp-ScG30mKGzYltf4yZHvx_-msmngI6tvJA" width="552"/>
</p>
<p dir="ltr">Έχουμε λοιπόν τον Καναδά, την Αυστραλία, την Ισπανία, την Ταϊλάνδη και την Ουγγαρία να έρχονται να ενταχθούν στο ίδιο γκρουπ με τις ΗΠΑ, την Κίνα και το μεγαλύτερο μέρος της Δυτικής Ευρώπης – χώρες που οι πωλήσεις ηλεκτρικών οχημάτων ξεπέρασαν το 5%. Ενώ στην Ινδία, την τρίτη μεγαλύτερη αγορά αυτοκινήτου μετά την Κίνα και τις ΗΠΑ, είχαμε αύξηση 3% πωλήσεις ηλεκτρικών οχημάτων το τελευταίο τρίμηνο – η οποία όμως ήρθε μετά τον διπλασιασμό τους σε μόλις έξι μήνες. Κατά συνέπεια δεν αποκλείεται η πολυπληθέστερη χώρα του κόσμου να είναι η επόμενη χώρα που θα περάσει το εν λόγω κατώφλι.
</p>
<p dir="ltr">Οι ΗΠΑ έφτασαν το<strong> όριο του 5% </strong>για τα BEV το 2021, αρκετά αργά για μια χώρα με τόση δύναμη δαπανών. Η υιοθέτηση ηλεκτρικών οχημάτων διαφέρει ανά περιοχή στις ΗΠΑ, υστερεί στην καρδιά αλλά αυξάνεται σε μερικές πολιτείες, με επικεφαλής την Καλιφόρνια. Οι πωλήσεις ηλεκτρικών οχημάτων έσπασαν το 15% της αγοράς οχημάτων στην Καλιφόρνια πέρυσι.
</p>
<p dir="ltr"><img height="368" src="https://lh4.googleusercontent.com/HY8pKakWGKoSLMW3GxYjkNbUYPmNp37Ah0yFSGjZAB7Zr26cylZQ3GBIM8Won-Vqwb56PsBcF3UwwDrDNFU6lhbVOR2ahLsM4g58-2rUntVGkVimBRxiYn7h8faq3BIAmbqiAk1Fd8rU09C6r5ua7g" width="552"/>
</p>
<p dir="ltr">Στις ΗΠΑ, και όχι μόνον, το κόστος των BEV είναι ένα κρίσιμο εμπόδιο - το οποίο μάλιστα έχει και μια τάση να γίνεται μεγαλύτερο καθώς τα ηλεκτρικά αυτοκίνητα συνεχίζουν να λανσάρονται με όλο και μεγαλύτερης χωρητικότητας μπαταρίες - και αντιστοίχως μεγαλύτερη αυτονομία. Φαίνεται όμως ότι χωρίς τη βοήθεια του κράτους τα πλήρως ηλεκτρικά αυτοκίνητα μπαταρίας δεν θα είναι τόσο εύκολο να βρουν το δρόμο τους προς περισσότερους οδηγούς/αγοραστές. Δεν είναι τυχαίο το ότι η κυβέρνηση Μπάιντεν προχωρεί στη χρηματοδότηση για δημιουργία υποδομών φόρτισης αλλά και στην εκ νέου ενεργοποίηση κινήτρων για αγορά ηλεκτρικών αυτοκινήτων (μειώσεις φόρου).
</p>
<p dir="ltr"><img height="369" src="https://lh6.googleusercontent.com/iCGGzqPQypTL9QBz6ddqifklHd16BY0H87lvR8np1t57XDn4PwfHfPUgx6s-5DBLtMg1XtHzo3dJCKBLRhb9wT1olUigPQ2AzUfS-mN26o1_j-GYya0Ej5JV00-TWb-YDcfDEOEb5x9xsyJio1rDuw" width="553"/>
</p>
<p dir="ltr">Σημειώστε ότι στην Ευρώπη, τον Ιούλιο, το μερίδιο αγοράς των πλήρως ηλεκτρικών αυτοκινήτων μπαταρίας (BEV) αυξήθηκε στο 13,6% (από 9,8% τον ίδιο μήνα πέρυσι), αφού οι ταξινομήσεις νέων BEV στην Ευρωπαϊκή Ένωση αυξήθηκαν σημαντικά - κατά 60,6% -, φτάνοντας τις 115.971 μονάδες. Οι περισσότερες «ηλεκτρικές» αγορές της ΕΕ αναπτύχθηκαν σημαντικά, με διψήφια και τριψήφια ποσοστιαία κέρδη, συμπεριλαμβανομένων των δύο μεγαλύτερων: της Γερμανίας (+68,9%) και της Γαλλίας (+32,4%). Σημειώστε ότι την υψηλότερη αύξηση 235,9% κατέγραψε το Βέλγιο. Σωρευτικά, οι πωλήσεις BEV σημείωσαν σημαντική αύξηση κατά 54,7% από τον Ιανουάριο έως τον Ιούλιο, με 819.725 οχήματα.
</p>
<p dir="ltr">Τα <strong>υβριδικά</strong>-<strong>ηλεκτρικά αυτοκίνητα </strong>διατήρησαν τη θέση τους ως η δεύτερη επιλογή μεταξύ των νέων αγοραστών αυτοκινήτων στην Ευρώπη, καταλαμβάνοντας πάνω από το ένα τέταρτο της αγοράς. Ωστόσο, τα αυτοκίνητα με κινητήρα εσωτερικής καύσης (ICE), συμπεριλαμβανομένων των οχημάτων βενζίνης και ντίζελ, διατήρησαν μερίδιο αγοράς της τάξης του 50% των πωλήσεων νέων αυτοκινήτων.
</p>
<p dir="ltr">Στην Ελλάδα οι πωλήσεις BEV στο πρώτο οκτάμηνο του 2023 έφτασαν τις 3.785 κάτι που αντιστοιχεί σε αύξηση κατά 150,2%, καθώς το ίδιο διάστημα πέρυσι είχαμε 1.513 ταξινομήσεις νέων BEV – με το πρόγραμμα «Κινούμαι Ηλεκτρικά 2» να έχει παίξει το δικό του ρόλο στην άνοδο αυτή.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/aytokinito/ayxanontai-kai-plithynontai-ta-ilektrika-aytokinita-ano-toy-5-meridio-agoras-se-23-hores</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-08/1693426455711_ss.PNG?VersionId=zXyRV544bqO8lskcXV8lRUdo4v.Wweow&amp;itok=2BWKKG2_" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Η Opel στη μεγάλη διεθνή έκθεση κινητικότητας IAA Mobility 2023 του Μονάχου</title><link>https://liberal.gr/aytokinito/i-opel-sti-megali-diethni-ekthesi-kinitikotitas-iaa-mobility-2023-toy-monahoy</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470375">
<div><p dir="ltr"><strong>Διπλή παρουσία της Opel, με περίπτερα στο ΙΑΑ Summit και στο Open Space στη μεγάλη διεθνή έκθεση κινητικότητας στο Μόναχο (IAA Mobility 2023) που τα τελευταία χρόνια έχει πάρει τη θέση της πάλαι ποτέ κραταιάς έκθεσης αυτοκινήτου της Φρανκφούρτης, με τρεις παγκόσμιες πρεμιέρες: Opel Experimental, νέο Opel Corsa Electric και νέο Opel Astra Sports Tourer Electric</strong>
</p>
<p dir="ltr">Η Opel παρουσιάζει τρεις παγκόσμιες πρεμιέρες στην Έκθεση IAA Mobility 2023. Το εντυπωσιακό concept car Opel Experimental δείχνει το όραμα της μάρκας για το μέλλον, ενώ το νέο Opel Corsa Electric και το νέο Opel Astra Sports Tourer Electric αποδεικνύουν ότι η καθημερινή οδήγηση με μηδενικούς ρύπους είναι πλέον εφικτή. 
</p>
<p dir="ltr">Και τα τρία αυτοκίνητα εκφράζουν τους προϊοντικούς πυλώνες της μάρκας: “Modern German”, “Detox” και “Greenovation”. Η φιλοσοφία της Opel αποτυπώνεται στη συνολική της παρουσία στην Έκθεση ΙΑΑ Mobility από τις 5 έως τις 10 Σεπτεμβρίου, τόσο στο IAA Summit (Hall B2, Περίπτερο B20), όσο και στο Open Space (Odeonsplatz, Μόναχο, Περίπτερο OP.390).
</p>
<p dir="ltr"><img height="358" src="https://lh3.googleusercontent.com/Ex-c5Ouk3Rd6anfDvSvvc_97NgETRJg6Gj_30cm4PXp-y39WNZHdvYLypypn-P70pYzMTsXLLjqh-e4QGy0tCKJejTdan5acb1Rz84ozwRB-33PCcRcJMUyaBxmc4qLRiIb3mIB8oBX_q_hnfck0JQ" width="544"/>
</p>
<h2 dir="ltr">Διαφανή υλικά και ψηφιακή εμπειρία: H Opel δείχνει το μέλλον</h2>
<p dir="ltr">Η “Bold &amp; Pure” σχεδιαστική φιλοσοφία της Opel κυριαρχεί και στα δύο περίπτερα. Ημιδιαφανή υλικά και μεγάλες οθόνες καλωσορίζουν το κοινό και συμβολίζουν την εξέλιξη της εταιρικής ταυτότητας της μάρκας. Οι χρωματισμοί, τα υλικά και οι υφές εναρμονίζονται με το Experimental concept. Επιπλέον, οι οθόνες προσφέρουν μια διαδραστική ψηφιακή εμπειρία στους επισκέπτες. Χρησιμοποιώντας το Opel AI – τεχνητή νοημοσύνη για την παραγωγή εικόνας, που αναπτύχθηκε ειδικά για την Opel – και ένα ειδικό τερματικό που βρίσκεται στο περίπτερο, μπορούν να δημιουργήσουν διάφορα backgrounds για την οθόνη πίσω από το concept car. Στη συνέχεια, μπορούν να κατεβάσουν την εικόνα μέσω κωδικού QR στο smartphone τους και να τη μοιραστούν στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης.
</p>
<p dir="ltr">Το Opel Experimental αποτελεί την απτή έκφραση της προσπάθειας της Opel να ξεπεράσει τα όρια του δυνατού. Είναι ένα πρωτότυπο αυτοκίνητο που δίνει ένα ξεκάθαρο όραμα, όχι μόνο για ένα μοντέλο, αλλά για ολόκληρη τη μάρκα Opel. Μπορείτε να δείτε το καινοτόμο Experimental ως σύμβολο όλων όσων προσπαθεί να επιτύχει η Opel στο video «What if…».
</p>
<p dir="ltr">Η χρήση των οθονών ως διαχωριστικών τοίχων υπογραμμίζει επίσης την έννοια του “Detox” στα δύο περίπτερα της Opel. Δεν υπάρχουν περιττά υλικά, αντίθετα η μινιμαλιστική και “διαφανής” παρουσία της Opel τοποθετεί στο επίκεντρο τα 3 ηλεκτροκίνητα μοντέλα που παρουσιάζονται για πρώτη φορά στο κοινό.
</p>
<p dir="ltr"><img height="317" src="https://lh6.googleusercontent.com/Q8gvaqHa6XfZsu4XslDlIsOrPVC9Pp3E-R9WWRA_Z0IXF01sEoUWEAfbfFTGRmZXTkmCwb1d0m--kqaHPbgtoMj1wwc0bTLpcTa66XJD9kS9gWnXz-PiW9LCeCEcpb24sPDdQsZzg_BBHsezeVb2uA" width="563"/>
</p>
<h2 dir="ltr">Greenovation: ένα βιώσιμο concept για χαμηλότερο αποτύπωμα CO2</h2>
<p dir="ltr">Η σχεδιαστική φιλοσοφία “Detox” που υιοθετήθηκε κατά την κατασκευή των δύο περιπτέρων της Opel έχει στόχο τη μείωση του αποτυπώματος CO2. Χρησιμοποιούνται κυρίως ελαφριά υλικά, για τα οποία απαιτούνται λιγότεροι πόροι.
</p>
<p dir="ltr">Το περίπτερο έχει επίσης σχεδιαστεί με γνώμονα την κυκλική οικονομία. Πολλά υλικά μπορούν να επαναχρησιμοποιηθούν και να ανακυκλωθούν. Οι οθόνες, που λειτουργούν ως διαχωριστικοί τοίχοι, μπορούν να χρησιμοποιηθούν σε μελλοντικές εκθέσεις ή εκδηλώσεις. Η τεχνολογία LED μειώνει την κατανάλωση ενέργειας, ενώ το δάπεδο είναι κατασκευασμένο από ανακυκλώσιμο υλικό. Οι επισκέπτες στο IAA Summit, καθώς και στο Open Space, θα βιώσουν την ολοκαίνουργια εικόνα της Opel, που θα τους μεταφέρει στο μέλλον της μάρκας – μοντέρνο, detoxed και βιώσιμο.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/aytokinito/i-opel-sti-megali-diethni-ekthesi-kinitikotitas-iaa-mobility-2023-toy-monahoy</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-08/1693458772034_car.PNG?VersionId=KEnmutA_PgEZZuwsRisDY6U63y5VZpr6&amp;itok=TqtqzuBt" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 08:13:00 -0800</pubDate></item><item><title>Τα αυτοκινούμενα μπαίνουν στην πρίζα: Ford Nugget Camper Van</title><link>https://liberal.gr/aytokinito/ta-aytokinoymena-mpainoyn-stin-priza-ford-nugget-camper-van</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470528">
<div><p dir="ltr"><strong>Η Ford αποκαλύπτει την επόμενη γενιά του δημοφιλούς αυτοκινούμενου Transit Custom Nugget, που για πρώτη φορά στην ιστορία του μοντέλου προσφέρεται και σε plug-in υβριδική έκδοση. Το νέο Nugget αναπτύχθηκε σε συνεργασία με την γνωστή εταιρεία διασκευών Westfalia και διαθέτει τη διάταξη εσωτερικού πολλαπλών ζωνών που εξακολουθεί να διαφοροποιεί το Nugget από τους ανταγωνιστές του. </strong>
</p>
<p dir="ltr">Το Nugget επόμενης γενιάς αξιοποιεί την ολοκαίνουργια πλατφόρμα οχημάτων της Ford που λανσάρεται φέτος για την οικογένεια Transit και Tourneo Custom – και εισάγει νέα, προηγμένα σχεδιαστικά χαρακτηριστικά, συνδεσιμότητα και τεχνολογίες οδήγησης. Ενώ στο χώρο διαβίωσης, οι πελάτες απολαμβάνουν υψηλή ποιότητα και βελτιωμένη λειτουργικότητα. Διαθέσιμο δε είναι και ένα ηλιακό πάνελ οροφής, με στόχο την εξασφάλιση πιο άνετων και διασκεδαστικών αποδράσεων. 
</p>
<p dir="ltr">Η νέα γενιά του Transit Custom Nugget θα λανσαριστεί σταδιακά, ξεκινώντας με τη σειρά Nugget Titanium με ανακλινόμενη οροφή και κινητήρα ντίζελ της οικογένειας EcoBlue με ισχύη 170 PS και αυτόματο κιβώτιο ταχυτήτων οκτώ σχέσεων, που θα είναι διαθέσιμη για παραγγελία στην Ευρώπη τον Αύγουστο του 2023 και παράδοση την άνοιξη του 2024. Άλλα μοντέλα, συμπεριλαμβανομένης της έκδοσης PHEV, θα παρουσιαστούν τους επόμενους 12 μήνες.
</p>
<p dir="ltr"><img height="384" src="https://lh3.googleusercontent.com/N1nFULrDVvYUkoHxKto6j0xaIj7OIt24jYEDYlgIwyjuhFNew595UJfdvjTjOrnF4PnQAEMww-CZ-pmbjPkDuzA8qzuidMAtIyGSc1-wnwPZkmbFaqK1S6D96iQ0iFx2Qt4v2CzMZMQIScE5H1HrzA" width="601"/>
</p>
<p dir="ltr"><strong>Νέα πλατφόρμα, νέα «εξηλεκτρισμένη» εποχή</strong>
</p>
<p dir="ltr">Με τα road trips να μεταφράζονται συνήθως σε διαδρομές εκατοντάδων χιλιομέτρων τα οποία διαρκούν πολλές ημέρες, η επόμενη γενιά Nugget επωφελείται από τη βελτιωμένη τεχνολογία, την οδηγική εμπειρία και τη σχεδίαση των τελευταίων κορυφαίων μοντέλων Transit και Tourneo Custom.
</p>
<p dir="ltr">Η Ford έχει αξιοποιήσει σε πολύ μεγάλο βαθμό της πολυτελή σχεδίαση της καμπίνας του νέου Tourneo Custom. Η νέα διαμόρφωση του ταμπλό και το επίπεδο δάπεδο διευκολύνουν την πρόσβαση στην καμπίνα και καθιστούν ευκολότερη τη μετακίνηση από τα δύο εμπρός καθίσματα στον σαλόνι. Ο αερόσακος συνοδηγού είναι τοποθετημένος στην οροφή συμβάλλοντας στη βελτιστοποίηση της διάταξης του ταμπλό. Το χαμηλότερο δάπεδο και το ενσωματωμένο πλαϊνό σκαλοπάτι διευκολύνουν επίσης τη φόρτωση αντικειμένων ή την είσοδο και έξοδο των επιβατών, υποστηριζόμενα από τις κορυφαίες στην κατηγορία πλαϊνές συρόμενες πόρτες και το μεγάλο άνοιγμα της πόρτας του χώρου αποσκευών.
</p>
<p dir="ltr">Για πρώτη δε φορά στο Nugget, η Ford προσφέρει ένα σύστημα plug-in υβριδικό σύστημα κίνησης, το οποίο μοιράζεται την ίδια τεχνολογία με το Ford Kuga PHEV (Plug in Hybrid Electric Vehicle) - το «επαναφορτιζόμενο» υβριδικό μοντέλο με τις περισσότερες πωλήσεις στην Ευρώπη το 2021 και το 2022. Το Nugget PHEV χρησιμοποιεί έναν κινητήρα βενζίνης με χωρητικότητα 2,5 λίτρων που λειτουργεί με βάση τον κύκλο Atkinson σε συνδυασμό με μια μπαταρία με ωφέλιμη χωρητικότητα 11,8 kWh και έναν ηλεκτροκινητήρα για να παρέχει συνδυασμένη ισχύ 232 PS και δυνατότητα αμιγούς κίνησης αποκλειστικά με ηλεκτρική ενέργεια για πολλές δεκάδες χιλιόμετρα.
</p>
<p dir="ltr">Ένα ολοκαίνουργιο πλαίσιο με ανεξάρτητη πίσω ανάρτηση βελτιώνει την οδική συμπεριφορά και την άνεση, ενώ τα μοντέλα με κίνηση σε όλους τους τροχούς θα είναι διαθέσιμα για τους πελάτες που χρησιμοποιούν τα camper van τους σε κακοτράχαλες περιοχές για υπαίθριες σπορ δραστηριότητες ή για εκείνους που απλώς αναζητούν περισσότερη αυτοπεποίθηση φεύγοντας από τα παρκινγκ των μεγάλων φεστιβάλ.
</p>
<p dir="ltr"><img height="416" src="https://lh4.googleusercontent.com/m9oCwa1sPLS-b2faa7nerd3sQ5fpoLwHfEQmItZGQsJeXVXkpTdT5-aboqzj_CKgJXpLtwKESlwyMLC_bmiKDBxkSxE7dKUg9iCLb6nwtixQzNUadozwY0nLGQ04kCuXFbkApyuqeNgCTUg0gM-_jQ" width="623"/>
</p>
<p dir="ltr">Το cockpit διαθέτει ένα πλήρως ψηφιακό σύμπλεγμα και μια μεγάλη οθόνη αφής 13 ιντσών. Η εύρεση ενός προορισμού, η ψυχαγωγία και η επικοινωνία είναι απλή υπόθεση με το πιο πρόσφατο λογισμικό SYNC 4 της Ford.  Οι συνδεδεμένες λειτουργίες πλοήγησης, ήχου και επικοινωνίας του συστήματος μπορούν να ελέγχονται μέσω της οθόνης αφής ή μέσω φωνητικών εντολών, ενώ η ασύρματη ενσωμάτωση των Android Auto και Apple Carplay είναι στάνταρ. 7 
</p>
<p dir="ltr">Ιδιαίτερη προσοχή έχει δοθεί στο να καταστεί το νέο Nugget ασφαλές και εύκολο στην οδήγηση. Για το λόγο αυτό διαθέτει μια σειρά προηγμένων συστημάτων υποβοήθησης του οδηγού, όπως το Intelligent Adaptive Cruise Control με Lane Centring, που συμβάλλει στη μείωση της κόπωσης σε μεγάλες διαδρομές στον αυτοκινητόδρομο ή σε συνθήκες πυκνής κυκλοφορίας, ή το Reverse Brake Assist και το σύστημα κάμερας 360 μοιρών που υποστηρίζουν τους οδηγούς κατά τους ελιγμούς σε στενούς χώρους.
</p>
<p dir="ltr"><img height="429" src="https://lh5.googleusercontent.com/XBLW2Mu-uBnpnlKNk-TZ8jqyu4Qr8E77DmbDzQnCYzeKl8Q5ZDMVNqhciRlAYyAjQir90pVOSD0_4a2GxMMn8ruLZKip3Ra0bZ4WxCebrTZWWQH551mpHbQ4wDftnSYttWkd853_0_fkh5dPvZXymQ" width="623"/>
</p>
<p dir="ltr"><strong>Προσεγμένο camper </strong>
</p>
<p dir="ltr">Η Ford και η Westfalia φρόντισαν να επανασχεδιάσουν το χώρο διαβίωσης με ξεχωριστές ζώνες για το μαγείρεμα, τη διαμονή και τον ύπνο. Αυτό σημαίνει ότι ακόμη και με δύο διπλά κρεβάτια ανοιγμένα, οι κατασκηνωτές μπορούν να μετακινούνται στην καμπίνα, να μαγειρεύουν ή να μπαίνουν και να βγαίνουν από το όχημα χωρίς να ενοχλούν ο ένας τον άλλον. 
</p>
<p dir="ltr">Το καθιστικό του Transit Custom Nugget είναι ένα ασφαλές και άνετο μέρος όταν το αυτοκίνητο κινείται. Μετατρέπεται δε εύκολα σε χώρο τραπεζαρίας και ύπνου όταν το όχημα είναι σταθμευμένο. Παράλληλα, η Ford έχει επίσης ενσωματώσει μια σειρά στοιχεία όπως:
</p>
<ul><li aria-level="1" dir="ltr">
<p dir="ltr" role="presentation">Θερμαινόμενα και περιστρεφόμενα καθίσματα οδηγού και συνοδηγού
</p>
</li>
<li aria-level="1" dir="ltr">
<p dir="ltr" role="presentation">Τριθέσιος πίσω πάγκος με προαιρετική θέρμανση, ο οποίος επιτρέπει σε πέντε επιβάτες να ταξιδεύουν άνετα
</p>
</li>
<li aria-level="1" dir="ltr">
<p dir="ltr" role="presentation">Νέα ηχεία και θύρες USB-C στάνταρ για τους επιβάτες στον πίσω πάγκο
</p>
</li>
</ul><p dir="ltr">Από την άλλη, μια βελτιστοποιημένη κουζίνα με διάταξη σε σχήμα L κάνει το μαγείρεμα πιο ευχάριστο. Μια νέα και πρακτική συρταριέρα-ψυγείο διευκολύνει την πρόσβαση στο περιεχόμενο και είναι αρκετά μεγάλη ώστε να χωράει μπουκάλια σε όρθια θέση. Σε συνδυασμό με τη νέα ενσωματωμένη μονάδα εστιών και νεροχύτη προσφέρεται τώρα 20% περισσότερος χώρος στον πάγκο εργασίας.
</p>
<p dir="ltr"><img height="404" src="https://lh6.googleusercontent.com/nRXvceoG7-7dZ2C0bPCZT3Gvk_m-VRm2G_X0DvLBnIFapthPFImZbg4AW_OWelQkZdr6yrUNpyT-j38J2h30xj-p09A_SB7uGJRJeb6Pz9ZsDI9qcPf-C_s2jqfyWu_rzxRS0KCuIe0cPdFSYptU5w" width="606"/>
</p>
<p dir="ltr">Το ολοκαίνουργιο Nugget διαθέτει βασικές σχεδιαστικές βελτιώσεις σε σχέση με το προηγούμενο μοντέλο, όπως ένα αναδιπλούμενο τμήμα στρώματος για την αύξηση του χώρου για το κεφάλι στην κουζίνα όσο το επάνω κρεβάτι παραμένει ακόμα στη θέση του, καθώς και έναν πίσω πάγκο που τοποθετείται σε ράγες με νέα χειριστήρια για ευκολότερη ρύθμιση με ένα χέρι. Μία ντουζιέρα με ζεστό/κρύο νερό τοποθετημένη στο πίσω μέρος είναι πλέον στάνταρ, με την τέντα προστασίας από τα αδιάκριτα βλέμματα στην πίσω πόρτα να είναι προαιρετική. Η εμπειρία κάμπινγκ αναβαθμίζεται περαιτέρω με ολοκαίνουργια χαρακτηριστικά, όπως:
</p>
<ul><li aria-level="1" dir="ltr">
<p dir="ltr" role="presentation">Ανακλινόμενη οροφή με νέο αυτοαναδιπλούμενο ύφασμα που απλοποιεί το χαμήλωμα της οροφής 
</p>
</li>
<li aria-level="1" dir="ltr">
<p dir="ltr" role="presentation">Νέοι ενσωματωμένοι αποθηκευτικοί χώροι για το στάνταρ τραπέζι και τις καρέκλες εξωτερικού χώρου
</p>
</li>
<li aria-level="1" dir="ltr">
<p dir="ltr" role="presentation">Πρακτικές περσίδες συσκότισης κυλινδρικού τύπου, οι οποίες αντικαθιστούν τις κουρτίνες για προστασία από τα αδιάκριτα βλέμματα και πιο απλή λειτουργία
</p>
</li>
</ul><p dir="ltr">Πέρα από τις αλλαγές στον εξοπλισμό κάμπινγκ, το ολοκαίνουργιο Nugget προσφέρει επίσης χαρακτηριστικά υψηλής τεχνολογίας για τη βελτίωση της συνδεσιμότητας εν κινήσει και της άνεσης όταν είναι σταθμευμένο. Η ασύρματη φόρτιση 9 και το στάνταρ μόντεμ 5G 10 εξασφαλίζουν ψυχαγωγία και συνδεσιμότητα για όλους χωρίς ανησυχία να ξεμείνει κάποιος από μπαταρία τηλεφώνου ή δεδομένα. Επιλέγοντας την ηλιακή οροφή μπορείτε να τροφοδοτείτε διάφορες λειτουργίες στο εσωτερικό ή να επαναφορτίζετε την μπαταρία αναψυχής, ενώ σε ιδανικές καιρικές συνθήκες μπορεί να παραχθεί περισσότερη ενέργεια από όση χρησιμοποιούν οι ενσωματωμένες λειτουργίες.
</p>
<p dir="ltr"><img height="399" src="https://lh5.googleusercontent.com/lB46ytPw_BNBRSIDR6EKjEp9cyvmLCVEyVb1Q0-uZjOqJiuMiipst_REpweEGnoeZzUaTMowPIf3IRzPvEXiejhDftsHgrnIRUI34BXcJj8iMCgfT6-EkqQH_TmNqhwk6mB0kZESAmpwoyHOdTXvvA" width="599"/>
</p>
<p dir="ltr">Μια αποκλειστική <strong>έγχρωμη οθόνη αφής 7 ιντσών </strong>στο σαλόνι επιτρέπει τον εύκολο έλεγχο καθώς και τη λειτουργία του συστήματος θέρμανσης, της στάθμης νερού και των επιπέδων της μπαταρίας καθώς και τον φωτισμό του Nugget. Τα νέα στοιχεία λειτουργικότητας του μοντέλου περιλαμβάνουν:
</p>
<ul><li aria-level="1" dir="ltr">
<p dir="ltr" role="presentation">Έλεγχο του εξελιγμένου νέου εσωτερικού φωτισμού LED, συμπεριλαμβανομένου του έγχρωμου και προσαρμοζόμενου εσωτερικού φωτισμού  
</p>
</li>
<li aria-level="1" dir="ltr">
<p dir="ltr" role="presentation">Λειτουργία κλισιόμετρου για κίνηση σε εδάφη με κλίση
</p>
</li>
<li aria-level="1" dir="ltr">
<p dir="ltr" role="presentation">Εφαρμογή με συμβατότητα Bluetooth για τη μετατροπή ενός smartphone σε τηλεχειριστήριο για τις λειτουργίες της καμπίνας 
</p>
</li>
</ul><p dir="ltr">Το ολοκαίνουργιο Transit Custom Nugget συνεχίζει τη μακροχρόνια συνεργασία της Ford με την κορυφαία εταιρεία μετατροπών Westfalia, γεγονός που τοποθετεί την εταιρεία σε ιδανική θέση προκειμένου να επωφεληθεί από την ισχυρή ζήτηση στην Ευρώπη για οχήματα camper van ενός τόνου.
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/aytokinito/ta-aytokinoymena-mpainoyn-stin-priza-ford-nugget-camper-van</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-08/1693504447310_ford.PNG?VersionId=PJOOd4JTfqgy66pLtGyXpe29gvQx6xTJ&amp;itok=p6rdALDm" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Πετάνε τα αγωνιστικά αυτοκίνητα;</title><link>https://liberal.gr/aytokinito/petane-ta-agonistika-aytokinita</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470563">
<div><p>Τα αγωνιστικά αυτοκίνητα του μέλλοντος θα μπορούν να πετούν, να αλλάζουν χρώμα εν κινήσει και να κινούνται εξίσου γρήγορα στο χιόνι ή στον πάγο. Αυτό τουλάχιστον πιστεύουν τα σημερινά παιδιά που αγαπούν τον μηχανοκίνητο αθλητισμό!
</p>
<p>Μια ομάδα 6.000 παιδιών από όλο τον κόσμο, ηλικίας 6 έως 10 ετών, ρωτήθηκαν πώς νομίζουν ότι θα είναι τα αγωνιστικά αυτοκίνητα το 2043, με κάποια από αυτά να πιστεύουν ότι τα αγωνιστικά υψηλής τεχνολογίας θα μπορούν ακόμα και να πηδήξουν πάνω από άλλα αυτοκίνητα για να αποφύγουν ατυχήματα. 
</p>
<p>Η έρευνα διεξήχθη από την One Poll με αφορμή την έναρξη λειτουργίας του Nissan EV School – μιας νέας σειράς, όπου οι οδηγοί της Nissan Formula E Team, Norman Nato και Sacha Fenestraz, βοηθούν για να εκπαιδευτούν τα παιδιά του σήμερα στον υπέροχο κόσμο των ηλεκτρικών οχημάτων. Ήταν ένα όνειρο που έγινε πραγματικότητα για τα παιδιά αυτά, δεδομένου ότι πάνω από τα δύο τρίτα (66%) των νέων δήλωσαν ότι θα ήθελαν να γνωρίσουν έναν πραγματικό οδηγό αγώνων. Κατά την διάρκεια της σειράς, οι οδηγοί της Nissan Formula E Team μίλησαν για τις δικές τους εμπειρίες πίσω από το τιμόνι, καθώς και για τις απόψεις τους για τα ηλεκτρικά οχήματα και για το πώς θα μπορούσε να είναι το μέλλον του μηχανοκίνητου αθλητισμού, προτού βάλουν τα παιδιά να οδηγήσουν μίνι ηλεκτρικά αυτοκίνητα.
</p>
<p>Δείτε εδώ το πρώτο βίντεο της σειράς: 
</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/v1i17hBx_EA?si=CMHo4UI4SjE4r-tx" title="YouTube video player" width="560"></iframe>
</p>
<p>Ο Norman Nato δήλωσε: "Είναι σημαντικό να διδάσκουμε τα παιδιά για το μέλλον, άλλωστε όλα θα οδηγούν ηλεκτρικά οχήματα όταν μεγαλώσουν. Οτιδήποτε αναπτύσσουμε στα μονοθέσια μας Formula E σχεδιάζεται για ένα καλύτερο αύριο. Εργαζόμαστε σκληρά για τη δημιουργία τεχνολογίας που γίνεται διαθέσιμη σε ηλεκτρικά αυτοκίνητα παραγωγής και είναι συναρπαστικό για μένα να είμαι στην πρώτη γραμμή της καινοτομίας».
</p>
<p>Ο Sacha Fenestraz δήλωσε: "Το μέλλον της Formula E θα είναι εξαιρετικά συναρπαστικό και είναι υπέροχο να ακούς από την επόμενη γενιά οδηγών πώς το φαντάζονται. Δεν ξέρω τι θα συμβεί στα επόμενα 20 με 30 χρόνια. Ίσως να μπορέσουμε να αγωνιστούμε ακόμα και με ιπτάμενα αυτοκίνητα, όμως ελπίζω να μην μας αντικαταστήσουν οι οδηγοί ρομπότ!».
</p>
<p>Δείτε εδώ το δεύτερο βίντεο της σειράς: The Test | Nissan EV School
</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/xd97Yxl_q9U?si=rPxr_CEnl9thclMZ" title="YouTube video player" width="560"></iframe>
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/aytokinito/petane-ta-agonistika-aytokinita</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693547948671_nissan.JPG?VersionId=IVxFoL5PcvjtUBRJf1tDcapeVvBnbnWj&amp;itok=Fio-CV1Z" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 08:59:00 -0800</pubDate></item><item><title>Αποκαλύφθηκε επιτέλους το νέο Tesla Model 3</title><link>https://liberal.gr/aytokinito/apokalyfthike-epiteloys-neo-tesla-model-3</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470865">
<div><p>Μπορεί στη χώρα μας οι πωλήσεις των ηλεκτρικών αυτοκινήτων να είναι χαμηλότερες σε σχέση με την υπόλοιπη Ευρώπη, ωστόσο η παρουσία τους έχει αρχίσει να γίνεται αισθητή. Μεταξύ δε των μοντέλων που συνθέτουν τον ελληνικό ηλεκτρικό στόλο το Tesla Model 3 κατέχει σίγουρα μία ιδιαίτερη θέση, καθώς το βλέπουμε αρκετά συχνά μπροστά μας κυκλοφορώντας στους δρόμους της Αθήνας και όχι μόνον. Και να που ήρθε η ώρα της αλλαγής και το νέο Model 3, αισθητά πιο κομψό και αεροδυναμικό σε σχέση με το υπάρχον μοντέλο, έκανε το ντεμπούτο του στην Ευρώπη – με μια παρουσίαση που αποτέλεσε έκπληξη από πλευράς Tesla.
</p>
<p>Έχει δε ενδιαφέρον το γεγονός ότι ενώ οι Ευρωπαίοι αγοραστές λέγεται ότι θα παραλάβουν τα πρώτα «κομμάτια» τον Οκτώβριο, οι αγοραστές της Tesla στις ΗΠΑ είναι πιθανό να δουν το ανανεωμένο Model 3 να εμφανίζεται στον ιστότοπο παραγγελιών της εταιρείας αργότερα.
</p>
<p>Οι βασικές αλλαγές που εντοπίζουμε στο Tesla 3 MY2024 (μοντέλο του 2024) είναι τα ανασχεδιασμένα φώτα εμπρός και πίσω και μια σειρά από στοιχεία που σηματοδοτούν την αναβάθμιση του εσωτερικού, μεταξύ των οποίων μια νέα ψηφιακή οθόνη 8 ιντσών για τους επιβάτες πίσω καθισμάτων (τοποθετημένη στην πίσω κεντρική κονσόλα), η βελτιωμένη θέση επαγωγικής φόρτισης κινητού τηλεφώνου, τα αεριζόμενα καθίσματα και ένα καλύτερο ηχοσύστημα. Ενώ σταθερή αξία του Tesla Model 3 παραμένει το μεγάλο πορτμπαγκάζ των 682 λίτρων.
</p>
<p><img alt="" height="361" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-09/tesla%202_1693768306.png?VersionId=nsAsU964vI_53lEOcC7GQfb_l2vPo0TU" title="tesla 2.PNG" width="600"/>
</p>
<p>Tο Tesla Model 3 φαίνεται ότι θα είναι διαθέσιμο σε εκδόσεις με κίνηση στους πίσω (Rear-Wheel Drive) ή και στους τέσσερις τροχούς σε συνδυασμό με αυξημένη αυτονομία (Long Range All-Wheel Drive), ενώ λέγεται ότι οι εκδόσεις Performance αποσύρονται αθόρυβα.
</p>
<p>Δύο επιπλέον χρώματα (Ultra Red και Stealth Grey) θα προστεθούν στην υπάρχουσα χρωματική παλέτα, αλλά κατά τ’ άλλα τα βασικά μηχανικά και ηλεκτρικά μέρη, καθώς και οι μπαταρίες της γκάμας του Model 3 δεν φαίνεται ότι έχουν υποστεί κάποια αλλαγή. Έτσι, παρά τις αλλαγές στο εξωτερικό design και στο εσωτερικό του Model 3, η αυτονομία του αναμένεται να είναι η ίδια. Έτσι λοιπόν στην πρίπτωση του Standard Range με ένα ηλεκτροκινητήρα και κίνηση στους πίσω τροχούς έχουμε αυτονομία 513 χιλιόμετρα (WLTP) και επιτάχυνση 0-100 km/h σε 6,1’’ και 201 km/h μέγιστη ταχύτητα, ενώ στην έκδοση Long Range με δύο ηλεκτροκινητήρες και τετρακίνηση η αυτονομία ανεβαίνει στα 629 km (WLTP) ενώ οι επιδόσεις αγγίζουν τα όρια των supercars με μόλις 4,4’’ για τα 0-100 km/h.
</p>
<p><img alt="" height="337" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-09/tesla%203_1693768339.png?VersionId=HAlLwoj7lM9mI7y2dWEzOzVCYI3ssLxz" title="tesla 3.PNG" width="600"/>
</p>
<p>Θυμίζουμε ότι το Model 3 υπήρξε το πολυαναμενόμενο μικρότερο, φθηνότερο ηλεκτρικό αυτοκίνητο από την Tesla και ήταν αυτό με το οποίο το μεγάλο αφεντικό της εταιρίας, ο Elon Musk, χρησιμοποίησε για να κάνει την εταιρεία του μια mainstream μάρκα.
</p>
<p>Οι τιμές για το νέο μοντέλο βρίσκονται ήδη και στην ελληνική ιστοσελίδα της εταιρίας: το Standard Range, πισωκίνητο Model 3 κοστίζει 41.990 ευρώ, ενώ το τετρακίνητο Long Range φτάνει τα 49.990 ευρώ, χωρίς όμως να υπολογίσουμε και την κρατική επιδότηση... Αξίζει πάντως να σημειώσουμε ότι η εκτιμώμενη παράδοση του αυτοκινήτου σε όποιον μπαίνει τώρα στο site για να παραγγείλει το αναβαθμισμένο Model 3 υπολογίζεται για Οκτώβριο-Νοέμβριο!
</p>
<p><img alt="" height="340" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-09/tesla%204_1693768366.png?VersionId=nvdmetCjbd3nlhOfZAbnhCj4.8slad2n" title="tesla 4.PNG" width="600"/>
</p>
<p>Εννοείται ότι η Tesla δεν παύει να διαφημίζει τη δυνατότητα απόκτησης αυτονομίας 282 km μέσα σε 15 μόνο λεπτά με σύνδεση σε έναν από τους ταχυφορτιστές της - τους περίφημους superchargers - που συνθέτουν πια ένα δίκτυο 45.000 σημείων φόρτισης παγκοσμίως. Θυμίζουμε ότι η αμερικανική εταιρία παρέχει βασική εγγύηση 4 χρόνια ή 80.000 χλμ. (όποιο από τα δύο συμβεί πρώτο), ενώ μπαταρία και σύστημα κίνησης καλύπτονται από 8 χρόνια εγγύηση (ή 192.000 km).
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/aytokinito/apokalyfthike-epiteloys-neo-tesla-model-3</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693768412845_tesla-1.PNG?VersionId=PaUV6W6THbuL2HdSIn5UjbYm1irhmy8.&amp;itok=ruvZ2B2J" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Διαπρέπει στη Γερμανία το Kia EV9</title><link>https://liberal.gr/aytokinito/diaprepei-sti-germania-kia-ev9</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470883">
<div><p><strong>«Γερμανικό Πολυτελές Αυτοκίνητο της Χρονιάς 2024» ονομάστηκε το νέο πλήρως ηλεκτρικό της Kia, EV9, που ακολουθεί τα βήματα του EV6, του πρώτου αμιγώς BEV της κορεατικής εταιρίας, έχοντας αρχίσει – και αυτό – τη συλλογή βραβείων και διακρίσεων. Η κριτική επιτροπή 27 ειδικών δημοσιογράφων επέλεξε το EV9 έναντι 9 ανταγωνιστικών μοντέλων</strong>
</p>
<p>Το νέο πλήρως ηλεκτρικό SUV - τριών σειρών καθισμάτων - Kia EV9, επιλέχθηκε στην κατηγορία “Luxury” στο διαγωνισμό του Γερμανικού Αυτοκινήτου της Χρονιάς 2024 το οποίο περιλαμβάνει όλα τα μοντέλα με βασική τιμή άνω των 70.000 ευρώ. Το νέο Kia EV9 επικράτησε έναντι 9 ανταγωνιστικών μοντέλων που διαγωνίστηκαν εντυπωσιάζοντας την 27μελή κριτική επιτροπή του βραβείου «Γερμανικό Αυτοκίνητο της Χρονιάς 2024» (GCOTY).
</p>
<p>Το Kia EV9 είναι τώρα το δεύτερο μοντέλο της Kia που διατίθεται ως αμιγώς ηλεκτρικό όχημα με μπαταρία, ακολουθώντας τα βήματα του πολυβραβευμένου EV6, το οποίο ανακηρύχθηκε Ευρωπαϊκό Αυτοκίνητο της Χρονιάς 2022. 
</p>
<p><img height="337" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-09/mceclip0_1693803790.png?VersionId=G7ZG3zo_YARMaWzp8lRElqvzWHdx39hn" width="600"/>
</p>
<p>«Ως η νέα ναυαρχίδα της Kia, το EV9 διαδραματίζει καθοριστικό ρόλο στην ανάδειξη της μάρκας μας σε κορυφαίο πάροχο ηλεκτρικών αυτοκινήτων. Με το εξαιρετικά μεταβλητό και ευρύχωρο εσωτερικό του, την εντυπωσιακή σχεδίαση και την τεχνολογία εξαιρετικά γρήγορης φόρτισης, θέτει νέα πρότυπα στην κατηγορία των SUV», δήλωσε ο Won-Jeong Jeong, Πρόεδρος της Kia Europe. «Είμαστε πολύ περήφανοι που το EV9 ανακηρύχθηκε «Γερμανικό Πολυτελές Αυτοκίνητο της Χρονιάς» πριν ακόμη λανσαριστεί, καθώς είναι ένα ισχυρό μήνυμα ότι η Kia και η στρατηγική της για την ηλεκτροκίνηση αναγνωρίζονται και βραβεύονται από ειδικούς της γερμανικής βιομηχανίας».
</p>
<p>Στο διαγωνισμό GCOTY, που διεξήχθη για έκτη φορά φέτος, μια κριτική επιτροπή 27 ειδικών δημοσιογράφων δοκίμασε και αξιολόγησε συνολικά 48 νέα μοντέλα. Ο διαγωνισμός χωρίζεται σε πέντε κατηγορίες: «Compact», «Premium» και «Luxury» καθώς και «New Energy» και «Performance». Η κριτική επιτροπή θα επιλέξει πλέον τον γενικό νικητή από τους πέντε καλύτερους στην κατηγορία, στις αρχές Οκτωβρίου.
</p>
<h2>SUV υψηλής τεχνολογίας μεγάλης αυτονομίας με μέγιστη μεταβλητή διαμόρφωση καθισμάτων</h2>
<p>Το EV9 είναι το μεγαλύτερο μοντέλο της Kia που προσφέρεται στην Ευρώπη μέχρι σήμερα. Όπως και το EV6, βασίζεται στην ηλεκτρική πλατφόρμα E-GMP (Electric-Global Modular Platform) με τεχνολογία εξαιρετικά γρήγορης φόρτισης 800 volt, δίνοντάς του μία από τις καλύτερες επιδόσεις φόρτισης στην κατηγορία του. Υπό ιδανικές συνθήκες, η μπαταρία 99,8 kW μπορεί να ανακτήσει αυτονομία έως και 239 km σε μόλις 15 λεπτά φόρτισης.
</p>
<p>Το eSUV διατίθεται με κίνηση στους πίσω τροχούς και κινητήρα απόδοσης 150 kW με πλήρως ηλεκτρική αυτονομία οδήγησης έως και 541 km(WLTP), ή ως τετρακίνητο όχημα που εφοδιάζεται με δύο ηλεκτρικούς κινητήρες συνολικής απόδοσης 282kW και αυτονομία 497 km(WLTP). Η τετρακίνητη έκδοση AWD διατίθεται και στη σπορ έκδοση GT-line, η οποία μπορεί να επιταχύνει από 0-100 km/h σε 5,3 δευτερόλεπτα και τελική ταχύτητα 200 km/h.
</p>
<p><img height="337" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-09/mceclip1_1693803846.png?VersionId=30vNaWyUJ4l.ju_X2UjS7XoRVOMENQS3" width="600"/>
</p>
<p>Το EV9 προσφέρει επίσης υψηλό επίπεδο άνεσης κατά τη διάρκεια των στάσεων. Για παράδειγμα, η έκδοση GT-line διαθέτει στάνταρ ηλεκτρικά ρυθμιζόμενα καθίσματα «χαλάρωσης» στην πρώτη σειρά τα οποία μπορούν να μετακινηθούν σε μια άνετη θέση ανάκλισης όταν το όχημα σταθμεύεται ή κατά τη διάρκεια στάσεων φόρτισης. Το EV9 διατίθεται σε επταθέσια και εξαθέσια διάταξη με δύο μεμονωμένα καθίσματα στη δεύτερη σειρά. 
</p>
<p>Η βασική έκδοση του μοντέλου με κίνηση στους πίσω τροχούς προσφέρεται με μια ολοκληρωμένη γκάμα στάνταρ εξοπλισμού που περιλαμβάνει διχρωμίες καθισμάτων από τεχνητό δέρμα, αυτόματο έλεγχο κλιματισμού τριών ζωνών, πορτμπαγκάζ ελεγχόμενο από αισθητήρα, ηλεκτρικά αναδιπλούμενες πλάτες της τρίτης σειράς καθισμάτων, αυτόματες λαβές θυρών, λειτουργία V2L για χρήση της μπαταρίας ως πηγή ενέργειας, αναγνώριση δακτυλικών αποτυπωμάτων και - πρεμιέρα της Kia - ψηφιακό κλειδί αυτοκινήτου (“Digital Key 2.0”).
</p>
<p>Στα συστήματα υποβοήθησης περιλαμβάνονται το Highway Driving Assist 2 με Lane Following Assist 2 (LFA 2), Forward Collision-Avoidance Assist 2 (FCA 2) με λειτουργία στροφής και ανίχνευση cross-traffic και Smart Cruise Control. Επιπλέον, η έκδοση GT-line διαθέτει διπλούς προβολείς LED, αυτόματης εστίασης δέσμης φωτός , κάμερα περιμετρικής προβολής Blind View Monitor (BVM), υποβοήθηση αποφυγής σύγκρουσης σε τυφλό σημείο (BCA) και Remote Smart Parking Assist 2 (RSPA 2), υποβοήθηση παρκαρίσματος εξ αποστάσεως.
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/aytokinito/diaprepei-sti-germania-kia-ev9</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693803703864_kiaev9.JPG?VersionId=x83JXMmUMU1mvaVqN53uXrZKG09Ksisd&amp;itok=RS9og84T" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:04:00 -0800</pubDate></item><item><title>Opel Summer Sales – Παράταση για λίγες ακόμα ημέρες</title><link>https://liberal.gr/aytokinito/opel-summer-sales-paratasi-gia-liges-akoma-imeres</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470885">
<div><p dir="ltr"><strong>Εξαιρετική χαρακτηρίζει η ελληνική αντιπροσωπεία τη μέχρι τώρα ανταπόκριση του κοινού κοινού στην καμπάνια OPEL SUMMER SALES και σπεύδει να δώσει παράταση στην ισχύ της προσφοράς της.</strong>
</p>
<p dir="ltr">Η Γερμανική εταιρεία παρέχει τους καλύτερους όρους για την απόκτηση ενός νέου αυτοκινήτου, αφού προσφέρει <strong>Ειδικές Τιμές </strong>σε όλα τα μοντέλα της και μάλιστα, σε <strong>ετοιμοπαράδοτα αυτοκίνητα</strong>.
</p>
<p dir="ltr">Λαμβάνοντας υπόψη την ιδιαίτερα <strong>αυξημένη προσέλευση </strong>των πελατών στις εκθέσεις Opel και θέλοντας να ανταποκριθεί αποτελεσματικά στην <strong>αυξημένη ζήτηση </strong>και τις <strong>παραγγελίες</strong>, η Opel δίνει παράταση στο πρόγραμμα OPEL SUMMER SALES! Έτσι, για λίγες ακόμα ημέρες, οι πελάτες έχουν την ευκαιρία να επισκεφθούν τις <strong><a href="https://www.opel.gr/tools/entopiste-dianomea.html">Εκθέσεις Opel</a></strong> σε όλη την Ελλάδα και να αποκτήσουν άμεσα το Opel της επιλογής τους.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/aytokinito/opel-summer-sales-paratasi-gia-liges-akoma-imeres</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693804487263_auto.PNG?VersionId=ptWUhErtjxPOW4vO2cGgrC5Mj3ZmnG6k&amp;itok=EevEd0oV" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:15:00 -0800</pubDate></item><item><title>Jeep Compass e-Hybrid: H ποιότητα της οικονομίας</title><link>https://liberal.gr/aytokinito/jeep-compass-e-hybrid-h-poiotita-tis-oikonomias</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471027">
<div><p dir="ltr">Εκπλήσσει θετικά και με την ποιότητα κατασκευής του, αλλά και με την σχετικά χαμηλή κατανάλωση που το χαρακτηρίζει, το Jeep Compass e-Hybrid, το οποίο αποδεικνύεται στην πράξη ένα πολιτισμένο και ευρύχωρο SUV για όλες τις χρήσεις.
</p>
<p dir="ltr">Πριν πει κανείς οτιδήποτε για το ήπια υβριδικό Jeep Compass, καλό είναι να εξηγήσει τι ακριβώς συμβαίνει με το σύστημα κίνησής του, το οποίο κρύβεται πίσω από το λογότυπο e-Hybrid.
</p>
<p dir="ltr">Καρδιά, λοιπόν, του 48-βολτου αυτού συστήματος είναι ένας turbo βενζινοκινητήρας 1,5 λίτρου, που αποδίδει ισχύ 130 ίππων, ενώ η μέγιστη ροπή του φτάνει τα 240 Nm. Ο εν λόγω θερμικός κινητήρας - που όπως μας πληροφορεί η Jeep σχεδιάστηκε ειδικά για υβριδικά συστήματα - συνεργάζεται με ένα αυτόματο κιβώτιο διπλού συμπλέκτη 7 σχέσεων, το οποίο ενσωματώνει και έναν ηλεκτροκινητήρα o οποίος αποδίδει επιπλέον ισχύ 15 kW (20 ίππους) και ροπή 55 Nm (που αντιστοιχούν σε 135 Nm στην είσοδο του κιβωτίου). Αυτός ο μικρός ηλεκτροκινητήρας είναι που έχει τη δυνατότητα να κινήσει, υπό συγκεκριμένες προϋποθέσεις, εντελώς μόνος του το αυτοκίνητο – κάτι που δεν έχουμε συνηθίσει να βλέπουμε σε ήπια υβριδικά μοντέλα.
</p>
<p dir="ltr"><img height="368" src="https://lh3.googleusercontent.com/po8YfyYfLQGkHDN1Shnm677IAtjofXdkcBPcf1vvarTt78qqGzIBO1MmYqljlUFo1Y7bNNsHT91pUxNDmsLkYzdvuYeD3h8oI4ZAim2cikj7FHZrr9AGbSBkYbqCQJvdbBoga9FhBYBegxgf7VJO-w" width="552"/>
</p>
<p dir="ltr">Οδηγώντας, λοιπόν, το Compass διαπιστώνεις ότι κατά κανόνα ξεκινάς με το βενζινοκινητήρα σβηστό και μπορείς να κινηθείς για κάποια απόσταση χωρίς αυτός να πάρει μπρος, εφόσον διατηρήσεις χαμηλή την ταχύτητα σου. Ο βενζινοκινητήρας μπορεί να σβήσει και σε άλλες φάσεις της κίνησης του αυτοκινήτου ενώ κατά την επιβράδυνση το σύστημα έχει τη δυνατότητα να φορτίζει μόνο του τη μικρή μπαταρία που τροφοδοτεί τον ηλεκτροκινητήρα. Ο οδηγός λοιπόν δεν έχει να ασχοληθεί με κάτι - οδηγεί φυσιολογικά όπως θα οδηγούσε ένα οποιοδήποτε αυτόματο αυτοκίνητο και απολαμβάνει την επιπλέον ροπή που προσφέρει αυτής της μορφής η ηλεκτροκίνηση όταν πατάει το γκάζι - και στις χαμηλές, αλλά και στις υψηλότερες στροφές.
</p>
<p dir="ltr">Ένας ακόμα, μικρότερος ηλεκτροκινητήρας, που συνδεδεμένος με ιμάντα με τον στροφαλοφόρο άξονα του βενζινοκινητήρα παίζει το ρόλο και της μίζας και της γεννήτριας (BSG/Belt Starter Generator) συμβάλλει στην περαιτέρω βελτίωση της απόδοσης. Το αποτέλεσμα είναι η θεωρητική μείωση της κατανάλωσης καυσίμου κατά 15% σε σχέση με αντίστοιχα βενζινοκίνητα μοντέλα. 
</p>
<p dir="ltr"><img height="368" src="https://lh6.googleusercontent.com/itUrBfjmEyhWLxuCcF1Fs88JmOSO7u9-mGwwE6fwCVrTX9WLr_MXjLP5LlB0s8AVXycucvdWCT8kt6UpgiQFmVjGMOWJg3YOtuUoh55ZsLoBJtKZzK2ahTrjI5IqYRSRgbRUeeqobdnBbDhNdzr1DA" width="552"/>
</p>
<p dir="ltr">Στην πράξη αυτό στο πλαίσιο της δοκιμής μας μεταφράστηκε σε καταναλώσεις της τάξης των 8,0 έως (μάξιμουμ) 9,0 λίτρων/100 χλμ. σε αστικό περιβάλλον, ενώ στην εθνική οδό ήταν πολύ εύκολο να «κάψουμε» λιγότερη βενζίνη (7,4 έως 7,8 λίτρα/100 χλμ.) – και στις δύο περιπτώσεις με πλήρες φορτίο. Τιμές που χαρακτηρίζονται οπωσδήποτε καλές με βάση το μέγεθος και το βάρος του Jeep Compass e-Hybrid. Αυτές δε οι τιμές χαρακτηρίζονται ακόμα καλύτερες αν συνυπολογίσουμε και τον ρυθμό που κινηθήκαμε. Γιατί οφείλουμε να σημειώσουμε ότι μπορεί να μην είναι το πιο γρήγορο SUV της κατηγορίας το Compass είναι όμως σβέλτο και ιδιαίτερα ευκολο-οδήγητο, με το αυτόματο κιβώτιο να προσφέρει τη δυνατότητα και για χειροκίνητες αλλαγές. Ενώ η ανάρτηση από την πλευρά της καταφέρνει να προσφέρει άνεση στους επιβάτες, αντιδρώντας σωστά στις αναμετρήσεις της με τις λακκούβες της ασφάλτου, αλλά και με τα «απρόοπτα» της κίνησης στο χώμα, καταφέρνοντας παράλληλα να ελέγχει σωστά τις κινήσεις του αμαξώματος στις στροφές και να προσφέρει, σε συνδυασμό με τα φαρδιά λάστιχα και πολύ καλή (με βάση τα μέτρα της κατηγορίας) οδική συμπεριφορά.
</p>
<p dir="ltr">Και όπως είχαμε γράψει κατά τη δοκιμή του «επαναφορτιζόμενου» υβριδικού Compass 4Xe των 140 ίππων:
</p>
<p dir="ltr">«Έχουμε λοιπόν να κάνουμε με ένα ευρύχωρο αυτοκίνητο με ένα καλοφτιαγμένο εσωτερικό που σε πείθει για το ποιοτικό της όλης κατασκευής. Είναι ένα αυτοκίνητο που αποπνέει μία «βαριά» αίσθηση - χωρίς αυτό όμως να αποβαίνει εις βάρος των δυναμικών χαρακτηριστικών του. Το βάρος εδώ έχει να κάνει με αυτή την αίσθηση του «δεμένου» που σου δημιουργεί το αυτοκίνητο.»
</p>
<p dir="ltr"><img height="395" src="https://lh3.googleusercontent.com/hybhT28wM4A5f2xI_EqYfcVpY76nwxPa8kYG9WLOYZRq5yGcX4g_GY7w0swI2F3Lz5CXTIb2n3QOtAD5fDdPYtRQdRZ73ePOfPi7tt0IgzbHq_k_7As1D6oJkoJFe0fFTNxx8EtNPPITlvRopIEiMw" width="552"/>
</p>
<p dir="ltr">Σε σχέση τώρα με το τι μπορεί να χωρέσει το Compass, δεν έχουμε παρά να αντιγράψουμε – και πάλι - όσα είχαμε αναφέρει στη δοκιμή της ισχυρότερης, plug in hybrid υβριδικής έκδοσης:
</p>
<p dir="ltr">«Οι χώροι είναι μεγάλοι, πίσω κάθεσαι πολύ άνετα και έχεις χώρο να απλώσεις και τα πόδια σου, ενώ υπάρχουν βολικές θήκες και στις εμπρός πόρτες και στις πίσω. Στο κέντρο του ταμπλό υπάρχει μία μεγάλη έγχρωμη οθόνη αφής που παραπέμπει στο αντίστοιχο σύστημα infotainment ενώ ο οδηγός έχει μπροστά του έναν ψηφιακό πίνακα που παραπέμπει - σε μία από τις διαμορφώσεις του – σε… πιλοτήριο αεροσκάφους, με έναν απίστευτο αριθμό ενδείξεων, αλλά ευτυχώς μπορεί κανείς να επιλέξει μία πιο λιτή απεικόνιση. Άφθονες δυνατότητες προσφέρει στον τομέα της συνδεσιμότητας το σύστημα uconnect, αν και στον τομέα της εργονομίας, θα θέλαμε κάτι εύχρηστο. Έχετε υπόψη σας ωστόσο ότι αυτός είναι ένας τομέας στον οποίο πάσχουν τα περισσότερα σύγχρονα συστήματα infotainment…»
</p>
<p dir="ltr"><img height="414" src="https://lh4.googleusercontent.com/WW6BEv4kqwPDoCcXjj7wGLK1aCZZp8IfNiHHpYnbSyrUd2jfOneg-nKGOp_V40RcQCCCG1WI7y4rUwKceeA-ofr4H3ngJs9k_QAuDdxNtDMPW6FG1a7aJYf0fJWrfot4UzDUelfPgpsL8uYA0xw4CQ" width="552"/>
</p>
<p dir="ltr">Και θα λέγαμε ότι όπως είναι φυσικό, το Compass συνοδεύεται (ιδιαίτερα στην πλούσια έκδοση “S” της δοκιμής μας) με ένα μεγάλο πακέτο προηγμένων συστημάτων υποβοήθησης του οδηγού που επιτρέπει, μεταξύ άλλων, να κινείσαι στην εθνική οδό έχοντας απλώς τα χέρια σου στο τιμόνι, αφού το Compass μπορεί όχι μόνο να επιταχύνει και να επιβραδύνει μόνο του, με βάση την προεπιλεγμένη από τον οδηγό ταχύτητα και ανάλογα με το αν υπάρχει άλλο όχημα εμπρός, αλλά και να διατηρείται στο κέντρο της λωρίδας κυκλοφορίας.
</p>
<p dir="ltr">Το μόνο που λείπει τελικά από το Jeep Compass eHybrid είναι η τετρακίνηση την οποία μπορεί κανείς να βρει στη σύγχρονη, ηλεκτρική μορφή της στο plug-in υβριδικό μοντέλο που έχουμε οδηγήσει – και παρουσιάσει στο liberal.gr -  στο παρελθόν. Κατά τα άλλα το μεσαίου μεγέθους SUV της Jeep (κατηγορίας C-SUV) είναι αυτό που είπαμε εξαρχής: ένα πρακτικό και αποδοτικό αυτοκίνητο, με χώρους που θα καλύψουν τις απαιτήσεις μιας οικογένειας, πλούσιο εξοπλισμό και κατανάλωση η οποία θα συμβάλει στη συγκράτηση του οικογενειακού προϋπολογισμού.
</p>
<p dir="ltr"><img height="368" src="https://lh3.googleusercontent.com/DWa6xNFaVQwbccpo5XhoXbdwvPvOnp_lvEKm8WUSYWuwtRAMkCOYUAWC_REgxJPicizgy66Lvv0kPnKyBcV6RITGidqng-Im4GG8jDgZhkkwNf18V57PlGpGJnCUQmGYs7bqMa0kxHORjgsn9SQNFw" width="552"/>
</p>
<p dir="ltr"><img alt="" height="606" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-09/Capture_1693847413.png?VersionId=82TJjwcdgMmpPe1AB0UZgxjnIdWQtSbe" title="Capture.PNG" width="600"/>
</p>
<p dir="ltr"> 
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/aytokinito/jeep-compass-e-hybrid-h-poiotita-tis-oikonomias</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693847485857_jeep.PNG?VersionId=ixJFm64zS0LOxc7xbzi8EJ6L9_65wmXF&amp;itok=se7yCtA7" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Opel Experimental: Παγκόσμια πρεμιέρα στο Μόναχο - IAA Mobility 2023</title><link>https://liberal.gr/aytokinito/opel-experimental-pagkosmia-premiera-sto-monaho-iaa-mobility-2023</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471070">
<div><p dir="ltr"><strong>Το Opel Experimental - και μαζί του το νέο λογότυπο της Opel - που συμβολίζει το ηλεκτρικό μέλλον της μάρκας είναι γεγονός και βρίσκεται στο επίκεντρο του περιπτέρου της Opel στη μεγάλη διεθνή έκθεση αυτοκινήτου (κινητικότητας) στο Μόναχο. Το παρών στην έκθεση δίνουν και τα νέα Astra Sports Tourer Electric και το Corsa Electric που θα είναι σύντομα διαθέσιμα, ενώ η Opel μας πληροφορεί ότι έως το 2024, κάθε μοντέλο της θα διαθέτει και μία ηλεκτρική έκδοση ενώ από το 2025, κάθε νέο μοντέλο θα λανσάρεται αποκλειστικά ως ηλεκτρικό</strong>
</p>
<p dir="ltr">«Στη φετινή IAA Mobility παρουσιάζουμε το όραμά μας για το επόμενο κεφάλαιο της μάρκας. Το Experimental απεικονίζει το πώς φανταζόμαστε το μέλλον της Opel: ηλεκτρικό και συναρπαστικό». Με αυτά τα λόγια, ο CEO της Opel, Florian Huettl, ανακοίνωσε σήμερα την παγκόσμια πρεμιέρα του Opel Experimental κατά τη διάρκεια της συνέντευξης Τύπου της Opel στην Έκθεση IAA Mobility. Επιπλέον, ο Huettl, ο Mark Adams, Opel Vice President Design, και η Rebecca Reinermann, Opel Vice President Marketing, παρουσίασαν δύο ακόμη πρεμιέρες: το Opel Astra Sports Tourer Electric και το Opel Corsa Electric, δίνοντας μια συναρπαστική προοπτική για το ηλεκτρικό μέλλον της μάρκας.
</p>
<p dir="ltr">Το πρωτοποριακό concept car Opel Experimental είναι κάτι περισσότερο από ένα όραμα για τη μάρκα. Στο περίπτερο B20 της Opel στην αίθουσα Β2Ο ο Florian Huettl κατέστησε σαφές ότι το Opel Experimental εκφράζει όλα όσα καθορίζουν την Opel και τους προϊοντικούς πυλώνες της μάρκας “Greenovation”, “Detox” και “Modern German”. Είναι πλήρως ηλεκτρικό, μειώνοντας το αποτύπωμα άνθρακα, ενώ η “Bold &amp; Pure” σχεδίασή του επιτρέπει την εστίαση σε ό,τι είναι πραγματικά σημαντικό. Τις εντυπώσεις κερδίζουν οι αναλογίες του, οι έξυπνες αεροδυναμικές λύσεις, η εξαιρετικά αποδοτική διαχείριση του χώρου και η υπερσύγχρονη τεχνολογία φωτισμού, συμπεριλαμβανομένου του λογότυπου Opel Blitz, που είναι φωτιζόμενο για πρώτη φορά.
</p>
<p dir="ltr">Ο Huettl μίλησε επίσης για τα φιλόδοξα σχέδια της Opel για τα επόμενα χρόνια: “Το 2024, κάθε μοντέλο της Opel θα είναι διαθέσιμο σε ηλεκτρική έκδοση με μπαταρία. Από το 2025, κάθε καινούργιο μοντέλο της Opel θα λανσάρεται μόνο ως πλήρως ηλεκτρικό. Αυτό δείχνει ότι είμαστε κάτι παραπάνω από έτοιμοι για τη μεγαλύτερη μεταμόρφωση στην ιστορία της αυτοκινητοβιομηχανίας. Είμαστε μπροστά!”
</p>
<p dir="ltr"><img height="368" src="https://lh5.googleusercontent.com/zCyqF_kNQCkyURQEXkPLVK2t1KXKV-XG7TCcWM8Crl9livv3LDjhsVIM7pT3YSbI9ow1Yrq8bf8nuC3WZUldLHTC8SULOAElvv_pyuyeOv426H309BGKILueE75KwmTSaoQsJzSgfbs-8sYmRP95ZQ" width="553"/>
</p>
<p dir="ltr">Σύντομα στους δρόμους: Opel Astra Sports Tourer Electric και Opel Corsa Electric
</p>
<p dir="ltr">Τα δύο νέα μοντέλα της Opel, που έκαναν επίσης πρεμιέρα στην IAA Mobility, αποδεικνύουν ότι η Opel κάνει ήδη την ηλεκτροκίνηση συναρπαστική, κατάλληλη για καθημερινή χρήση και επομένως εύκολη για όλους. “Ελαφρύ και αποδοτικό, το Astra Sports Tourer Electric αποτελεί μια εξαιρετικά ελκυστική πρόταση προς τους πελάτες μας”, δήλωσε ο Huettl. Περισσότερα από 400 χιλιόμετρα ηλεκτρικής αυτονομίας (σύμφωνα με το WLTP) και τελική ταχύτητα 170 km/h, σε συνδυασμό με όλα τα πλεονεκτήματα ενός ευρύχωρου compact station wagon: αυτό είναι το νέο ηλεκτροκίνητο μοντέλο της Opel. Για όσους προτιμούν να οδηγούν ένα μικρό αυτοκίνητο χωρίς εκπομπές ρύπων, η Opel διαθέτει το νέο Corsa Electric, κάνοντας την ηλεκτροκίνηση κατάλληλη για καθημερινή χρήση. 
</p>
<p dir="ltr"><img height="368" src="https://lh6.googleusercontent.com/lZ9maup2O0XB2NfylLa8eDRL7JLnocoiy4u4diLx9buXUChzufaoVKlAIx6-gUFiyEbx_3SU3G1sxRe-GMWOmOn-Z7zERfgPct8CseE---00Q_zDCDiU6Zt9BGf0iTDUD0bKbi4GMZYHu4bE_T0jxA" width="553"/>
</p>
<h2 dir="ltr">Αγοράστε ένα νέο Opel «σκρολλάροντας»: Η νέα ψηφιακή εμπειρία πελάτη</h2>
<p dir="ltr">Η εύκολη, καθημερινή ηλεκτρική μετακίνηση ξεκινά ήδη από τη διαδικασία επιλογής και αγοράς. “Η αγορά ενός Opel πρέπει να είναι απλή και διασκεδαστική”, συνόψισε η Reinermann. Ως εκ τούτου, η μάρκα εκσυγχρονίζει εξ’ ολοκλήρου τη διαδικασία ηλεκτρονικής αγοράς ενός αυτοκινήτου, κάνοντας την εμπειρία του πελάτη πιο εύκολη και πιο συναρπαστική. “Τα πάντα, με ένα απλό scroll. Αυτό κάνει την αγορά ενός Opel διασκεδαστική”, είπε η Reinermann.
</p>
<p dir="ltr">Η Opel έχει παρουσία σε δύο σημεία στην IAA Mobility, από τις 5 έως τις 10 Σεπτεμβρίου. Οι εκπρόσωποι του Τύπου μπορούν να γνωρίσουν τη μάρκα στο περίπτερο B20 στο Hall B2 του εκθεσιακού κέντρου. Το ευρύ κοινό μπορεί να επισκεφθεί την Opel στο ανοιχτό περίπτερο OP.390 στην Odeonsplatz, στο κέντρο του Μονάχου. Πρόκειται για ένα περίπτερο που εναρμονίζεται απόλυτα με το αστικό τοπίο χάρη στην πρωτοποριακή, μινιμαλιστική και ημιδιάφανη σχεδίασή του.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/aytokinito/opel-experimental-pagkosmia-premiera-sto-monaho-iaa-mobility-2023</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693891024870_auto.PNG?VersionId=U37B.K0RIv5anZwAVF0R05lpy3ifmMUP&amp;itok=5XV627tX" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 08:17:00 -0800</pubDate></item></channel></rss>