<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Liberal.gr - Oikonomia</title><link>liberal.gr//liberal_category_oikonomia.xml</link><description>Arthra apo Liberal.gr Katigorias oikonomia.</description><atom:link href="liberal.gr//liberal_category_oikonomia.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 13:20:29 +0000</lastBuildDate><item><title>Χ. Σταϊκούρας: Αναβάθμιση των αστικών συγκοινωνιών σε Αθήνα - Θεσσαλονίκη με 1.300 λεωφορεία</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/hstaikoyras-anabathmisi-ton-astikon-sygkoinonion-se-athina-thessaloniki-me-1300-leoforeia</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471107">
<div><p>Την <strong>αναβάθμιση του στόλου των αστικών συγκοινωνιών,</strong> ανακοίνωσε στη Βουλή ο Υπουργός Υποδομών και Μεταφορών, <strong>Χρήστος Σταϊκούρας </strong>μαζί με την Υφυπουργό Υποδομών και Μεταφορών, αρμόδια για τις Μεταφορές, Χριστίνα Αλεξοπούλου, συνοδευόμενοι από τον Γενικό Γραμματέα Μεταφορών, Γιάννη Ξιφαρά.
</p>
<p>Κατά την συνεδρίαση της Διαρκούς Επιτροπής Παραγωγής και Εμπορίου, ο κ. Σταϊκούρας παρουσίασε την σύμβαση για την <strong>προμήθεια διακοσίων πενήντα (250) ηλεκτρικών αστικών λεωφορείων</strong>, σύγχρονης τεχνολογίας, σύμφωνα με το ΤΜΗΜΑ 5 διενεργηθέντος ηλεκτρονικού διαγωνισμού (υπ’ αρ. 6/2021 διακήρυξη) και το χρονοδιάγραμμα για την αναβάθμιση του στόλου των αστικών συγκοινωνιών με 1.300 νέα λεωφορεία, στο τέλος της τετραετίας.
</p>
<p>Σε αυτό το πλαίσιο, ο Υπουργός Υποδομών και Μεταφορών ανέλυσε το χρονοδιάγραμμα ενίσχυσης του στόλου των συγκοινωνιακών φορέων, με βάση το οποίο έως το τέλος Απριλίου 2024 αναμένεται η άφιξη 250 ηλεκτρικών λεωφορείων, εκ των οποίων τα 140 θα αξιοποιηθούν στην Αθήνα και τα 110 στη Θεσσαλονίκη.
</p>
<p>Πρόκειται για το αρχικό σκέλος του πρώτου διαγωνισμού που αφορά, αθροιστικά, 650 νέα οχήματα αντιρρυπαντικής τεχνολογίας, το σύνολο των οποίων προβλέπεται να έχουν παραδοθεί σε κυκλοφορία έως τα μέσα του 2025.
</p>
<p>Ενώ, άμεσα δρομολογείται και ο δεύτερος διαγωνισμός, με αντικείμενο επιπλέον 650 οχήματα αντιρρυπαντικής τεχνολογίας, καθώς ήδη προγραμματίστηκε η έναρξη σύνταξης Διακήρυξης, με εκτίμηση να ολοκληρωθεί η παράδοση και αυτών των οχημάτων στο τέλος της τετραετίας. 
</p>
<p>Ο κ. Σταϊκούρας εξέθεσε αρχικά τα σημερινά δεδομένα που αποδεικνύουν ότι οι συγκοινωνιακοί φορείς στις δύο πόλεις διαθέτουν έναν γηρασμένο στόλο με μέση ηλικία οχημάτων τα 1 8,8 έτη, έναντι του μέσου όρου ηλικίας μεταξύ των συνόλου των κρατών – μελών της Ευρωπαϊκής Ένωσης, που ανέρχεται σε 12,7 έτη. Παράλληλα, επεσήμανε την άμεση επίπτωση της παλαιότητας του στόλου στην υψηλή συχνότητα των βλαβών και τον προσωρινό χαρακτήρα των λύσεων με συμβάσεις leasing και οικεία ΚΤΕΛ για την κάλυψη του συγκοινωνιακού έργου. 
</p>
<p>Στοιχειοθετώντας την επιχειρηματολογία για την απόφαση προμήθειας νέων οχημάτων, ο Υπουργός Υποδομών και Μεταφορών υπενθύμισε, επιπλέον, την ανάγκη συμμόρφωσης στην Κοινοτική Οδηγία που επιβάλλει το 33%/47% των νέων αστικών λεωφορείων να είναι «καθαρά» έως το 2025/2030, αντίστοιχα. 
</p>
<p>Ο κ. Σταϊκούρας υπογράμμισε κατά τη δευτερολογία τις προσπάθειες που καταβάλλονται προκειμένου να αντιμετωπιστούν τα συγκοινωνιακά προβλήματα που θα προκύψουν από την εκκίνηση των έργων του Flyover της Θεσσαλονίκης, ενώ τέλος, προανήγγειλε τη δημιουργία δύο Μητροπολιτικών Φορέων για την αντιμετώπιση των κυκλοφοριακών προβλημάτων σε Αθήνα και Θεσσαλονίκη.
</p>
<p>Απ΄ την πλευρά της η Υφυπουργός Υποδομών και Μεταφορών, αρμόδια για τις Μεταφορές, Χριστίνα Αλεξοπούλου επεσήμανε, ότι η ηλεκτροκίνηση αποτελεί τμήμα της στρατηγικής που ακολουθεί η Κυβέρνηση για τη δημιουργία νέας κουλτούρας στον χώρο των Μεταφορών. Τόνισε μάλιστα πως οι κατευθύνσεις αυτές περιλαμβάνονται στο κυβερνητικό πρόγραμμα, αλλά και στον σχεδιασμό που αναπτύσσεται σε επίπεδο Ευρωπαϊκής Ένωσης.
</p>
<p>Όσον αφορά στη σύμβαση, η Υφυπουργός Μεταφορών σημείωσε ότι προβλέπονται:
</p>
<ul><li>Προμήθεια 250 απλών ηλεκτρικών αστικών οχημάτων 12 μέτρων ελάχιστης αυτονομίας 180 χλμ.</li>
<li>Προμήθεια παρελκόμενων, ήτοι ανεξάρτητων σταθερών φορτιστών αργής φόρτισης, ένα ανά όχημα ή ένα ανά δύο οχήματα, ανάλογα με τις δυνατότητες φόρτισης των φορτιστών, δηλαδή σύνολο 125 έως 250.</li>
<li>Προμήθεια επτά κινητών μονάδων με κατάλληλη διαμόρφωση και εξοπλισμό για την φορητή εξυπηρέτηση ηλεκτρικών λεωφορείων σε περίπτωση ανάγκης φόρτισης επιτόπου.</li>
<li>Κατάρτιση Έκθεσης Εγκατάστασης των Φορτιστών Αργής Φόρτισης στα αμαξοστάσια της Αττικής και της Θεσσαλονίκης.</li>
</ul><p>Με αυτή τη σύμβαση προμήθειας των νέων ηλεκτρικών λεωφορείων για Αθήνα και Θεσσαλονίκη σηματοδοτείται η έναρξη της προμήθειας συνολικά 1.300 νέων οχημάτων αντιρρυπαντικής τεχνολογίας, υλοποιώντας μια ακόμα δέσμευση της Κυβέρνησης του Κυριάκου Μητσοτάκη, υπογράμμισε η κ. Αλεξοπούλου, ενέργεια που συνιστά μια βαθιά φιλολαϊκή πολιτική, η οποία ωφελεί άμεσα εκατομμύρια πολίτες.
</p>
<p> 
</p>
<h2>Αναλυτικά τα χρονοδιαγράμματα και τα κονδύλια:</h2>
<p> 
</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="600" src="https://www.docdroid.net/5h0yRpi/paroysiasi-leoforia1-pdf" width="100%"></iframe>
</p>
<p> 
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/hstaikoyras-anabathmisi-ton-astikon-sygkoinonion-se-athina-thessaloniki-me-1300-leoforeia</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693903940266_5929298.jpg?VersionId=.64EtKMGhF8osew5Wwif9cWvEVNcuT.D&amp;itok=ESJUC6Lx" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:52:00 -0800</pubDate></item><item><title>ΔΥΠΑ - HUAWEI: Κλείνουν την Τετάρτη (06/09), οι αιτήσεις για το νέο πρόγραμμα κατάρτισης σε ψηφιακές δεξιότητες</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/dypa-huawei-kleinoyn-tin-tetarti-0609-oi-aitiseis-gia-neo-programma-katartisis-se</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471108">
<div><p><strong>Μετατέθηκε για αύριο</strong>, Τετάρτη (06/09) και ώρα 11:59 π.μ., <strong>η λήξη της προθεσμίας υποβολής των ηλεκτρονικών αιτήσεων</strong> για το νέο διαδικτυακό πρόγραμμα κατάρτισης «<strong>Βασικές Δεξιότητες Τεχνολογιών Πληροφορικής και Επικοινωνιών (ΤΠΕ)</strong>», που υλοποιείται στο πλαίσιο της συνεργασίας μεταξύ της Δημόσιας Υπηρεσίας Απασχόλησης (ΔΥΠΑ) και της HUAWEI για την αναβάθμιση των δεξιοτήτων του εργατικού δυναμικού και τη μείωση του ψηφιακού χάσματος, εξαιτίας του τεράστιου ενδιαφέροντος συμμετοχής.
</p>
<p>Συγκεκριμένα, από χθες, Δευτέρα 4 Σεπτεμβρίου 2023, που ξεκίνησε η υποβολή αιτήσεων,<strong> έχουν ήδη υποβληθεί 2.000 αιτήσεις</strong>, υπερκαλύπτοντας τις διαθέσιμες 500 θέσεις.
</p>
<p>Το πρόγραμμα, συνολικής διάρκειας 100 ωρών, αφορά στην παροχή κατάρτισης στις θεματικές ενότητες:<strong> α)</strong> Βασικές Δεξιότητες Τεχνολογιών Πληροφορικής και Επικοινωνιών (ΤΠΕ) και <strong>β)</strong> Huawei Certified ICT Associate (HCIA)-Datacom.
</p>
<p>Με την ολοκλήρωση του προγράμματος, οι ωφελούμενες θα έχουν αποκτήσει βασικές γνώσεις και δεξιότητες που απαιτούνται στον τομέα των δικτύων και θα έχουν κατανοήσει τις βασικές αρχές δρομολόγησης, μεταγωγής, ασύρματης δικτύωσης, ασφάλειας δικτύου, τις βασικές έννοιες του IPv4, IPv6 και τα βασικά στοιχεία SDN και των αυτοματισμών.
</p>
<p>Ειδικότερα, θα ωφεληθούν 500 άνεργες γυναίκες, ηλικίας 25-50 ετών, εγγεγραμμένες στο μητρώο της ΔΥΠΑ, απόφοιτες δευτεροβάθμιας, μεταδευτεροβάθμιας ή τριτοβάθμιας εκπαίδευσης α) σε σχολές ειδικοτήτων πληροφορικής και β) σε σχολές θετικής, τεχνολογικής και οικονομικής κατεύθυνσης, με γνώσεις αγγλικής γλώσσας (επιπέδου Β2), σύμφωνα με τις προϋποθέσεις συμμετοχής της πρόσκλησης εκδήλωσης ενδιαφέροντος.
</p>
<p>Όπως αναφέρεται σε σχετική ανακοίνωση, το πρόγραμμα θα υλοποιηθεί, μέσω σύγχρονης πλατφόρμας εκπαίδευσης (online live), ενώ, με την ολοκλήρωση κάθε θεματικής ενότητας, όλες οι ωφελούμενες θα έχουν το δικαίωμα να λάβουν μέρος σε αντίστοιχες δωρεάν εξετάσεις που θα βεβαιώνουν το επίπεδο γνώσεών τους.
</p>
<p>Με την επιτυχή ολοκλήρωση της κατάρτισης του προγράμματος, οι καταρτιζόμενες θα λάβουν βεβαίωση παρακολούθησης.
</p>
<p>Μετά την ολοκλήρωση της υποβολής των αιτήσεων, θα ακολουθήσει η αξιολόγησή τους και, στη συνέχεια, θα αποσταλεί από τη ΔΥΠΑ ενημερωτικό e-mail στις ωφελούμενες σχετικά με την οριστική επιλογή τους στο πρόγραμμα και αναλυτικές οδηγίες εγγραφής και παρακολούθησης.
</p>
<p>Για περισσότερες πληροφορίες: <a href="https://www.dypa.gov.gr/" rel="noopener" target="_blank">https://www.dypa.gov.gr/</a>.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/dypa-huawei-kleinoyn-tin-tetarti-0609-oi-aitiseis-gia-neo-programma-katartisis-se</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693904053540_diloseis.jpg?VersionId=HVYBWax3SiktobRC9pzIOeDoMLAdLJrh&amp;itok=U0B3O99t" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:54:00 -0800</pubDate></item><item><title>Νέα επένδυση €15 εκατ. του EOS Hellenic Renaissance Fund στην Eurolamp ABEE</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/nea-ependysi-eu15-ekat-toy-eos-hellenic-renaissance-fund-stin-eurolamp-abee</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471115">
<div><p><strong>Ολοκληρώθηκε</strong> με <strong>επιτυχία</strong> η δέκατη <strong>επένδυση</strong> του<strong> EOS Hellenic Renaissance Fund  </strong>που διαχειρίζεται η EOS Capital Partners με επικεφαλή τον Απόστολο Ταμβακάκη, στην εταιρία ηλεκτρολογικού υλικού, λαμπτήρων, ειδών φωτισμού και ηλεκτρονικών ειδών, Eurolamp ΑΒΕΕ. Η επένδυση αυτή ύψους €15 εκ. πραγματοποιήθηκε κυρίως μέσω αύξησης μετοχικού κεφαλαίου με το Fund να κατέχει πλέον ισχυρό μειοψηφικό ποσοστό στην εταιρεία. 
</p>
<p>Η <strong>Eurolamp ΑΒΕΕ</strong> ιδρύθηκε το 2000 στη Θεσσαλονίκη και είναι πλέον από τις κορυφαίες εταιρείες στο χώρο της τεχνολογίας φωτισμού, ηλεκτρολογικού υλικού, energy efficiency αλλά και χριστουγεννιάτικων ειδών στολισμού, με  δίκτυο 2.500 συνεργαζόμενων καταστημάτων και με περισσότερους από 12.000 κωδικούς προϊόντων, εκ των οποίων το ~86% αποτελούν δικά της επώνυμα προϊόντα. Δραστηριοποιείται κυρίως στην Ελλάδα, ενισχύοντας όμως συνεχώς τον εξαγωγικό της προσανατολισμό κυρίως στις χώρες των Βαλκανίων και της Ευρωπαϊκής Ένωσης. Σήμερα εξαγωγές γίνονται σε 30 χώρες και κυμαίνονται στο 17% των πωλήσεων. 
</p>
<p>H Εurolamp στην εικοσαετή και πλέον πορεία της και ιδιαίτερα τα τελευταία χρόνια πέτυχε σημαντικούς <strong>ρυθμούς ανάπτυξης</strong> και κερδοφορίας διατηρώντας μια εξαιρετικά υγιή χρηματοοικονομική βάση και παράλληλα υψηλά επίπεδα ρευστότητας. Συγκεκριμένα την τελευταία πενταετία οι πωλήσεις της υπερδιπλασιάστηκαν φτάνοντας τα ~€40 εκ. το 2022 και η κερδοφορία της εταιρείας σε επίπεδο EBITDA τριπλασιάστηκε φτάνοντας τα ~€6.7εκ. κερδίζοντας σημαντικά μερίδια στις διαφορετικές αγορές προϊόντων που δραστηριοποιείται. 
</p>
<p>Με τη <strong>συνεισφορά</strong> των <strong>κεφαλαίων</strong> της EOS αναμένεται να ενισχυθεί σημαντικά το επενδυτικό πλάνο της εταιρίας που βρίσκεται υπό εξέλιξη με την δημιουργία ιδιόκτητων αποθηκευτικών χώρων/logistics center και παραγωγικών μονάδων για χριστουγεννιάτικες κατασκευές, και θα διατεθούν οι αναγκαίοι πόροι για την αποτελεσματικότερη προώθηση των προϊόντων της εταιρείας μέσω της ενίσχυσης του τμήματος marketing/branding καθώς και για την επένδυση σε νέες κατηγορίες προϊόντων με εξαιρετικές προοπτικές ανάπτυξης στις διεθνείς αγορές. Στόχος είναι η περαιτέρω ανάπτυξη και εξωστρέφεια της εταιρείας έτσι ώστε η Eurolamp να καταστεί ο σημαντικότερος ανεξάρτητος-μη πολυεθνικός περιφερειακός παίκτης στην ΝΑ Ευρώπη με ευρεία γκάμα επώνυμων προϊόντων. 
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/nea-ependysi-eu15-ekat-toy-eos-hellenic-renaissance-fund-stin-eurolamp-abee</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693905329282_eos.jpg?VersionId=XZMNtO7J7EEHGqkg0Eq.Q2pCLyZ.gMVQ&amp;itok=VM43Oqi8" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:18:00 -0800</pubDate></item><item><title>ΟΠΑΠ: To πρόγραμμα επαναγοράς ιδίων μετοχών</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/opap-programma-epanagoras-idion-metohon</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471117">
<div><p>Η<strong> ΟΠΑΠ Α.Ε.</strong> ανακοίνωσε σήμερα Τρίτη (05/09), ότι προτίθεται <strong>να προβεί σε αγορές ιδίων μετοχών</strong>, η ονομαστική αξία των οποίων <strong>δεν θα υπερβαίνει το εγκεκριμένο από τη Γενική Συνέλευση όριο </strong>του πέντε τοις εκατό (<strong>5%</strong>) του καταβεβλημένου μετοχικού κεφαλαίου της Εταιρείας (ήτοι έως 18.167.092 μετοχές), κατά τη χρονική περίοδο από 05/09/2023 έως 31/12/2024, με κατώτατη τιμή αγοράς ίση με την ονομαστική αξία της μετοχής (0,30 €) και ανώτατη τιμή αγοράς είκοσι ευρώ (20€) ανά μετοχή (σε συνέχεια της απόφασης της Ετήσιας Τακτικής Γενικής Συνέλευσης των Μετόχων της ΟΠΑΠ που έλαβε χώρα στις 27/04/2023 περί καθιέρωσης προγράμματος απόκτησης ιδίων μετοχών και της από 27/4/2023 σχετικής ανακοίνωσης και κατόπιν απόφασης του Διοικητικού Συμβουλίου της 04/09/2023).
</p>
<p>Όπως σημειώνει η εταιρεία σε σχετική ανακοίνωση, οι αγορές θα πραγματοποιηθούν για όλους τους σκοπούς που επιτρέπονται από την ισχύουσα νομοθεσία και σε συμμόρφωση με τα προβλεπόμενα στα άρθρα 49 και 50 του Νόμου 4548/2018, σε συνδυασμό με τις διατάξεις του υπ’ αριθμ. (ΕΕ) 596/2014 Κανονισμού του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου περί κατάχρησης αγοράς και του κατ’ εξουσιοδότηση Κανονισμού (ΕΕ) 2016/1052 της Επιτροπής.
</p>
<p>Το μέγιστο ποσό που αναμένεται να διατεθεί για αγορά ιδίων μετοχών κατά το προαναφερθέν διάστημα, ανέρχεται σε περίπου 150.000.000 Ευρώ, μη συμπεριλαμβανομένων των σχετικών εξόδων.
</p>
<p>Το τελικό ποσό και ο τελικός αριθμός ιδίων μετοχών που θα αποκτηθούν κατά το προαναφερθέν διάστημα θα εξαρτηθεί από τις συνθήκες της αγοράς, την τιμή και την εμπορευσιμότητα της μετοχής της Εταιρείας. 
</p>
<p>Σημειώνεται ότι το πρόγραμμα αγοράς ιδίων μετοχών που εγκρίθηκε από την Γενική Συνέλευση λήγει την 17/06/2025.
</p>
<p>Η ανακοίνωση εκδίδεται σύμφωνα με τον Κανονισμό (ΕΕ) αριθ. 596/2014 του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου, τον κατ’ εξουσιοδότηση Κανονισμό (ΕΕ) 2016/10525 της Επιτροπής και τον Κανονισμό του Χρηματιστηρίου Αθηνών.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/opap-programma-epanagoras-idion-metohon</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693906753226_metoxes.jpg?VersionId=V0jXESkWx1pCXZRcuP_IeFip6.jhxoDM&amp;itok=qgloLeiz" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:40:00 -0800</pubDate></item><item><title>Vodafone Ελλάδας: Κατασκευάζει νέο, ουδέτερο σταθμό προσαιγιάλωσης υποθαλάσσιων καλωδίων οπτικών ινών στην Κρήτη</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/vodafone-elladas-kataskeyazei-neo-oydetero-stathmo-prosaigialosis-ypothalassion</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471125">
<div><p dir="ltr">Η <strong>Vodafone Ελλάδας</strong> προχωρά στην κατασκευή, λειτουργία και μίσθωση ενός νέου, ουδέτερου σταθμού προσαιγιάλωσης υποθαλάσσιων καλωδίων οπτικών ινών στο Τυμπάκι της Κρήτης, με στόχο τη σύνδεση της Ελλάδας με μερικά από τα μεγαλύτερα διεθνή καλωδιακά συστήματα και την αναβάθμιση των δυνατοτήτων της χώρας στον παγκόσμιο ψηφιακό χάρτη.
</p>
<p dir="ltr">Πρόκειται για τον πρώτο σταθμό προσαιγιάλωσης <strong>υποθαλάσσιων καλωδίων</strong> στη νότια Κρήτη, ο οποίος προσφέρει μια νέα και ποικιλόμορφη τοποθεσία σε σχέση με τη βόρεια Κρήτη, όπου και συγκεντρώνονται τα περισσότερα υποβρύχια καλώδια. Ο σταθμός θα συνδεθεί με το Ηράκλειο μέσω της κατασκευής νέου αγωγού μήκους 30 χιλιομέτρων και νέων οπτικών ινών 280 μήκους χιλιομέτρων, καθιστώντας τον σταθμό του Τυμπακίου ως τον ιδανικό, κεντρικό κόμβο συνδεσιμότητας στην περιοχή.
</p>
<p dir="ltr">Μέσω της <strong>επένδυσης</strong> της Vodafone Ελλάδας, θα αναδειχθεί η σημασία του ρόλου της Κρήτης, με βάση τη γεωγραφική της θέση, στην προσέλκυση επενδύσεων σε διεθνή υποβρύχια καλώδια που αναμένεται να προσαιγιαλωθούν σύντομα, όντας ήδη συνδεδεμένα με αρκετές τοποθεσίες ανά τον κόσμο. Ταυτόχρονα, θα δημιουργηθούν περαιτέρω ευκαιρίες για τους συνεργάτες της Vodafone και τους μεταπωλητές συνδεσιμότητας στην περιοχή, δίνοντάς τους τη δυνατότητα να ανταποκριθούν στη συνεχώς αυξανόμενη ζήτηση για δεδομένα.
</p>
<p dir="ltr">Στο πλαίσιο αυτό, η εταιρία έχει φτάσει σε συμφωνία για την προσαιγιάλωση του υποθαλάσσιου καλωδιακού συστήματος 2Africa, το οποίο αποτελεί  μία από τις σημαντικότερες υποθαλάσσιες υποδομές οπτικών ινών για την παγκόσμια συνδεσιμότητα. Η υποθαλάσσια καλωδιακή υποδομή 2Africa θα ξεκινήσει να λειτουργεί μέσα στο 2023 πρόκειται να είναι πλήρως λειτουργική έως το 2024, έτος κατά το οποίο θα ολοκληρωθεί και η προσαιγιάλωσή του στην Κρήτη. Με μήκος 45.000 χλμ, το 2Africa είναι ένα από τα μεγαλύτερα έργα υποθαλάσσιων καλωδίων στον κόσμο και διασυνδέει την Ευρώπη (ανατολικά μέσω Αιγύπτου), την Ασία (μέσω Σαουδικής Αραβίας) και την Αφρική. Το σύστημα περιλαμβάνει 16 ζεύγη οπτικών ινών και παρέχει μεγαλύτερη χωρητικότητα (έως 180 Tbps) από τη συνολική συνδυασμένη χωρητικότητα όλων των υποθαλάσσιων καλωδίων που εξυπηρετούν την Αφρική σήμερα.
</p>
<p dir="ltr">Επιπλέον, το 2Africa θα προσφέρει την απαιτούμενη χωρητικότητα και αξιοπιστία στο διαδίκτυο σε μεγάλα τμήματα της Αφρικής, θα συμπληρώσει την ταχέως αναπτυσσόμενη ζήτηση χωρητικότητας στη Μέση Ανατολή και θα υποστηρίξει την περαιτέρω ανάπτυξη των δικτύων 5G και σταθερής ευρυζωνικής πρόσβασης για δισεκατομμύρια ανθρώπους ανά τον κόσμο. Σύμφωνα με διεθνείς μελέτες (<a href="https://www.rti.org/impact/analysis-economic-impact-subsea-internet-cables-sub-saharan-africa#:~:text=We%20also%20estimate%20that%202Africa%2C%20an%20ambitious%20new%20subsea%20cable,GDP%20at%20purchasing%20power%20parity." rel="noopener" target="_blank">RTI study</a>), ο οικονομικός αντίκτυπος του 2Africa θα κυμαίνεται μεταξύ €24,1 δις. έως €34 δις. Η Κοινοπραξία 2Africa περιλαμβάνει οκτώ διεθνείς εταίρους: China Mobile International, Meta, Bayobab (formerly MTN GlobalConnect), Orange, Center 3, Telecom Egypt, Vodafone Group and WIOCC.
</p>
<p dir="ltr">Ο Νίκος Πλεύρης, Διευθυντής Δικτύου της Vodafone Ελλάδας, δήλωσε: «Η βελτίωση της συνδεσιμότητας παγκοσμίως θέτει τις βάσεις για αυξημένη ψηφιοποίηση, προσφέροντας σε επιχειρήσεις και καταναλωτές βελτιωμένη διαδικτυακή εμπειρία. Την ίδια ώρα, η αύξηση της συνδεσιμότητας μεταξύ Αφρικής, Ευρώπης, Μέσης Ανατολής και Ασίας θα ενισχύσει την οικοδόμηση μιας ευρύτερης και χωρίς αποκλεισμούς, ψηφιακής κοινωνίας για όλο τον κόσμο. Είμαστε στην ευχάριστη θέση να συνεργαστούμε με τους εταίρους του έργου μας για να βοηθήσουμε στην επίτευξη αυτού του στόχου, τοποθετώντας την Κρήτη στον παγκόσμιο χάρτη υποβρυχίων καλωδίων».
</p>
<p dir="ltr">Με εμπειρία άνω των 100 ετών στα υποθαλάσσια καλωδιακά συστήματα, η Vodafone παραμένει ένας από τους μεγαλύτερους επενδυτές σε υποθαλάσσια καλωδιακά συστήματα, με χωρητικότητα σε περίπου 80 συστήματα που φθάνουν σε 100 χώρες. Το εκτεταμένο, υπερσύγχρονο, υποθαλάσσιο και επίγειο καλωδιακό της δίκτυο αποτελείται από μερικά από τα πιο προηγμένα συστήματα καλωδίων στον κόσμο που μεταφέρουν πολλαπλά terabyte ανά δευτερόλεπτο. Οι συγκεκριμένες τεχνολογικές λύσεις, που εκτείνονται στους ωκεανούς, υποστηρίζουν τη μεταφορά των διεθνών δεδομένων σε διηπειρωτικό επίπεδο και συμβάλλουν στην ενίσχυση της παγκόσμιας οικονομίας, καθώς αποτελούν τη ραχοκοκαλιά για τα κέντρα δεδομένων, επιτρέποντας τη συνδεσιμότητα και την πρόσβαση στο διαδίκτυο και στον παγκόσμιο ιστό.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/vodafone-elladas-kataskeyazei-neo-oydetero-stathmo-prosaigialosis-ypothalassion</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693909342853_submarinecable.jpg?VersionId=SK03nAcak1hOyZcpe6ibunAszeNScTwo&amp;itok=FpiW7TCE" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 13:22:00 -0800</pubDate></item><item><title>Τα οφέλη της επενδυτικής βαθμίδας για την ελληνική οικονομία</title><link>https://liberal.gr/trapezes/ta-ofeli-tis-ependytikis-bathmidas-gia-tin-elliniki-oikonomia</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471133">
<div><p>Η <strong>μείωση</strong> του <strong>κόστους δανεισμού</strong> για το ελληνικό δημόσιο και τις τράπεζες και η βελτίωση της ρευστότητας στις ελληνικές επιχειρήσεις, καθώς και η εισροή κεφαλαίων για επενδύσεις είναι τα πλέον προφανή οφέλη από την αναβάθμιση της ελληνικής οικονομίας στην επενδυτική βαθμίδα, για την οποία η NBG Securities, θέτει ως πιθανές ημερομηνίες την 8η Σεπτεμβρίου, (DBRS), την 20η Οκτωβρίου (Standard &amp; Poor's) και την 1η Δεκεμβρίου (Fitch).
</p>
<p>Τα παραπάνω είναι τα βασικά <strong>συμπεράσματα</strong> έκθεσης της <strong>NBG Securities,</strong> η οποία ειδικότερα για τις τράπεζες επισημαίνει μεταξύ άλλων ότι η αναβάθμιση της ελληνικής οικονομίας στην επενδυτική βαθμίδα θα μεταφραζόταν σε βελτιωμένες συνθήκες χρηματοδότησης και εξοικονόμηση κόστους επιτοκίου στις μελλοντικές εκδόσεις επιλέξιμων ομολόγων MREL που είναι περίπου 8 δισ. ευρώ. Αυτό μεταφράζεται σε <strong>όφελος</strong> από <strong>τόκους</strong> περίπου 80 εκατ. ευρώ ανά 100 μονάδες βάσης μείωσης των επιτοκίων στα ομόλογα. 
</p>
<p>Επίσης, για τις τράπεζες η αναβάθμιση σημαίνει τη βελτίωση της ποιότητας των χαρτοφυλακίων τους, τα οποία αποτελούνται κυρίως από τίτλους ελληνικών ομολόγων. 
</p>
<p>Ωστόσο, η <strong>χρηματιστηριακή</strong> της <strong>Εθνικής Τράπεζας</strong> εκτιμά ότι η αναβάθμιση είναι θετική αλλά όχι πανάκεια, καθώς απαιτούνται περαιτέρω μεταρρυθμιστικές προσπάθειες. Η ανάκτηση της IG αποτελεί ορόσημο, λέει, αλλά δεν είναι το τέλος του δρόμου καθώς η διατήρησή της και η περαιτέρω βελτίωσή της είναι εξίσου ή και περισσότερο σημαντική, και πρόκειται περισσότερο για μαραθώνιο παρά για «σπριντ». Υπενθυμίζει μάλιστα ότι πριν από την παγκόσμια κρίση χρέους, η Ελλάδα είχε αξιολογηθεί με Α+, δηλαδή 5 βαθμίδες πάνω από την επενδυτική βαθμίδα.
</p>
<p>Η ανάκτηση του αξιόχρεου εκτιμάται ακόμα ότι θα αυξήσει τις ιδιωτικές επενδύσεις συμβάλλοντας σε άνοδο της ανάπτυξης με μισή μονάδα επιπλέον στο ΑΕΠ του επόμενου χρόνου.
</p>
<h2>Τι σημαίνει η αναβάθμιση για το ΧΑ και τα εταιρικά ομόλογα</h2>
<p>Όσον αφορά τις <strong>εγχώριες κεφαλαιαγορές,</strong> η αναβάθμιση θα οδηγήσει σε μεγάλη επέκταση της επενδυτικής βάσης για τα ελληνικά ομόλογα και τις μετοχές, ενώ θα προσελκύσει νέους υψηλής ποιότητας επενδυτές μακροπρόθεσμου ορίζοντα, οι οποίοι προηγουμένως δεν ήταν σε θέση να επενδύσουν στην Ελλάδα.
</p>
<p>Μέρος αυτού του οφέλους έχει ήδη τιμολογηθεί, αναφέρει η έκθεση, καθώς η <strong>απόδοση</strong> του εγχώριου δεκαετούς έχει μειωθεί πάνω από 70 μονάδες βάσης για φέτος και διαμορφώνεται χαμηλότερα από το 4% και χαμηλότερα από την απόδοση του ιταλικού (πέριξ του 4,2%). 
</p>
<p>Το πρώτο τετράμηνο φέτος σύμφωνα με το Bloomberg, οι ξένοι επενδυτές τοποθέτησαν 3,4 δισ. ευρώ σε ελληνικές μετοχές και ομόλογα εν αναμονή της αναβάθμισης, ωθώντας τις δύο αγορές στις κορυφαίες επιδόσεις παγκοσμίως. 
</p>
<p>Η επιστροφή στο κλαμπ των χωρών με καθεστώς επενδυτικής βαθμίδας και η συνεχής εφαρμογή των μεταρρυθμίσεων θα μπορούσαν να δικαιολογήσουν μια περαιτέρω μείωση του κινδύνου χώρας, με αποτέλεσμα την περαιτέρω επαναξιολόγηση των ελληνικών περιουσιακών στοιχείων. Το γεγονός αυτό και η <strong>αυξημένη διάθεση</strong> για νέες εκδόσεις εταιρικών <strong>ομολόγων,</strong> νέες <strong>δημόσιες εγγραφές</strong> όπως και η σχεδιαζόμενη αποεπένδυση του ΤΧΣ από τις ελληνικές τράπεζες, θα πρέπει να οδηγήσει σε σημαντικές αυξήσεις των όγκων συναλλαγών και να προσελκύσει νέες κεφαλαιακές ροές.
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/trapezes/ta-ofeli-tis-ependytikis-bathmidas-gia-tin-elliniki-oikonomia</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693911833776_1684786181189ependytiki.jpg?VersionId=5YxVlzLLAVwTlpBLS.HpC0GAFQDlLI1v&amp;itok=p1zh7Wen" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:22:00 -0800</pubDate></item><item><title>ΤΕΚΑ: Δυνατότητα προαιρετικής ασφάλισης – Ποιοι είναι οι δικαιούχοι</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/teka-dynatotita-proairetikis-asfalisis-poioi-einai-oi-dikaioyhoi</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471137">
<div><p>Ενεργοποιείται από σήμερα, Τρίτη 5 Σεπτεμβρίου 2023, η δυνατότητα προαιρετικής υπαγωγής στην επικουρική ασφάλιση του Ταμείου Επικουρικής Κεφαλαιοποιητικής Ασφάλισης (ΤΕΚΑ) για <strong>μη μισθωτούς ασφαλισμένους</strong>, εφόσον δεν έχουν υποχρέωση υπαγωγής στην επικουρική ασφάλιση και έχουν γεννηθεί από 01/01/1987.
</p>
<p>Οι ασφαλισμένοι επισκέπτονται την ψηφιακή πλατφόρμα<a href="be.teka.gov.gr" rel="noopener" target="_blank"> <strong>be.teka.gov.gr</strong></a><strong> </strong>και επιλέγουν την πλατφόρμα 2|Προαιρετική υπαγωγή στην επικουρική ασφάλιση του ΤΕΚΑ.
</p>
<p>Η συγκεκριμένη κατηγορία ασφαλισμένων δεν έχει χρονικό περιορισμό για την άσκηση του δικαιώματος για υπαγωγή στην ασφάλιση του ΤΕΚΑ.
</p>
<p>Υπενθυμίζεται ότι βρίσκεται σε λειτουργία, από τις αρχές του 2023, η πλατφόρμα 1|Μετάβαση στο ΤΕΚΑ από την επικουρική ασφάλιση του e-ΕΦΚΑ, που αφορά όσους ήδη εργάζονται και είναι ασφαλισμένοι, υποχρεωτικά ή προαιρετικά, στην επικουρική ασφάλιση του e-ΕΦΚΑ. Η συγκεκριμένη κατηγορία ασφαλισμένων μπορεί να ασκήσει το δικαίωμά της για υπαγωγή στην ασφάλιση του ΤΕΚΑ, μέχρι τις 31/12/2023.
</p>
<p>Το ΤΕΚΑ είναι ένα δημόσιο ταμείο, που ιδρύθηκε με σκοπό τη χορήγηση επικουρικής σύνταξης, εφαρμόζοντας το κεφαλαιοποιητικό σύστημα προκαθορισμένων εισφορών.
</p>
<p>Όπως αναφέρει το υπουργείο Εργασίας και Κοινωνικής Ασφάλισης σε ανακοίνωσή του, οι ασφαλισμένοι στο ΤΕΚΑ έχουν ήδη υπερβεί τις 280.000, με μέση ηλικία τα 23 έτη, καθιστώντας το, δικαίως, το «Ταμείο των Νέων».
</p>
<p>Με τη δυνατότητα προαιρετικής ασφάλισης στο ΤΕΚΑ, δίνεται η δυνατότητα στους νέους ασφαλισμένους να επενδύσουν στο μέλλον τους με έλεγχο των αποταμιεύσεών τους και δημιουργία ενός πραγματικού περιουσιακού κεφαλαίου για τη συνταξιοδότηση.
</p>
<h2>Τι πρέπει να γνωρίζουν οι ασφαλισμένοι</h2>
<p>Η διαδικασία υπαγωγής στο ΤΕΚΑ είναι απλή και σύντομη. 
</p>
<p>Η είσοδος στην πλατφόρμα προϋποθέτει αρχικά αυθεντικοποίηση με τη χρήση των κωδικών TAXISnet και, στη συνέχεια, τη συμπλήρωση του ΑΜΚΑ για διπλή ταυτοποίηση.
</p>
<p>Οι ασφαλισμένοι επιλέγουν ασφαλιστική κατηγορία για τον κλάδο της επικουρικής, με δυνατότητα ανανέωσης ετησίως, όπως ισχύει και στην κύρια ασφάλιση.
</p>
<p>Το ύψος των εισφορών, που επιλέγεται, καθορίζει το τελικό ποσό της σύνταξης, που θα προκύψει.
</p>
<p>Η <strong>ασφάλιση </strong>στο ΤΕΚΑ ξεκινά την πρώτη ημέρα του μήνα της αίτησης, πχ εάν η αίτηση υποβληθεί στις 26/09, η ημερομηνία έναρξης της ασφάλισης είναι 01/09.
</p>
<p>Εφεξής, στις ηλεκτρονικές υπηρεσίες του e-ΕΦΚΑ θα αναρτάται διακριτό ειδοποιητήριο ΤΕΚΑ και η εξόφληση των εισφορών θα πραγματοποιείται με τη χρήση διακριτού κωδικού πληρωμής (RF TEKA).
</p>
<p>Σημειώνεται ότι διακοπή της κύριας ασφάλισης συνεπάγεται αυτομάτως και διακοπή της επικουρικής ασφάλισης στο ΤΕΚΑ.
</p>
<p>Εφόσον οι ασφαλισμένοι προβούν σε επανεγγραφή στον e-ΕΦΚΑ ως μη μισθωτοί, θα πρέπει να υποβάλουν εκ νέου αίτηση για την υπαγωγή τους στην επικουρική ασφάλιση του ΤΕΚΑ.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/teka-dynatotita-proairetikis-asfalisis-poioi-einai-oi-dikaioyhoi</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693913494040_efka01.jpg?VersionId=Bf7_hvD8TYGXJdNpVY2VHrkDRtaAC2UK&amp;itok=lr54S-xv" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:32:00 -0800</pubDate></item><item><title>Τι φέρνει η συνεργασία Ελληνικών Οινοποιείων και Αντεντοκούμπο</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/ti-fernei-i-synergasia-ellinikon-oinopoieion-kai-antentokoympo</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471130">
<div><p>Ο υψηλός ρυθμός ανάπτυξης και οι προοπτικές για περαιτέρω αύξηση των εξαγωγών της εταιρείας Ελληνικά Οινοποιεία ΑΕ, η οποία από την 1η Νοεμβρίου 2022 ανήκει στον όμιλο των Ηλία και Θωμά Γεωργιάδη, ώθησαν την εταιρεία ANTE Inc., συμφερόντων της οικογένειας Αντετοκούνμπο να αποκτήσει ποσοστό, περίπου, 10% της εταιρείας, στην οποία έχουν περιέλθει τα σήματα Μπουτάρη.
</p>
<p>Συγκεκριμένα η εταιρεία Ελληνικά Οινοποιεία για το πρώτο τρίμηνο του 2023 κατέγραψε ρυθμό ανάπτυξης 80%, ενώ σύμφωνα με τον διευθύνοντα σύμβουλο Νίκο Σπέντζα για το σύνολο του έτους οι πωλήσεις της θα αυξηθούν κατά 40% σε σχέση με το 2022, δηλαδή θα ανέλθουν σε 14 εκατ.ευρώ, έναντι 10 εκατ.ευρώ. Ακόμη, η αύξηση του όγκου παραγωγής εκτιμάται ότι θα ανέλθει σε 30%.
</p>
<p>Αξιοσημείωτη είναι και η εξαγωγική δραστηριότητα της Ελληνικά Οινοποιεία, καθώς το 25% των πωλήσεων της αφορά εξαγωγές. Στόχος είναι και το 2023 οι εξαγωγές να φθάσουν στο ίδιο ποσοστό συμμετοχής στον κύκλο εργασιών. Οι πιο σημαντικές αγορές στις οποίες εξάγει η Ελληνικά Οινοποιεία είναι οι ΗΠΑ, ο Καναδάς, η Γερμανία, η Αυστραλία και η Αγγλία.
</p>
<p>Παράλληλα με  την παραγωγή κρασιού η εταιρεία έχει αγοράσει και τον κλάδο εμφιάλωσης νερού, Ιόλη από την Αθηναϊκή Ζυθοποιία.
</p>
<p>Εκτός από τη θετική πορεία της ανάπτυξης και των οικονομικών μεγεθών, η οικογένεια Αντετοκούνμπο οδηγήθηκε στην εξαγορά του 10% των Ελληνικών Οινοποιείων, λόγω του μεγάλου ενδιαφέροντος για τη γεωργία, για την εξαγωγή ελληνικών προϊόντων διεθνώς αλλά και την επιθυμία να υποστηρίξουν την ανάπτυξη ενός ιστορικού τομέα, όπως αυτός της οινοποίησης.
</p>
<p>Η απόφαση των Αντετοκούνμπο να επενδύσουν στα Ελληνικά Οινοποιεία,όπως αναφέρει σχετική ανακοίνωση της ANTE Inc., αντικατοπτρίζει την αφοσίωσή τους να έχουν θετικό αντίκτυπο στην Ελλάδα. Υποστηρίζοντας την ανάπτυξη της βιομηχανίας κρασιού και εμφιαλωμένου νερού, διασφαλίζουν τη διατήρηση ενός παραδοσιακού και πολιτιστικά σημαντικού τομέα προϊόντων, που αποτελούν μέρος της κληρονομιάς της Ελλάδας εδώ και αιώνες. 
</p>
<p>Η συνεργασία μεταξύ της οικογένειας Αντετοκούνμπο και των Ελληνικών Οινοποιείων τα οποία διοικούνται από τον Ηλία Γεωργιάδη, ο οποίος μέσω της εταιρείας Premia Properties την οποία ελέγχει έχει επενδύσει στην Ελλάδα και σε real estate έχει σκοπό να μεταμορφώσει την ελληνική βιομηχανία κρασιού και εμφιαλωμένου νερού. 
</p>
<p>Μάλιστα, ο Γιάννης Αντετοκούνμπο δήλωσε ικανοποιημένος για την επένδυση στα Ελληνικά Οινοποιεία και τη συνεργασία με τον Ηλία Γεωργιάδη. «Μαζί» , ανέφερε, «θα καταφέρουμε να αναπτύξουμε εταιρείες με ιστορία οι οποίες παράγουν φυσικά προϊόντα της ελληνικής γης, όπως το κρασί και το φυσικό μεταλλικό νερό.»
</p>
<p>Ο Ηλίας Γεωργιάδης, Διευθύνων Σύμβουλος της STERNER STENHUS και βασικός μέτοχος των Ελληνικών Οινοποιείων, τόνισε ότι η ένωση των δυνάμεων «θα ενισχύσει τον στρατηγικό στόχο για τη διάδοση των ελληνικών προϊόντων όπως το κρασί σε διεθνές επίπεδο καθώς και την ανάπτυξη του οινοτουρισμού στη χώρα μας».
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/ti-fernei-i-synergasia-ellinikon-oinopoieion-kai-antentokoympo</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693912516048_1693898307538antetokounmpo.jpg?VersionId=OIis.drgKuCxuOnX9U3bFcQWmg7FVF3B&amp;itok=q7oXkDxa" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:59:00 -0800</pubDate></item><item><title>Aegean: Επεκτείνει τη συνεργασία με την Emirates</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/aegean-epekteinei-ti-synergasia-me-tin-emirates</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471146">
<div><p>Η<strong> AEGEAN</strong> και η <strong>Emirates</strong> ανακοινώνουν την επέκταση της συμφωνίας τους, με την προσθήκη νέων δρομολογίων και συγκεκριμένα με την προσθήκη του δρομολογίου Αθήνα - Νέα Υόρκη (Νιούαρκ), έχοντας συμπληρώσει ένα χρόνο <strong>εποικοδομητικής συνεργασίας</strong> για πτήσεις κοινού κωδικού και <strong>παρέχοντας σημαντικά οφέλη</strong> σε περισσότερους από 16.800 επιβάτες.
</p>
<p>Οι επιβάτες της Emirates έχουν πλέον τη δυνατότητα να ταξιδέψουν μέσω Αθήνας σε προορισμούς που περιλαμβάνονται στο δίκτυο των <strong>δύο αεροπορικών εταιρειών</strong>, ενώ στο εξής οι επιβάτες της AEGEAN θα έχουν πρόσβαση στις πτήσεις της Emirates μεταξύ Αθήνας και Νέας Υόρκης (Νιούαρκ).
</p>
<p>Η συμφωνία για πτήσεις κοινού κωδικού μεταξύ Emirates και AEGEAN ξεκίνησε τον Αύγουστο του 2022, παρέχοντας στους επιβάτες της Emirates τη δυνατότητα να ταξιδεύουν - μέσω Αθήνας - σε 8 ελληνικούς προορισμούς, με ένα εισιτήριο και ενιαία πολιτική αποσκευών. Από την πλευρά της η AEGEAN, παρέχει στους επιβάτες της τη δυνατότητα να επωφεληθούν από την αυξημένη συνδεσιμότητα του δικτύου της Emirates προς διεθνείς προορισμούς μέσω του Ντουμπάι, διαθέτοντας πτήσεις μεταξύ Ντουμπάι και Αθήνας, και πλέον διαθέτοντας πτήσεις Αθήνα Νέα Υόρκη.
</p>
<p>Η AEGEAN υποστηρίζει αυτή τη συνεργασία προσφέροντας 17 εγχώριους προορισμούς και 53 επιπλέον σημεία στην Ευρώπη και Μέση Ανατολή που επιχειρεί από τον κόμβο της στην Αθήνα, ενώ η Emirates με ένα παγκόσμιο δίκτυο με περισσότερους από 140 προορισμούς σε έξι ηπείρους σε όλο τον κόσμο από τον κόμβο της στο Ντουμπάι. Το συνδυασμένο δίκτυο θα φτάσει σε 200 προορισμούς στον κόσμο.
</p>
<p>Οι επιβάτες μπορούν να προβούν σε κρατήσεις δρομολογίων μέσω των ιστοσελίδων των αεροπορικών εταιρειών <a href="https://www.emirates.com/gr/english/" rel="noopener" target="_blank">emirates.com</a> και <a href="https://el.aegeanair.com/" rel="noopener" target="_blank">aegeanair.com</a>, ή μέσω ταξιδιωτικών πρακτόρων.
</p>
<p>Ο Adnan Kazim, Chief Commercial Officer της Emirates, δήλωσε: «Η επέκταση της ήδη υπάρχουσας επιτυχημένης συνεργασίας, μας δίνει τη δυνατότητα να προσφέρουμε στους επιβάτες της AEGEAN πρόσβαση στις απευθείας πτήσεις μεταξύ Αθήνας και Νιούαρκ. Μέσω των πτήσεων κοινού κωδικού με την AEGEAN, την οποία θεωρούμε πολύτιμο συνεργάτη, παρέχουμε πρόσβαση σε περισσότερα δρομολόγια και απρόσκοπτη συνδεσιμότητα, προσφέροντας παγκόσμιας κλάσης προϊόντα και υπηρεσίες σε ακόμη περισσότερους επιβάτες.
</p>
<p>Αυτή τη στιγμή διατηρούμε 29 συνεργασίες για πτήσεις κοινού κωδικού και 117 συνεργάτες διασύνδεσης σε περισσότερες από 100 χώρες, επεκτείνοντας το παγκόσμιο αποτύπωμά μας και προσφέροντας στους ταξιδιώτες απρόσκοπτη συνδεσιμότητα σε περισσότερους από 5.250 προορισμούς. Ως η μεγαλύτερη διεθνής αεροπορική εταιρεία στον κόσμο, διατηρούμε μια σταθερή επιχειρηματική στρατηγική που συμβάλει στην καθιέρωση της ηγετικής μας θέσης και συνεχίζουμε να χτίζουμε και να επεκτείνουμε τις συνεργασίες μας στον ταξιδιωτικό κλάδο και των κλάδο των αερομεταφορών».
</p>
<p>Ο <strong>Δημήτρης Γερογιάννης</strong>, <strong>CEO της AEGEAN</strong>, δήλωσε: «Είμαστε ιδιαίτερα ικανοποιημένοι για την επέκταση της συνεργασίας μας με την Emirates, αδιαμφισβήτητα μια από τις πλέον επιτυχημένες αεροπορικές εταιρείες του κλάδου. Αυτό το σημαντικό για εμάς βήμα φέρνει την Αθήνα και τη Νέα Υόρκη πιο κοντά για όλους τους επιβάτες της AEGEAN, ενώ ταυτόχρονα διευκολύνει το απρόσκοπτο ταξίδι σε δημοφιλείς ελληνικούς και ευρωπαϊκούς προορισμούς μέσω του δικτύου μας, για όλους τους επιβάτες που επιλέγουν την Emirates ως πύλη προς την Ελλάδα. Η μέχρι τώρα εξαιρετική  συνεργασία μεταξύ της AEGEAN και της Emirates αποτελεί εγγύηση για μια εξαιρετική ταξιδιωτική εμπειρία για τους επιβάτες μας και ανοίγει το δρόμο για ένα ακόμη επιτυχημένο βήμα προς όφελος τόσο των δυο αεροπορικών εταιρειών όσο και της ελληνικής τουριστικής βιομηχανίας συνολικά».
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/aegean-epekteinei-ti-synergasia-me-tin-emirates</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693918393508_aeroplano-2.jpg?VersionId=9F_d5XtsaswaRCS22h7YLGTfk8yqhKhF&amp;itok=S0jWcarK" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 15:54:00 -0800</pubDate></item><item><title>Mytilineos: Αίρονται από την Επιτροπή Ανταγωνισμού οι δεσμεύσεις από την εξαγορά της ΕΠΑΛΜΕ</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/mytilineos-airontai-apo-tin-epitropi-antagonismoy-oi-desmeyseis-apo-tin-exagora-tis</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471148">
<div><p>Αίρονται από την <strong>Επιτροπή Ανταγωνισμού</strong> οι δεσμεύσεις για την <strong>Mytilineos</strong> από την <strong>εξαγορά της ΕΠΑΛΜΕ - Επεξεργασία Αλουμινίου Μεταλλοβιομηχανία.</strong>
</p>
<p>Αναλυτικά, σε ανακοίνωση της Επιτροπής Ανταγωνισμού αναφέρεται πως με ομόφωνη απόφαση της ολομέλειάς της, κατόπιν σχετικής εισήγησης και ακροαματικής διαδικασίας, αποφάσισε τα εξής:
</p>
<p>Την άρση των δεσμεύσεων υπό Α), Β), Δ) και Ε), της υπ' αριθ. 682/2019 προηγούμενης απόφασης της επιτροπής. Ως προς την δέσμευση Γ), κατόπιν της διαδικασίας επανεξέτασης, η ΜΥΤΙΛΗΝΑΙΟΣ υποχρεούται να διατηρήσει την παροχή υπηρεσιών αναχύτευσης καθαρών απορριμμάτων αλουμινίου για τις ανάγκες των υφιστάμενων και φερέγγυων πελατών της ΕΠΑΛΜΕ, εφόσον τηρούνται οι μεταξύ τους εμπορικές συμφωνίες, σε ποσοστό 50% επί της παραγωγής του χυτηρίου που παρασχέθηκε κατά το έτος 2018 αναφοράς, της υπ' αριθ. 682/2019 Απόφασης της ΕΑ (ήτοι σε 12.859 τόνους). Η νέα διαμορφωμένη υπό  Γ) δέσμευση θα έχει ισχύ 2 ετών σε συνέχεια της υπ' αριθ. 682/2019 Απόφασης της ΕΑ, διάστημα το οποίο κρίνεται πρόσφορο και αναλογικό για τους σκοπούς της παρούσας υπόθεσης ενώ με την λήξη της ως άνω διάρκειας η δέσμευση θα παύσει αυτοδικαίως και οριστικά να ισχύει.
</p>
<p>Σύμφωνα με το σκεπτικό της Απόφασης, κατόπιν της αξιολόγησης της αποτελεσματικότητας των υφιστάμενων δεσμεύσεων, των συνθηκών ανταγωνισμού, αποφασίστηκε η άρση των Δεσμεύσεων υπό Α), Β), Δ) και Ε) της υπ' αριθ. 682/2019 Απόφασης της ΕΑ,  δεδομένου ότι οι δεσμεύσεις υπό Α), Β), Δ) , αφορούν ούτως η άλλως σε αμιγώς αποχή από καταχρηστικές πρακτικές, ούτως η άλλως απαγορευμένες δυνάμει των άρθρων 2 του ν. 3959/2011 και 102 ΣΛΕΕ και άρα δεν έχουν αυτοτελές δεσμευτικό περιεχόμενο, ενώ για την Ε) παρέλκει οποιαδήποτε περαιτέρω αξιολόγηση, καθώς η υποχρέωση ενημέρωσης των πελατών της ΜΥΤΙΛΗΝΑΙΟΣ/ΕΠΑΛΜΕ τηρήθηκε. Ως προς την δέσμευση Γ) συνεκτιμήθηκαν από την ΕΑ : i) η απουσία σημαντικής και οριστικής μεταβολής των συνθηκών αγοράς υπό την έννοια της απουσίας πραγματικής και οριστικής εισόδου νέου ανταγωνιστή-χυτηρίου και της δημιουργίας εναλλακτικής λύσης για τις επιχειρήσεις διέλασης, ii) η διαφαινόμενη μελλοντική δραστηριοποίηση σημαντικού πελάτη της ΕΠΑΛΜΕ iii) η σταδιακή στροφή ενός έτερου σημαντικού πελάτη της ΕΠΑΛΜΕ προς πιθανές εναλλακτικές λύσεις όπως εταιρείες/χυτήρια του εξωτερικού ως τάση διεύρυνσης της αγοράς και iv) η εκφρασμένη βούληση της ΜΥΤΙΛΗΝΑΙΟΣ να προβεί σε επέκταση της συνολικής δυναμικότητας του συγκεκριμένου χυτηρίου αλουμινίου προς πλήρωση των σχετικών στόχων μείωσης των άμεσων και έμμεσων εκπομπών ρύπων στην παραγωγή αλουμινίου για την προστασία του περιβάλλοντος και άρα κρίνεται η διατήρηση στο ήμισυ της παραγωγής του έτους αναφοράς της σχετικής υπό Γ) δέσμευσης και για διάστημα 2 ετών, ως αναλογική και προσήκουσα.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/mytilineos-airontai-apo-tin-epitropi-antagonismoy-oi-desmeyseis-apo-tin-exagora-tis</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693919516588_myti-sima-1.jpg?VersionId=eBp4vAaw1WwNc_NpDC6oFwhw7XH4x_Nd&amp;itok=fecKRT6C" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 16:12:00 -0800</pubDate></item></channel></rss>