<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Liberal.gr - Politiki</title><link>liberal.gr//liberal_category_politiki.xml</link><description>Arthra apo Liberal.gr Katigorias politiki.</description><atom:link href="liberal.gr//liberal_category_politiki.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 13:26:36 +0000</lastBuildDate><item><title>Συνάντηση Κυρ. Μητσοτάκη με την ΠτΔ σήμερα στο Προεδρικό Μέγαρο</title><link>https://liberal.gr/politiki/synantisi-kyr-mitsotaki-me-tin-ptd-simera-sto-proedriko-megaro</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471073">
<div><p>Ο πρωθυπουργός Κυριάκος Μητσοτάκης θα έχει σήμερα στις 10:30, συνάντηση με την Πρόεδρο της Δημοκρατίας <strong>Κατερίνα Σακελλαροπούλου </strong>στο Προεδρικό Μέγαρο, στο πλαίσιο των τακτικών μηνιαίων ενημερώσεων.
</p>
<p>Στις 13:30 ο πρωθυπουργός θα έχει<strong> συνάντηση με εκπροσώπους της Εθνικής Συνομοσπονδίας Ατόμων με Αναπηρία</strong>, στο Μέγαρο Μαξίμου.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/synantisi-kyr-mitsotaki-me-tin-ptd-simera-sto-proedriko-megaro</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693891844463_5937811.jpg?VersionId=yDwsxOk7mrBkC0rKHte5eEalDLSu.ia7&amp;itok=1V9wvWy9" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 08:30:00 -0800</pubDate></item><item><title>Στον Ά. Πάγο ο πρόεδρος των «Σπαρτιατών» - Ανασκεύασε τις κατηγορίες εναντίον των βουλευτών του</title><link>https://liberal.gr/politiki/ston-pago-simera-o-proedros-ton-spartiaton-anaskeyase-tis-katigories-enantion-ton</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471084">
<div><p>Στην <strong>εισαγγελέα του Αρείου Πάγου Γεωργία Αδειλίνη</strong>, καταθέτει ο πρόεδρος των Σπαρτιατών, Βασίλης Στίγκας, η οποία θα διενεργήσει προκαταρκτική έρευνα σχετικά με τις δηλώσεις του στη Βουλή περί «Greek Mafia και Δον Κορλεόνε».
</p>
<p>Υπενθυμίζεται, ότι ο πρόεδρος του κόμματος, την περασμένη Πέμπτη 31 Αυγούστου, κατά τη συζήτηση στην Βουλή για τις πυρκαγιές, ανέφερε, μεταξύ άλλων, στην ομιλία του, με αφορμή την απουσία όλων των βουλευτών του από τα έδρανα: «Οι κύριοι που λείπουν σήμερα είναι καθοδηγούμενοι και ποδηγετούμενοι από εξωκοινοβουλευτικά κέντρα. Το λέω με το θάρρος της γνώμης μου. Τα κέντρα αυτά παραπέμπουν σε <strong>Greek Mafia και Δον Κορλεόνε».</strong>
</p>
<p>Σε μια ανατροπή της τελευταίας στιγμής ωστόσο πρόεδρος των «Σπαρτιατών» κάλεσε χθες το βράδυ  (Δευτέρα) τους τρεις διαγραφέντες βουλευτές του να επιστρέψουν στο κόμμα, τονίζοντας ότι οι χαρακτηρισμοί, «Greek Mafia» και «ομάδα εκβιαστών», «δεν έχουν καμία σχέση με κανέναν από τους διαγραφέντες ή κάποιον άλλον από την Κοινοβουλευτική Ομάδα μας».
</p>
<p>Χαρακτηριστικά στη δήλωσή του ο Βασίλης Στίγκας παραθέτει την επιστολή που έστειλε προς τους διαγραφέντες βουλευτές του μια ημέρα πριν ο ίδιος, όπως είχε αναγγείλει, θα μετέβαινε στην εισαγγελία του Αρείου Πάγου  για να καταθέσει για τις παραπάνω αναφορές του.
</p>
<p>Όπως αναφέρεται σε σχετική ανακοίνωση του κόμματος Σπαρτιάτες «παραθέτουμε το περιεχόμενο της δήλωσης του Προέδρου των «ΣΠΑΡΤΙΑΤΩΝ», Βασίλειου Στίγκα για την επιστροφή των τριών διαγραφέντων βουλευτών στην Κ.Ο. του κόμματος»:
</p>
<p><strong>«ΠΡΟΣ: Βουλευτές</strong>
</p>
<p><br/><strong>κ. Δημητροκάλλη Ιωάννη (Ανατολικής Αττικής)</strong><br/><strong>κ. Κατσιβαρδά Χαράλαμπο (Β1' Βόρειου Τομέα Αθηνών)</strong><br/><strong>κ. Κόντη Ιωάννη (Α΄ Θεσσαλονίκης)</strong>
</p>
<p>Αξιότιμοι κύριοι Βουλευτές,
</p>
<p>κατόπιν της σημερινής συνάντησης της Κοινοβουλευτικής Ομάδας μαζί μου, και έπειτα από τις αμοιβαίες εξηγήσεις που δόθηκαν εκατέρωθεν, ως εκ τούτου, σας καλώ να επανενταχθείτε ως μέλη της Κ.Ο. σύμφωνα με τους όρους που υπήρχαν πριν τη διαγραφή σας.
</p>
<p><br/>Στη σημερινή συνάντηση, εκτιμήθηκε η θέση των βουλευτών, και η παραδοχή ότι η μη παρουσία τους στην Ολομέλεια της Βουλής την 31/08/2023, αποτέλεσε ατόπημα για το οποίο ζητήθηκε συγγνώμη.
</p>
<p>Ως εκ τούτου, οι χαρακτηρισμοί, «Greek Mafia» και «ομάδα εκβιαστών», δεν έχουν καμία σχέση με κανέναν από τους διαγραφέντες ή κάποιον άλλον από την Κοινοβουλευτική Ομάδα μας.
</p>
<p><strong>Βασίλειος Στίγκας</strong><br/><strong>Πρόεδρος Κ.Ο. «ΣΠΑΡΤΙΑΤΕΣ»</strong>
</p>
<p> 
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/ston-pago-simera-o-proedros-ton-spartiaton-anaskeyase-tis-katigories-enantion-ton</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693898719103_5962000.jpg?VersionId=4jq2RANBILrie_eMq03_649xjFD1wx15&amp;itok=nB4-udm-" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 10:26:00 -0800</pubDate></item><item><title>Κυρ. Μητσοτάκης: Απευθύνω έκκληση στους πολίτες να υπακούν στις οδηγίες της Πολιτικής Προστασίας</title><link>https://liberal.gr/politiki/kyr-mitsotakis-apeythyno-ekklisi-stoys-polites-na-ypakoyn-stis-odigies-tis-politikis</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471102">
<div><p>Ο πρωθυπουργός, <strong>Κυριάκος Μητσοτάκης</strong>, είχε λίγο μετά τις 11:00 συνάντηση με την Πρόεδρο της Δημοκρατίας <strong>Κατερίνα Σακελλαροπούλου</strong> στο Προεδρικό Μέγαρο, στο πλαίσιο των τακτικών μηνιαίων ενημερώσεων. Στο διάλογο που είχαν μπροστά στις κάμερες, ο πρωθυπουργός απηύθυνε έκκληση προς τους πολίτες να υπακούν στις οδηγίες της Πολιτικής Προστασίας, καθώς μαίνονται <a href="../ellada/bolos-70hronos-kataplakothike-apo-toiho" rel="noopener" target="_blank"><strong>τα ακραία καιρικά φαινόμενα στη χώρα εξαιτίας της κακοκαιρίας «Daniel»</strong></a>.
</p>
<p>«Σήμερα αντιμετωπίζουμε ένα τελείως ακραίο φαινόμενο που εστιάζεται αυτή τη στιγμή στη Μαγνησία και τον Βόλο, αλλά και σε ολόκληρη τη Θεσσαλία και κάνω κι από εδώ μια έκκληση σε όλους τους πολίτες να υπακούουν στις εντολές της Πολιτικής Προστασίας» τόνισε ο πρωθυπουργός. Είναι δύσκολο να αντιμετωπίζουμε τέτοια φαινόμενα χωρίς τη συνεργασία των πολιτών τόνισε ο Κυριάκος Μητσοτάκης.
</p>
<p>Εξάλλου, ο πρωθυπουργός αναφέρθηκε για μια πολύ καλή τουριστική περίοδο στη χώρα αλλά και για ένα πολύ δύσκολο καλοκαίρι από πλευράς κρίσεων που αφορούν την πολιτική προστασία, με πολύ δύσκολες πυρκαγιές.
</p>
<p>Σε ό,τι αφορά την πυρκαγιά στον Έβρο είπε ότι «ήταν η μεγαλύτερη καταγεγραμμένη που είχαμε στην πατρίδα μας και στην Ευρώπη τα τελευταία 20 χρόνια».
</p>
<h2>Ολόκληρος ο μεταξύ τους διάλογος: </h2>
<p><strong>Κυριάκος Μητσοτάκης: </strong>Κυρία Πρόεδρε, το φετινό καλοκαίρι μας θύμισε λίγο τις δύο όψεις του Ιανού, από τη μία μια πολύ καλή τουριστική περίοδος, καθώς φαίνεται, με έσοδα ρεκόρ για την ελληνική οικονομία, από την άλλη όμως ένα πολύ δύσκολο καλοκαίρι από πλευράς κρίσεων που αφορούν την Πολιτική Προστασία, με πολύ δύσκολες πυρκαγιές. Κυρίως, η πυρκαγιά στον Έβρο ήταν η μεγαλύτερη καταγεγραμμένη πυρκαγιά που είχαμε στην πατρίδα μας και στην Ευρώπη τα τελευταία 20 χρόνια. 
</p>
<p>Και βέβαια, σήμερα, αντιμετωπίζουμε ένα τελείως ακραίο καιρικό φαινόμενο, το οποίο εστιάζεται αυτή τη στιγμή στη Μαγνησία και στον Βόλο, αλλά και σε ολόκληρη τη Θεσσαλία. Κάνω και από εδώ μια έκκληση σε όλους τους πολίτες να υπακούουν στις εντολές της Πολιτικής Προστασίας. Είναι εξαιρετικά δύσκολο, ξέρετε, να πρέπει να διαχειριζόμαστε τέτοια ακραία φαινόμενα χωρίς τη συνεργασία των πολιτών και αν η Πολιτική Προστασία ενθαρρύνει τους πολίτες να καθίσουν στο σπίτι τους αυτό θα πρέπει να κάνουν, όταν αντιμετωπίζουμε τέτοια ακραία φαινόμενα. 
</p>
<p>Βέβαια, ακραία φαινόμενα δεν αντιμετωπίζει μόνο η Ελλάδα. Είδαμε τις καταστροφικές πλημμύρες που «χτύπησαν» σχεδόν ολόκληρη την Ισπανία πριν από λίγες μέρες. Και το λέω αυτό, κυρία Πρόεδρε, διότι δεν έχουμε πια καμία αμφιβολία ότι η κλιματική κρίση δεν είναι κάτι που αφορά το μέλλον, αφορά το παρόν, η κλιματική κρίση είναι εδώ, δεν χρειαζόμαστε την επιστήμη να μας το επιβεβαιώσει, το επιβεβαιώνει δυστυχώς η ίδια η ζωή. Και αυτό υποχρεώνει το κράτος, σε όλες του τις εκφάνσεις, με τη συνεργασία βέβαια πάντοτε των πολιτών, να γίνεται ολοένα και πιο ανθεκτικό. Η πραγματικότητα είναι ότι φέτος το καλοκαίρι δοκιμαστήκαμε στο μέτωπο των πυρκαγιών, εκ του αποτελέσματος είναι σαφές ότι δεν τα καταφέραμε όσο καλά θα θέλαμε, και αυτό μας υποχρεώνει να στρέψουμε άμεσα το βλέμμα μας σε πρώτη φάση στην αποκατάσταση των περιοχών που επλήγησαν. 
</p>
<p>Έχω ήδη επισκεφθεί τη Ρόδο και τις περιοχές της Αττικής. Την Παρασκευή θα βρεθώ και στον Έβρο, ώστε να εξαγγείλω άμεσα μέτρα στήριξης που αφορούν πρωτίστως τον πρωτογενή τομέα, αλλά και άμεσα μέτρα αποκατάστασης για την περαιτέρω προστασία του φυσικού περιβάλλοντος, έτσι ώστε να ξαναδώσουμε στην φύση τη δυνατότητα να αναγεννηθεί με τους δικούς της ρυθμούς. 
</p>
<p>Και ταυτόχρονα, βέβαια, να ξεκινήσουμε και πάλι τον σχεδιασμό για ένα κράτος το οποίο θα είναι ολοένα και πιο ανθεκτικό. Ο πήχης των απαιτήσεων των πολιτών μπαίνει ολοένα και πιο ψηλά, διότι τα ίδια τα φαινόμενα μας υποχρεώνουν να προσαρμοστούμε σε ολοένα και πιο ακραίες - είτε μιλάμε για φωτιές είτε μιλάμε για πλημμύρες - εκφάνσεις όμως της κλιματικής κρίσης. Αυτό θα κάνουμε και αυτό απαιτεί, θα το ξαναπώ, μια συστράτευση ολόκληρης της κοινωνίας και ολόκληρου του κράτους σε όλα τα επίπεδα, από την κεντρική Κυβέρνηση, η οποία προφανώς δίνει την βασική κατεύθυνση, μέχρι την τοπική αυτοδιοίκηση και με μεγάλη συνεργασία και των ίδιων των πολιτών, διότι πια, φοβάμαι ότι τα ανέμελα καλοκαίρια, έτσι όπως τα ξέραμε ή όπως υπήρχαν ενδεχομένως στο φαντασιακό μας υποσυνείδητο, θα πάψουν να υπάρχουν και τα καλοκαίρια που θα έρχονται από εδώ και στο εξής, η πιθανότητα είναι ότι θα είναι ολοένα και πιο δύσκολα.  
</p>
<p><strong>Κατερίνα Σακελλαροπούλου</strong>: Κύριε Πρόεδρε, ίσως έχουμε τόσο σημαντική μεταβολή λόγω της κλιματικής κρίσης, που δεν ξέρω πια αν θα έχουμε εποχές να διακρίνουμε. Όλα όσα ξέραμε, όπως πολύ σωστά λέτε, έχουν αλλάξει δραματικά. Είναι πολύ σημαντικό να το συνειδητοποιήσουμε όλοι, γιατί ίσως χρειαστεί να αλλάξουμε και τρόπο ζωής. Αλλά αυτό που προηγείται βέβαια είναι η οργάνωση του κρατικού μηχανισμού με τον καλύτερο δυνατό τρόπο, στρατηγικός σχεδιασμός και για την αποκατάσταση των περιοχών, σχεδιασμός για το μέλλον. Είναι πολύ βαρύ το έργο, αλλά πρέπει όλοι να κάνουμε ό,τι μπορούμε. Αυτό που αντιλαμβάνομαι ότι είναι επίσης σημαντικό, επειδή αναφερθήκατε και στον Έβρο και στα μέτρα που θα εξαγγείλετε, δεν είναι μόνο η αποκατάσταση των ζημιών, που φυσικά είναι το πρώτο, αλλά και η παροχή κινήτρων, γιατί οι άνθρωποι αυτοί πρέπει να μπορέσουν να μείνουν στον τόπο τους, να συνεχίσουν να είναι εκεί.
</p>
<p> Ήμουν προχθές στην Ηλεία και καταλαβαίνω ότι έχει μια σημαντική μείωση πληθυσμού τα τελευταία χρόνια μετά από τη δραματική κατάσταση του 2007. Και βέβαια, σε κάθε περίπτωση, η στήριξη των πιο ευάλωτων προηγείται, αλλά και το οικοσύστημα είναι πολύ σημαντικό για όλους εμάς. Δεν είναι αυταξία το οικοσύστημα της Δαδιάς, είναι σημαντικό για όλους μας για όσο αναπνέουμε. Ας ευχηθούμε λοιπόν το καλύτερο.
</p>
<p><strong>Κυριάκος Μητσοτάκης: </strong>Το πρώτο το οποίο προέχει αυτή τη στιγμή, καθώς έχουμε ακόμη 24 δύσκολες ώρες μπροστά μας, είναι, θέλω να τονίσω, η προστασία της ανθρώπινης ζωής. Αυτό περνάει μέσα από τη συμμόρφωση με τις εντολές της Πολιτικής Προστασίας και βέβαια νομίζω ότι όλοι αντιλαμβάνονται ότι υπάρχουν ορισμένα καιρικά φαινόμενα τα οποία ξεπερνούν τις δυνατότητες του ανθρώπου να τα αντιμετωπίσει, όσα αντιπλημμυρικά έργα και αν κάνει κανείς. Όταν πέφτει ένας όγκος νερού, ο οποίος είναι πρωτοφανής, παντού στον κόσμο συμβαίνει αυτό, θα έχουμε δυστυχώς πλημμυρικά φαινόμενα. Εδώ πραγματικά εύχομαι να μην επιβεβαιωθούν οι μετεωρολόγοι, αλλά ξέρουμε ότι, καθώς φαίνεται, θα έχουμε ακόμα κάποιες δύσκολες ώρες μπροστά μας.
</p>
<p><strong>Κατερίνα Σακελλαροπούλου:</strong> Βρέθηκα στη Σλοβενία αμέσως μετά τις πλημμύρες που την έπληξαν και η Πρόεδρος μου είπε ότι επλήγησαν τα 2/3 των υποδομών της χώρας. Είναι μια μικρή χώρα, αλλά είχε μια τεράστια καταστροφή.
</p>
<p><strong>Κυριάκος Μητσοτάκης: </strong>Και βέβαια να πω και κάτι ακόμα. Είναι μια υποχρέωση πια της Ευρώπης, στα πλαίσια και της αναθεώρησης των Προϋπολογισμών, να διαθέτει περισσότερους πόρους και για την Πολιτική Προστασία και για την αποκατάσταση από φυσικές καταστροφές. Η Σλοβενία έλαβε μια όχι ευκαταφρόνητη υποστήριξη από την Ευρωπαϊκή Ένωση και όμως οι καταστροφές στις υποδομές ήταν πραγματικά πρωτοφανείς, αντίστοιχη στήριξη θα διεκδικήσουμε και εμείς σε πρώτη φάση για την περιοχή του Έβρου, κυρίως - να το τονίσω αυτό – για να στηρίξουμε τους παραγωγούς, τους εργάτες της γης, τους μελισσοκόμους μας, τους κτηνοτρόφους μας. Θέλω να γνωρίζουν οι πολίτες αυτοί, θα τα πω και στον Έβρο όταν πάω, ότι θα είμαστε κοντά τους. Θα είμαι προσωπικά κοντά τους, έτσι ώστε να μπορέσουν να παραμείνουν στη γη τους και να ξεπεράσουν αυτή την πολύ μεγάλη φυσική καταστροφή την οποία υπέστησαν. 
</p>
<p>Αν υπάρχει μια νότα αισιοδοξίας, είναι αυτό το οποίο σε έναν βαθμό συνέβη στη Βόρεια Εύβοια, όπου η οικονομική ζωή επανέρχεται με γρήγορους ρυθμούς. Κάτι αντίστοιχο θα πρέπει να κάνουμε και θα το κάνουμε για την περιοχή του Έβρου.
</p>
<p><strong>Κατερίνα Σακελλαροπούλου: </strong>Μακάρι.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/kyr-mitsotakis-apeythyno-ekklisi-stoys-polites-na-ypakoyn-stis-odigies-tis-politikis</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693901939459_mitsotakis-sakellaropoulou.jpg?VersionId=h_C4WEE.9ptoTqjLxMCc4rhr.oN8Af.s&amp;itok=o-fcDa9M" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:18:00 -0800</pubDate></item><item><title>Π. Μαρινάκης: Δεν υπάρχει περίπτωση να ανεχτούμε φαινόμενα παραβατικότητας - Δεν μιλάω με «θα»</title><link>https://liberal.gr/politiki/p-marinakis-den-yparhei-periptosi-na-anehtoyme-fainomena-parabatikotitas-den-milao-me-tha</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471103">
<div><p>«Ο πήχης είναι τα καθημερινά προβλήματα» τόνισε ο <strong>κυβερνητικός εκπρόσωπος Παύλος Μαρινάκης,</strong> μιλώντας στον τηλεοπτικό σταθμό OPEN, αναφερόμενος στα ζητήματα εφαρμογής του νόμου και την επιβολή προστίμων για πλασματικές εκπτώσεις, τους ελέγχους της ΕΛ.ΑΣ. στα γήπεδα, τις παραλίες κλπ. Επίσης, σχολίασε τις εξελίξεις στο κόμμα των «Σπαρτιατών» αλλά και την απόκτηση της επενδυτικής βαθμίδας.
</p>
<p>Συγκεκριμένα, ο κ. Μαρινάκης δήλωσε:
</p>
<p>«Μέσα σε δύο μήνες λίγο παραπάνω μετά τις εκλογές έγιναν κάποιες <strong>αυτονόητες παρεμβάσεις</strong> εφαρμογής του νόμου. Περιπτώσεις εικονικών εκπτώσεων: Έχουμε πλέον δύο κύματα μεγάλων προστίμων, τα πρώτα έχουν εισπραχθεί. Εταιρείες πώλησης ηλεκτρικών ειδών, η <strong>πρώτη περίπτωση,</strong> εκ νέου εταιρείες πώλησης ηλεκτρικών ειδών και εταιρείες καλλυντικών ειδών η δεύτερη περίπτωση. Ποιος ο λόγος; Εικονικές εκπτώσεις. Μια άλλη περίπτωση είναι τα αδικαιολόγητα κέρδη. Μια άλλη περίπτωση είναι τα πρόστιμα για φοροδιαφυγή και οι πολλοί έλεγχοι που έχουν γίνει. Μια άλλη περίπτωση είναι οι παραλίες και ο δημόσιος χώρος».
</p>
<p>Στη συνέχεια, ο κυβερνητικός εκπρόσωπος τόνισε πως υπάρχει δικαίωμα προσφυγής σε όλα τα πρόστιμα υπάρχει όμως και δικαίωμα άμεσης εξόφλησης με μια έκπτωση, που σημαίνει ότι είναι παραδοχή της παράβασης, ενώ υπογράμμισε πως σε «ό,τι αφορά τις παραλίες έχουν μπει πρόστιμα στις πιο μεγάλες και σε έκταση και σε έσοδα παραλίες στα πιο δημοφιλή νησιά αλλά έχουν γίνει έλεγχοι και σε περιοχές όχι τόσο τουριστικές. Η λογική είναι ότι δεν υπάρχουν εξαιρέσεις. Δεν είμαστε πολίτες δύο και τριών κατηγοριών. Αυτό πρέπει να εμπεδωθεί. Ένα είδος παράβασης είναι να έχει κάποιος μια άδεια για συγκεκριμένα τετραγωνικά και να το επεκτείνει και οι λουόμενοι να μην μπορούν να κάνουν ελεύθερα το μπάνιο τους. Και η άλλη περίπτωση είναι να φοροδιαφεύγουν.
</p>
<p>Μια άλλη περίπτωση, γιατί ωραία είναι τα λόγια αλλά καλύτερα είναι τα έργα. Θυμάστε τι είπε ο <strong>Πρωθυπουργός</strong> στις δηλώσεις του μετά τη συνάντηση με τον πρόεδρο της UEFA. Έχουν γίνει πολλά, μόνο τις τελευταίες τρεις ημέρες ανακοίνωσε η Αστυνομία <strong>37 επιχειρήσεις </strong>σε <strong>συνδέσμους οπαδών,</strong> έκλεισαν εννιά μόνο αυτές τις τρεις ημέρες».
</p>
<h2>Δεν υπάρχει περίπτωση να ανεχτούμε φαινόμενα παραβατικότητας και το ξαναλέω, δεν μιλάω με «θα»</h2>
<p>Σχετικά με τη <strong>δολοφονία</strong> του <strong>φιλάθλου</strong> της ΑΕΚ στη Νέα Φιλαδέλφεια, ο κ. Μαρινάκης δήλωσε:
</p>
<p>«Είχαμε τη δολοφονία ενός νέου ανθρώπου, του φιλάθλου της ΑΕΚ, Μιχάλη Κατσουρή, ένα τραγικό συμβάν στη Θεσσαλονίκη, άλλη μια δολοφονία, του Άλκη Καμπανού. Τα παιδιά αυτά ουσιαστικά δολοφονήθηκαν γιατί σε κάποιους δεν τους άρεσε ενδεχομένως η ομάδα που υποστήριζαν. Γιατί κάποιοι είναι δολοφόνοι. Δεν υπάρχει «γιατί» στη δολοφονία.
</p>
<p>Το <strong>Κράτος</strong> οφείλει να αυξάνει τις <strong>ποινές,</strong> να <strong>επεμβαίνει,</strong> να είναι <strong>«παρών»,</strong> να εφαρμόζει τις ποινές, να εκτίονται αυτές κατά μεγαλύτερο ποσοστό στις φυλακές γιατί το έχουμε ζήσει αυτό στο παρελθόν, να υπάρχει μια μεγάλη απόσταση ποινών και έκτισης ποινών, και βέβαια αυτά που λέει να τα κάνει πράξη. Δεν αντιλέγω ότι σίγουρα ότι υπάρχουν πολλά πράγματα που μπορούν περισσότερα αλλά πλέον θέλω να έρχομαι με την ιδιότητα του κυβερνητικού εκπροσώπου να σας μιλάω για πράξεις. Είτε αφορά πρόστιμα, είτε ελέγχους, είτε εκκενώσεις καταλήψεων. Όπως έγινε την προηγούμενη εβδομάδα στο Μετσόβιο. Δεν ανήκει κανένας δημόσιος χώρος σε κανέναν.
</p>
<p>Στέκομαι πολύ σε αυτό και <strong>επιμένω,</strong> γιατί ειδικά ως ένας απόφοιτος δημόσιου πανεπιστημίου, δημόσιου σχολείου, δυστυχώς στην κοινωνία υπήρχε για πάρα πολλά χρόνια μία αίσθηση ατιμωρησίας, μια αίσθηση ότι είμαστε πολίτες δύο και τριών ταχυτήτων. Επιμένω σε αυτό. Δεν υπάρχει καμία περίπτωση να ανεχτούμε σε οποιοδήποτε επίπεδο φαινόμενα παραβατικότητας και το ξαναλέω, δεν μιλάω με «θα». Αυτό είναι μια αναγκαία προϋπόθεση της Δημοκρατίας. Δεν είναι δόγμα, νόμος και τάξη. Είναι η αυτονόητη υποχρέωση της Πολιτείας, της Κυβέρνησης, του Κράτους, των Αρχών. Είτε αφορά δημόσιους χώρους, είτε αφορά παραβατικότητα, είτε αφορά αισχροκέρδεια, αδικαιολόγητα κέρδη».
</p>
<h2>Έχουμε κάθε λόγο να αισιοδοξούμε γα την απόκτηση της επενδυτικής βαθμίδας</h2>
<p>Όσον αφορά την <strong>απόκτηση</strong> της <strong>επενδυτικής βαθμίδας</strong> ο Παύλος Μαρινάκης επεσήμανε πως «έχουμε κάθε λόγο να αισιοδοξούμε», ενώ αναφέρθηκε στις τρεις κρίσιμες ημερομηνίες. 
</p>
<p>Συγκεκριμένα, είπε: «Έχουμε κάθε λόγο να αισιοδοξούμε. Σε μία από τις τρεις κρίσιμες ημερομηνίες, η μία είναι τις επόμενες μέρες, την Παρασκευή. Η άλλη είναι 20 Οκτωβρίου και η τρίτη είναι 1η Δεκεμβρίου. Θεωρώ ότι σε μία από αυτές τις τρεις, έχουμε κάθε λόγο να αισιοδοξούμε για να πάρουμε την επενδυτική βαθμίδα και να κάνουμε άλλο ένα πολύ σημαντικό βήμα, ένα άλμα προς το μέλλον για να προχωρήσουν όλα τα υπόλοιπα. Όλα αυτά γιατί συμβαίνουν; Γιατί είναι λογικό οι πολίτες να τα ακούν και να λένε «τώρα τι με νοιάζει εμένα η επενδυτική βαθμίδα».
</p>
<p>Μας νοιάζει γιατί έτσι χρηματοδοτούνται όλες αυτές οι παρεμβάσεις των μισθών, τα νέα ασθενοφόρα, τα νέα λεωφορεία. Όλες αυτές οι παρεμβάσεις, που αφορούν την καθημερινότητα των πολιτών, έχουν τη μεγαλύτερη αξία για μας».
</p>
<h2>Οι εξελίξεις στο κόμμα των «Σπαρτιατών» δικαιώνουν τις νομοθετικές παρεμβάσεις του Κυριάκου Μητσοτάκη</h2>
<p>Ερωτηθείς για τις καταγγελίες και τις εξελίξεις στο κόμμα των <strong>«Σπαρτιατών»,</strong> ο κυβερνητικός εκπρόσωπος ανέφερε, αρχικά, πως «ως προς το ποινικό σκέλος, την ποινική αξιολόγηση αυτών που είπε ο κ. Στίγκας, γιατί τα είπε στο Ελληνικό Κοινοβούλιο ως αρχηγός κόμματος. Πάντα έχουν βαρύτητα αυτά που λες, αλλά πόσο μάλλον όταν τα λες στο Ελληνικό Κοινοβούλιο σε μια συζήτηση αρχηγών κομμάτων, αξιολογούνται από τη Δικαιοσύνη σε ανώτατο επίπεδο. Και ό,τι και να πει ο οποιοσδήποτε στη συνέχεια, αυτά έχουν καταγραφεί και θα ελεγχθούν. Και είναι δεδομένο ότι θα ελεγχθούν από τη Δικαιοσύνη. Δεν είναι δική μας δουλειά αυτή».
</p>
<p>Επιπλέον, δήλωσε: «Νομίζω ότι όλες αυτές οι εξελίξεις <strong>δικαιώνουν</strong> εκ των υστέρων και τις νομοθετικές <strong>παρεμβάσεις</strong> της Κυβέρνησης του <strong>Κυριάκου Μητσοτάκη.</strong> Μια σειρά από τροπολογίες που δεν άφησαν σε έναν καταδικασμένο για εγκληματική οργάνωση και σε μαχαιροβγάλτες να μπουν στη Βουλή. Και όλο αυτό φαίνεται στη συνέχεια τι συμβαίνει. Θα ελεγχθεί ποια η σχέση του κόμματος αυτού προεκλογικά ή μετεκλογικά».
</p>
<p>Τέλος, υπογράμμισε: 
</p>
<p>«Εμείς εξετάζουμε όλες μας τις νομικές δυνατότητες, κάθε δυνατότητα που έχουμε και θα επανέλθουμε.
</p>
<p>Η Κυβέρνηση νομοθετεί και από εκεί και πέρα δίνει τα εργαλεία στη Δικαιοσύνη. Δεν μιλήσαμε γι’ αυτό, αλλά κάθε δυνατότητα που έχουμε, είτε σε επίπεδο χρηματοδότησης είτε σε επίπεδο εφαρμογής του νόμου, εμείς το εξετάζουμε και θα επανέλθουμε. Το σοβαρό είναι σίγουρα τα ποινικά ζητήματα που ακούγονται κι αυτός ήταν κι ο λόγος που αποκλείστηκαν όσοι αποκλείστηκαν από τις εκλογές κι αυτός είναι  κι ο λόγος που κάποιοι είναι στη φυλακή, γιατί έκρινε η Δικαιοσύνη ότι είναι εγκληματίες. Όσο απεχθείς κι αν είναι οι ιδέες τους, στη φυλακή είναι επειδή  είναι εγκληματίες. Όπως έκρινε η Δικαιοσύνη, έτσι; Δεν το κρίναμε εμείς, η Δικαιοσύνη το έκρινε.
</p>
<p>Το <strong>τρίτο</strong> που θέλω να πω, είναι ότι  είναι μία καλή απόδειξη όλη αυτή η εικόνα - οι παραιτήσεις που λαμβάνονται πίσω, οι κατηγορίες για εκβιασμούς, οι αναφορές περί χρηματοδότησης - όλα αυτά που ακούγονται, να δει κανείς πίσω από το προσωπείο δήθεν πατριωτών, δήθεν εθνικών σωτήρων, δήθεν των ανθρώπων οι οποίοι είναι απέναντι στο σύστημα και το πολεμάνε και αντισυστημικά, είτε από τα αριστερά, είτε από τα δεξιά, είτε από τα άκρα, είτε από οπουδήποτε, θα έρθουν δήθεν να ρίξουν το κατεστημένο  - να δουν ποιο είναι το πραγματικό πρόσωπο πίσω από αυτό το προσωπείο. Πρέπει να αντιμετωπισθούν πολιτικά. Γενικά αντιμετωπίζονται από τη Δικαιοσύνη.
</p>
<p>Εκλογικά, ως προς τις διαδικασίες και τα όργανα, αντιμετωπίζονται από τον νόμο. Δεν θα συμμετέχουν στα όργανα. Πρέπει να αντιμετωπισθούν και πολιτικά. Και νομίζω όλες αυτές οι εικόνες που βλέπουμε, για χρήματα, οι καταγγελίες για εκβιασμούς, είναι μία ακόμη απάντηση για το ποιος τελικά είναι αντισυστημικός, ποιος είναι χρήσιμος και ποιος μπορεί να κάνει καλύτερες τις ζωές μας».  
</p>
<p> 
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/p-marinakis-den-yparhei-periptosi-na-anehtoyme-fainomena-parabatikotitas-den-milao-me-tha</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693902852177_3696907197206726198693691011182782810097248n.jpg?VersionId=a583FudNn9GGu3pMac9OmnqNDYDlYSK7&amp;itok=pEZWa0_u" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:37:00 -0800</pubDate></item><item><title>Λ. Αυγενάκης: Προτεραιότητα η αποκατάσταση των ζημιών από τις φυσικές καταστροφές</title><link>https://liberal.gr/politiki/l-aygenakis-proteraiotita-i-apokatastasi-ton-zimion-sti-georgiki-paragogi-apo-tis-fysikes</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471127">
<div><p>Η <strong>αποκατάσταση των ζημιών που προκάλεσαν οι καταστροφικές πυρκαγιές </strong>που έπληξαν τη χώρα μας το προηγούμενο διάστημα αποτελεί προτεραιότητα της κυβέρνησης όπως ανέφερε ο υπουργός Αγροτικής Ανάπτυξης και Τροφίμων, <strong>Λευτέρης Αυγενάκης</strong>, σε παρέμβασή του στο άτυπο Συμβούλιο Υπουργών Γεωργίας και Αλιείας που γίνεται στην Κόρδοβα της Ισπανίας.
</p>
<p>Υπογράμμισε πως θα αξιοποιηθεί κάθε δυνατότητα που προσφέρεται μέσω του Εθνικού Στρατηγικού Σχεδίου της<strong> ΚΑΠ</strong>, η οποία πρέπει να βασίζεται σε δύο αρχές:
</p>
<p>* Την ευελιξία έναντι της γραφειοκρατίας και
</p>
<p>* την ισορροπία μεταξύ άμεσων αναγκών και μακροπρόθεσμων στόχων.
</p>
<p>Μιλώντας για το θέμα «οι νέες τεχνολογίες ως εργαλείο για μια πιο ανθεκτική στο κλίμα γεωργία», ο Έλληνας υπουργός σημείωσε ότι το παρόν και το μέλλον της παραγωγής συνδέεται με την επιστημονική πρόοδο συμπληρώνοντας ότι «η αύξηση της βιωσιμότητας και της ανθεκτικότητας της ευρωπαϊκής γεωργίας δεν μπορεί παρά να είναι μονόδρομος».
</p>
<p>Παράλληλα υπογράμμισε πως «η καινοτομία είναι το κλειδί για βιώσιμα συστήματα τροφίμων και η τεχνολογική αναβάθμιση του αγροδιατροφικού τομέα ο καταλύτης για την πράσινη μετάβαση» ενώ «η παραγωγή περισσότερων με λιγότερα, "more with less", δεν αποτελεί αντίφαση αλλά μια μεγάλη πρόκληση για την ευρωπαϊκή γεωργία».
</p>
<p>Προσέθεσε ότι η καινοτομία αποτελεί τον μοχλό της ανταγωνιστικότητας και της ανθεκτικότητας της ευρωπαϊκής γεωργίας και υπογράμμισε ότι «το ζητούμενο είναι φυτά υψηλής διατροφικής αξίας για τους καταναλωτές, που θα μπορούν να προσαρμόζονται καλύτερα στις μεταβαλλόμενες κλιματικές συνθήκες».
</p>
<p>Σε ό,τι αφορά την εφαρμογή του Στρατηγικού Σχεδίου, ο κ. Αυγενάκης είπε ότι «είναι μια διαδικασία, η οποία πρέπει να προσαρμόζεται συνεχώς στα νέα δεδομένα» σημειώνοντας ότι η ξηρασία και οι καταστροφικές πυρκαγιές έχουν ανατρέψει τις ισορροπίες και τον γεωργικό προγραμματισμό στις διάφορες περιφέρειες της Ελλάδας.
</p>
<p>Μιλώντας για τη θεώρηση της ΚΑΠ, ο υπουργός Αγροτικής Ανάπτυξης και Τροφίμων τόνισε ότι θα πρέπει να βασίζεται σε δυο αρχές. «Πρώτον ευελιξία έναντι της γραφειοκρατίας και δεύτερον ισορροπία μεταξύ άμεσων αναγκών και μακροπρόθεσμων στόχων» είπε.
</p>
<p>Σύμφωνα με την ανακοίνωση του ΥΠΑΑΤ, μετά την Άτυπη Σύνοδο ο κ. Αυγενάκης ευχαρίστησε και δημόσια τους Ευρωπαίους συναδέλφους του για την αλληλεγγύη που επέδειξαν προς τη χώρα μας στις φυσικές καταστροφές. «Θέλω να πω ένα μεγάλο ευχαριστώ εκ μέρους της Ελλάδας σε όλους τους Ευρωπαίους ομολόγους μου, διότι η συμβολή τους, η αλληλεγγύη τους ήταν καταλυτική. Η νέα ΚΑΠ πρέπει να εξελιχθεί, πρέπει να αναβαθμιστεί και κυρίως να λειτουργήσει προς όφελος των αγροτών με μεγαλύτερη ευελιξία. Να μείνει περισσότερο στα προβλήματα που διαρκώς εμφανίζονται στο προσκήνιο, με προτεραιότητα τους αγρότες και τους κτηνοτρόφους» είπε μεταξύ άλλων και συμπλήρωσε: «Μπορεί η Ελλάδα να ανέβηκε τρεις βαθμίδες σε επίπεδο καινοτομίας ωστόσο, όμως, δεν μένουμε ικανοποιημένοι, θέλουμε ακόμη περισσότερο. Η καινοτομία πρέπει να μπει περισσότερο στον χώρο της αγροτικής παραγωγής, της ευφυούς γεωργία. Πρέπει να δουλέψουμε σε συνεργασία με όλα τα ιδρύματα, αλλά και με όλους τους ομολόγους μου προς αυτήν την κατεύθυνση. Η Ευρώπη πρέπει να πάει ψηλότερα, πρέπει να πάει καλύτερα, αξιοποιώντας όλες τις δυνατότητες που έχει».
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/l-aygenakis-proteraiotita-i-apokatastasi-ton-zimion-sti-georgiki-paragogi-apo-tis-fysikes</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693909936592_1691401690653avgenakis.jpg?VersionId=iz66h0FZV5jsfK5EJQrvBjBLaaZmK_Aq&amp;itok=efuIz9Gs" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 13:33:00 -0800</pubDate></item><item><title>Ν. Τόσκας: Αναγνώρισε για πρώτη φορά πλημμέλεια της αστυνομίας για την πυρκαγιά στο Μάτι</title><link>https://liberal.gr/ellada/n-toskas-anagnorise-gia-proti-fora-plimmeleia-tis-astynomias-gia-tin-pyrkagia-sto-mati</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471128">
<div><p>Δεν έγινε συζήτηση για <strong>εκκένωση</strong> του οικισμού <strong>«Μάτι»</strong> καθώς δεν υπήρχε ο απαιτούμενος χρόνος, ανέφερε την Τρίτη στην κατάθεσή του ο πρώην αναπληρωτής υπουργός Εσωτερικών αρμόδιος για θέματα Προστασίας του Πολίτη <strong>Νίκος Τόσκας, </strong>σύμφωνα με την ΕΡΤ.
</p>
<p>Συγκεκριμένα, για πρώτη φορά ο κ. Τόσκας αναγνώρισε <strong>πλημμέλεια</strong> της <strong>αστυνομίας,</strong> κάνοντας λόγο για <strong>καθυστέρηση</strong> στο κλείσιμο της Λεωφόρου <strong>Μαραθώνος.</strong>
</p>
<p>Για <strong>δεύτερη μέρα </strong>σήμερα, συνεχίζει την κατάθεσή του ο πρώην υπουργός, ο οποίος επαναλαμβάνει ότι δεν παρενέβη στο επιχειρησιακό σκέλος της διαχείρισης της φονικής πυρκαγιάς στο Μάτι, παρά την κατάθεση του κατηγορούμενου πρώην αρχηγού της Πυροσβεστικής Σωτήρη Τερζούδη, ο οποίος έχει πει ότι ο κ. Τόσκας έδινε τις δικές του <strong>εντολές</strong> και μετακινούσε τα πυροσβεστικά μέσα κατά το δοκούν.
</p>
<p>Ο κ. Τόσκας ανέφερε ότι δεν έγινε συζήτηση για εκκένωση του Ματιού, δεν υπήρχε απαιτούμενος χρόνος για κάτι τέτοιο, παρότι λίγες ώρες νωρίτερα είχε εκκενωθεί με επιτυχία η Κινέτα.
</p>
<p>Επίσης, ο μάρτυρας αναφέρθηκε στην <strong>πρώτη πλημμέλεια</strong> που ο ίδιος αναγνωρίζει από πλευράς αστυνομίας. Είπε ότι έπρεπε να είχε κλείσει νωρίτερα η λεωφόρος Μαραθώνος, αλλά είπε ότι εκ των υστέρων έμαθε ότι οι οδηγοί δεν υπάκουαν, δεν πειθαρχούσαν στις οδηγίες των αστυνομικών, καθώς αγωνιούσαν και ήθελαν να φτάσουν στους δικούς τους ανθρώπους στο Μάτι. Στη διαδικασία σημειώθηκε ολιγόλεπτη διακοπή, η οποία προκλήθηκε από την αντίδραση ενός πολίτη, συγγενή θύματος.
</p>
<p>Στην απάντηση που έδωσε ο κ. Τόσκας αναφορικά με την ώρα ενημέρωσης για την <strong>ύπαρξη νεκρών.</strong> Σε σχετική ερώτηση που έγινε στον πρώην υπουργό, ο κ. Τόσκας απάντησε ότι στην περιβόητη συνέντευξη που έγινε παρουσία του τότε πρωθυπουργού <strong>Αλέξη Τσίπρα</strong> στις 12 το βράδυ, υπήρχαν μόνον <strong>ανεπιβεβαίωτες πληροφορίες</strong> για νεκρούς, γι’ αυτό και δεν μεταδόθηκε.
</p>
<p>Το επιβεβαίωσαν αργότερα, στη μία και μισή τη νύχτα και τότε το μετέδωσαν, με τον πολίτη να έχει μια οργισμένη αντίδραση να φωνάζει «Ντροπή σας, εδώ και δύο μέρες λέτε ψέματα» και την πρόεδρο του δικαστηρίου να ζητάει να αποβληθεί από την αίθουσα. Έτσι λοιπόν είχαμε μία ολιγόλεπτη διακοπή στη διαδικασία, που θα συνεχιστεί με τις ερωτήσεις των δικηγόρων πολιτικής αγωγής προς τον κύριο Τόσκα.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/ellada/n-toskas-anagnorise-gia-proti-fora-plimmeleia-tis-astynomias-gia-tin-pyrkagia-sto-mati</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693910353161_5961701.jpg?VersionId=h9M13zE7kd9IeAqql5TmTDZo9du13751&amp;itok=PnC0qN7i" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 13:39:00 -0800</pubDate></item><item><title>Σπαρτιάτες: Επιστροφή «στο μαντρί» υπό τον φόβο του Αρείου Πάγου</title><link>https://liberal.gr/politiki/spartiates-epibebaionoyme-tin-enotita-toy-kommatos-stirizoyme-anepifylakta-ton-proedro</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471139">
<div><p><strong>Κυβίστηση και μασημένα λόγια</strong>. Οι δύο αυτοί όροι φαίνεται πως ταιριάζουν «γάντι» στα όσα διαδραματίζονται τα τελευταία εικοσιτετράωρα στις τάξεις των Σπαρτιατών, που από σκόρπια διαδήλωση, μέσα σε λιγότερο από ένα εικοσιτετράωρο, θυμήθηκαν ξανά πως είναι κόμμα, δηλώνοντας, μάλιστα, εκ νέου υποταγή στον αρχηγό τους «<strong>για το καλό του λαού</strong>».
</p>
<p>Μετά την αποχώρηση του <strong>Βασίλη Στίγκα</strong>, προέδρου του κόμματος των Σπαρτιατών από τον Άρειο Πάγο όπου είχε κληθεί να καταθέσει για όσα είχε πει στη Βουλή την περασμένη εβδομάδα σχετικά με πρακτικές<strong> Greek Mafia</strong> από βουλευτές του, το κόμμα εξέδωσε ανακοίνωση με την οποία ρίχνει αυλαία στο «κομματικό δράμα» που έφτασε να διερευνάται από τη δικαιοσύνη. 
</p>
<p>Επί της ουσίας, μπροστά στον φόβο των αποκαλύψεων ότι οι Σπαρτιάτες αποτελούν προκάλυμμα και ενεργούμενο του προφυλακισμένου Ηλία Κασιδιάρη, οι δυο πλευρές, ο Β. Στίγκας από τη μια και οι 11 βουλευτές από την άλλη, τα βρήκαν και έβαλαν τις διαφορές τους στην άκρη. 
</p>
<p>Και επειδή ο θυμόσοφος λαός λέει ορθά ότι «<strong>ο φόβος φυλάει τα έρημα</strong>», οι Σπαρτιάτες αναδιπλώθηκαν και αποφάσισαν να βάλουν «νερό στα κρασί τους», για να αποφύγουν ενδεχόμενη διάλυση της Κοινοβουλευτικής Ομάδας, κάτι που θα συνεπαγόταν αυτομάτως την απώλεια της διόλου ευκαταφρόνητης κρατικής επιχορήγησης.
</p>
<h2>Αυτούσια η ανακοίνωση των Σπαρτιάτων</h2>
<p>Κατά τα λοιπά, στην ανακοίνωση που εξέδωσαν οι Σπαρτιάτες αναφέρονται τα εξής:
</p>
<p>«Οι υπογράφοντες την παρούσα δήλωση, Βουλευτές της Κοινοβουλευτικής Ομάδας του Κόμματος "ΣΠΑΡΤΙΑΤΕΣ", έχοντας επίγνωση της ευθύνης μας προς τους ψηφοφόρους μας αλλά και τον Ελληνικό λαό, ο οποίος μαστίζεται από σοβαρά προβλήματα (καταστροφικές πυρκαγιές, ανεργία, ακρίβεια κ.α.) δηλώνουμε την προθυμία μας να στηρίξουμε ανεπιφύλακτα τον Πρόεδρο της Κοινοβουλευτικής Ομάδας μας και να επιβεβαιώσουμε την ενότητα του Κόμματος.
</p>
<p>Η στάση μας ήταν πάντα στο πλευρό των Θεσμών και του Δημοκρατικού Πολιτεύματος, υπέρ του Ελληνικού Πατριωτικού Εθνικισμού και εναντίον οποιουδήποτε ολοκληρωτικού ξενόφερτου καθεστώτος και ιδεολογίας.
</p>
<p>Ως βαθιά Δημοκρατικοί και νομοταγείς πολίτες δεν θα επιθυμούσαμε να διαρρέουν και να πλανώνται στοιχεία αδιευκρίνιστα και αόριστα που εμπλέκουν τα ονόματα μας σε άνομες πράξεις και τακτικές. Προχωράμε ενωμένοι στην επόμενη μέρα για την επιταγή που μας έδωσε ο Ελληνικός λαός υπό την ηγεσία του Προέδρου, Βασίλη Στίγκα και με τη βοήθεια του Θεού ακάθεκτοι σε μία σκληρή και γόνιμη αντιπολίτευση. Το μέλλον ανήκει σε αυτούς που το δημιουργούν».
</p>
<p>ΜΕΤΑ ΤΙΜΗΣ,
</p>
<p>ΟΙ ΒΟΥΛΕΥΤΕΣ
</p>
<p>ΧΑΛΚΙΑΣ ΑΘΑΝΑΣΙΟΣ (Α’ Αθηνών)<br/>ΚΑΤΣΙΒΑΡΔΑΣ ΧΑΡΑΛΑΜΠΟΣ (Β1′ Βόρειου Τομέα Αθηνών)<br/>ΜΑΝΟΥΣΟΣ ΓΕΩΡΓΙΟΣ (Β2′ Δυτικού Τομέα Αθηνών)<br/>ΖΕΡΒΕΑΣ ΑΛΕΞΑΝΔΡΟΣ (Β’ Πειραιώς)<br/>ΔΗΜΗΤΡΟΚΑΛΛΗΣ ΙΩΑΝΝΗΣ (Α’ Ανατολικής Αττικής)<br/>ΒΑΛΤΟΓΙΑΝΝΗΣ ΔΙΟΝΥΣΙΟΣ (Αιτωλοακαρνανίας)<br/>ΑΣΠΙΩΤΗΣ ΓΕΩΡΓΙΟΣ (Αχαΐας)<br/>ΓΑΥΓΙΩΤΑΚΗΣ ΜΙΧΑΗΛ (Ηρακλείου)  <br/>ΚΟΝΤΗΣ ΙΩΑΝΝΗΣ (Α’ Θεσσαλονίκης)<br/>ΠΕΤΡΟΣ ΔΗΜΗΤΡΙΑΔΗΣ (Β’ Θεσσαλονίκης)<br/>ΦΛΩΡΟΣ ΚΩΝΣΤΑΝΤΙΝΟΣ (Λάρισας)»
</p>
<h2>«Αν υπάρχουν αξιόποινες πράξεις θα το κρίνει η κυρία εισαγγελέας»</h2>
<p><img alt="" height="385" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-09/stigkas_1693915981.jpg?VersionId=aPoS.XYd0PHmS5Vn6O0eYAcg.t30n4vU" title="stigkas.JPG" width="600"/>
</p>
<p>Νωρίτερα, κατάθεση στην εισαγγελέα του Αρείου Πάγου<strong> Γεωργία Αδειλίνη</strong>, η οποία διεξάγει ποινική έρευνα για τα όσα ανέφερε από το βήμα της Βουλής περί «<strong>Greek Mafia</strong> και <strong>Δον Κορλεόνε</strong>» έδωσε σήμερα ο αρχηγός των «Σπαρτιατών» Βασίλης Στίγκας. Η κατάθεσή του διήρκησε περίπου τρεις ώρες και μάλιστα δεν ολοκληρώθηκε και αναμένεται να συνεχιστεί τις επόμενες ημέρες.
</p>
<p>Εξερχόμενος του Αρείου Πάγου, ο κ. Στίγκας ρωτήθηκε για το εάν αναφέρθηκε σε συγκεκριμένα πρόσωπα στην κατάθεσή του, αν εμμένει στις καταγγελίες του και αν στηρίζει τον Ηλία Κασιδιάρη. «Δεν μπορώ να πω τι ακριβώς κατέθεσα, διότι η συζήτηση θα συνεχιστεί μέσα στην εβδομάδα» είπε ο κ. Στίγκας και συνέχισε: «Χθες κάναμε μια συγκέντρωση με την κοινοβουλευτική ομάδα, οι τρεις διαγραφέντες βουλευτές ζήτησαν συγνώμη για αυτή την απρέπεια και την εικόνα που παρουσίασαν στο Κοινοβούλιο αλλά και προς το πρόσωπο μου, άρα είναι στη κοινοβουλευτική ομάδα συνεχίζουν κανονικά. Επίσης υπάρχει και μια δήλωση στήριξης από ολόκληρη τη κοινοβουλευτική ομάδα ότι με στηρίζουν ως πρόεδρο του κόμματος».
</p>
<p>Σε άλλη ερώτηση για τον εάν αναφέρθηκε στο πλαίσιο της κατάθεσής του ενώπιον της κυρίας Αδειλίνη, σε αξιόποινες πράξεις ο κ. Στίγκας είπε: «Αφήστε με να πω στην εισαγγελέα ότι ξέρω. Υπάρχουν μεθοδεύσεις οι οποίες παραπέμπουν με πάρα πολλούς τρόπους σε Greek Mafia και Δον Κορλεόνε όπως το είπα από διάφορους από εξωκοινοβουλευτικούς. Αν υπάρχουν αξιόποινες πράξεις θα το κρίνει η κυρία εισαγγελέας. Και για τον Κασιδιάρη μιλήσαμε».
</p>
<p>Συνεχίζοντας ο κ. Στίγκας τόνισε: «Εγώ δεν είχα κάνει δήλωση ότι πηγαίνουν στο Δομοκό, να παίρνουν οδηγίες από κάποιους άλλους. Θα δούμε, αλλά δεν είπα ποτέ ότι ο κ. Κασιδιάρης έδινε οδηγίες από το Δομοκό και δεν αναιρώ τίποτα. Δεν είχαμε καμία σχέση με τον κ. Κασιδιάρη καμία τηλεφωνική επικοινωνία και τίποτα περισσότερο. Τον στηρίζω για τον Δήμο της Αθήνας».
</p>
<p>Τέλος, ο κ. Στίγκας διένειμε στους δημοσιογράφους κοινή δήλωση βουλευτών του κόμματος του με την οποία επιβεβαιώνουν την ενότητα των «Σπαρτιατών» και τη στήριξη προς το πρόσωπό του. Η δήλωση αναφέρει τα εξής: «Υπογράφοντας την παρούσα δήλωση, βουλευτές της κοινοβουλευτικής ομάδας του κόμματος ”Σπαρτιάτες”, έχοντας επίγνωση της ευθύνης μας προς τους ψηφοφόρους μας αλλά και τον ελληνικό λαό, ο όποιος μαστίζεται από σοβαρά προβλήματα (καταστροφικές πυρκαγιές, ανεργία, ακρίβεια), δηλώνουμε την προθυμία μας να στηρίξουμε ανεπιφύλακτα τον πρόεδρο της κοινοβουλευτικής ομάδας μας και να επιβεβαιώσουμε την ενότητα του κόμματος. Η στάση μας ήταν πάντα στο πλευρό των θεσμών και του δημοκρατικού πολιτεύματος, υπέρ του ελληνικού πατριωτισμού εθνικισμού και εναντίον οποιουδήποτε ολοκληρωτικού ξενόφερτου καθεστώτος και ιδεολογίας. Ως βαθιά δημοκρατικοί και νομοταγείς πολίτες δεν θα επιθυμούσαμε να διαρρέουν και να πλανώνται στοιχεία αδιευκρίνιστα και αόριστα που εμπλέκουν τα ονόματα μας σε άνομές πράξεις και τακτικές. Προχωράμε ενωμένοι στην επόμενη μέρα για την επιταγή που μας έδωσε ο ελληνικός λαός υπό την ηγεσία του προέδρου, Βασίλης Στίγκα και με τη βοήθεια του θεού ακάθεκτοι σε μία σκληρή και γόνιμη αντιπολίτευση. Το μέλλον ανήκει σ’ αυτούς που τα δημιουργούν».
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/spartiates-epibebaionoyme-tin-enotita-toy-kommatos-stirizoyme-anepifylakta-ton-proedro</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693915111815_5962185.jpg?VersionId=Ngrs7J8hE1JAOwctve5bb5dEt4sU.aLz&amp;itok=I2SozAcM" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:53:00 -0800</pubDate></item><item><title>Ε. Τσακαλώτος: Ο κ. Κασσελάκης είναι το πιο άγνωστο στοιχείο από τους άλλους τέσσερις υποψηφίους</title><link>https://liberal.gr/politiki/e-tsakalotos-o-k-kasselakis-einai-pio-agnosto-stoiheio-apo-toys-alloys-tesseris</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471141">
<div><p>Τη <strong>βεβαιότητα</strong> πως η <strong>ενότητα</strong> του κόμματος είναι απόλυτα διασφαλισμένη την επόμενη μέρα της εκλογής του νέου αρχηγού, εξέφρασε από την Καβάλα ο υποψήφιος πρόεδρος του <strong>ΣΥΡΙΖΑ-</strong> Προοδευτική Συμμαχία <strong>Ευκλείδης Τσακαλώτος.</strong>
</p>
<p>Στο πλαίσιο της περιοδείας τους στην ανατολική Μακεδονία, ο κ. Τσακαλώτος βρέθηκε στην Καβάλα, το μεσημέρι, και είχε την ευκαιρία να συνομιλήσει με φίλους και υποστηρικτές του κόμματος, παρουσιάζοντας τις θέσεις του ενόψει των επικείμενων εκλογών.
</p>
<p>«Μέχρι στιγμής όλες οι διαδικασίες για την εκλογή νέου αρχηγού έχουν πάει πολύ καλά» τόνισε ο κ. Τσακαλώτος και πρόσθεσε: «Όποιος άκουσε τις πέντε ομιλίες στο διαρκές συνέδριο, δεν νομίζω να του δημιουργήθηκε η εντύπωση ότι κινδυνεύει η ενότητα του κόμματος. Όλα τα <strong>μηνύματα</strong> είναι ιδιαίτερα <strong>ενθαρρυντικά</strong> πως όλο αυτό το διάστημα έχει γίνει μια σοβαρή και ουσιαστική συζήτηση. Μην ξεχνάτε πάντως ότι στη δική μου καμπάνια το τρίπτυχο είναι: Αξιοπιστία, Ενότητα, Αριστερά».
</p>
<p>Αναλύοντας το παραπάνω τρίπτυχο, υπογράμμισε ότι νιώθει <strong>υπερήφανος</strong> και μεγάλη <strong>αυτοπεποίθηση</strong> για τις απόψεις, τις αρχές και τις αξίες της Αριστεράς που, όπως τόνισε, έχουν δικαιωθεί σε πάρα πολλά ζητήματα και τομείς της κοινωνίας.
</p>
<p>«Η <strong>Αριστερά,</strong> από τη <strong>φύση</strong> της», σημείωσε ο κ. Τσακαλώτος, «δίνει ιδεολογικές μάχες για πράγματα που μπορεί να μην είναι ακόμα ηγεμονικά στην κοινωνία. Σε κάθε περίπτωση, πρέπει ο κόσμος να πιστεύει ότι λέμε αυτό που εννοούμε και εννοούμε αυτό που λέμε. Σε ένα εκλογικό πρόγραμμα δεν μπορεί να λες ναι σε όλα τα αιτήματα. Αντιθέτως, πρέπει να εξηγήσεις στον κόσμο ότι το πρόγραμμά μας έχει πολλά πράγματα θετικά για την κοινωνία, μπορεί όμως να έχει και πράγματα που δεν συμφωνείτε, αλλά αυτοί, αυτές, αυτά είμαστε και πρέπει να κρίνετε το συνολικό πακέτο των προτεινόμενων παρεμβάσεών μας».
</p>
<p>«Αν λες ναι σε όλα», συμπλήρωσε, «αν λες ναι σε όλες τις πολιτικές μόνο και μόνο για να είσαι αρεστός, τότε δεν είσαι αξιόπιστος. Δεν μπορεί άλλα να λες, άλλα να εννοείς και άλλα να εφαρμόζεις. Η <strong>αξιοπιστία</strong> χτίζεται σε πολλά επίπεδα. Για παράδειγμα, το πρόγραμμα της Αριστεράς πρέπει όχι μόνο να είναι ελκυστικό, αλλά να πιστεύουν οι πολίτες ότι είναι εφαρμόσιμο. Αυτό γίνεται ακόμα πιο περίπλοκο, αν σκεφτεί κανείς ότι η Αριστερά δεν μπορεί να είναι μόνο μια διαχειριστική δύναμη».
</p>
<p>Αναφερόμενος στην <strong>ανάκαμψη</strong> του <strong>κόμματος,</strong> ο πρώην υπουργός υπογράμμισε «δεν είμαι την άποψης πως ο ΣΥΡΙΖΑ θα ανακάμψει με μια-δυο εντυπωσιακές κινήσεις. Χρειάζεται δουλειά μυρμηγκιού, χρειάζεται σχέδιο που πρέπει να το μελετήσουμε καλά. Ως υπουργός Οικονομικών, κάτω από τον Αλέξη, την εποχή της διαπραγμάτευσης, έχω δείξει πως μπορώ να υπηρετήσω ένα τέτοιο σχέδιο με συστηματικό τρόπο».
</p>
<p>Ερωτηθείς από τους δημοσιογράφους για την <strong>υποψηφιότητα</strong> του <strong>Στέφανου Κασελάκη</strong> ο κ. Τσακαλώτος σημείωσε πως είναι άκομψο να σχολιάζει κάποιος υποψηφιότητες άλλων και πρόσθεσε: «Τον κ. Κασσελάκη δεν τον ήξερα, δεν το είχα γνωρίσει ούτε στο κόμμα, ούτε στα κινήματα. Προφανώς φέρει και αυτός το δικό του στίγμα. Με ορισμένα πράγματα μπορώ να συμφωνήσω μαζί του, όπως για παράδειγμα για τα ίσα δικαιώματα, αλλά ξέρω λιγότερα για το πώς σκέφτεται για θέματα όπως το πώς αντιμετωπίζεις τις άθλιες εργασιακές σχέσεις ή πώς αντιμετωπίζεις την ενεργειακή φτώχεια ή τα προβλήματα των μικρομεσαίων επιχειρήσεων. Δεν είχε πολύ χρόνο να μας πει γι' αυτά αλλά νομίζω πως είναι πιο άγνωστο στοιχείο από τους άλλους τέσσερις».
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/e-tsakalotos-o-k-kasselakis-einai-pio-agnosto-stoiheio-apo-toys-alloys-tesseris</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693914788005_20230905114410.jpg?VersionId=pfB_6quAu.vvNePLZ_W2hws2ZYfm7X5V&amp;itok=s48kjo7P" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:56:00 -0800</pubDate></item><item><title>Στ. Κασσελάκης: Δεν προέρχομαι από τα όργανα αλλά από τον κόσμο του ΣΥΡΙΖΑ</title><link>https://liberal.gr/politiki/st-kasselakis-den-proerhomai-apo-ta-organa-alla-apo-ton-kosmo-toy-syriza</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471143">
<div><p>«Τις βασικές μου θέσεις τις έχω αναφέρει. <strong>Είμαι</strong> ο <strong>μοναδικός υποψήφιος</strong> που έχω βάλει ξεκάθαρες προτάσεις για διαβούλευση. Πρέπει ο κόσμος να ξέρει τι θα κάνει ένας πολιτικός. Είναι πολύ σημαντικό αυτό», δήλωσε ο <strong>υποψήφιος</strong> πρόεδρος του ΣΥΡΙΖΑ-ΠΣ, <strong>Στέφανος Κασσελάκης,</strong> σε συνέντευξή του στο ΚΟΚΚΙΝΟ Πάτρας, προτρέποντας τον κόσμο του ΣΥΡΙΖΑ-ΠΣ να συμμετάσχει στην εκλογική διαδικασία της Κυριακής για την ανάδειξη προέδρου.
</p>
<p>«Η ζωή τους είναι στα χέρια τους. Πρέπει να ψηφίσουν όσοι δεν είναι ικανοποιημένοι με την <strong>κυβέρνηση Μητσοτάκη</strong> και την συμπεριφορά των δήθεν προοδευτικών δυνάμεων προς τον Αλέξη Τσίπρα», είπε.
</p>
<p>«Είναι η <strong>ιστορία</strong> της <strong>ζωής μου</strong> να είμαι άνθρωπος μεταξύ χωρών, πόλεων, ηπείρων» ανέφερε ο Σ. Κασσελάκης, λέγοντας χαρακτηριστικά: «Το ξερίζωμα είναι μέρος της ζωής μου».
</p>
<p>«Δεν προέρχομαι από τα όργανα αλλά από τον <strong>κόσμο</strong> του <strong>ΣΥΡΙΖΑ»</strong> ανέφερε ο κ. Κασσελάκης, τονίζοντας ότι «ο κόσμος μας θέλει επιτέλους δικαιοσύνη στη χώρα, θέλει ισοτιμία στην ευκαιρία τα παιδιά του να μπορούν να προοδεύουν με εντιμότητα. Αυτό θέλω κι εγώ. Κι αυτό θα γίνει όταν δώσουμε δύναμη στις οργανώσεις μελών».
</p>
<p>Σχετικά με τις <strong>επιθέσεις</strong> που δέχεται, ο υποψήφιος πρόεδρος του ΣΥΡΙΖΑ-ΠΣ τόνισε: <strong>«Φοβούνται</strong> πως θα τους χαλάσω τη σούπα. Δεν γίνεται να φεύγουν οι νέες ψυχές στο εξωτερικό, να κάνουν εκεί οικογένειες και να μην ξαναγυρίζουν. Είμαστε μια χώρα με 300 δισ. χρέος, με παθογένειες που δεν έχουν λυθεί, με τη δικαιοσύνη να βρίσκεται στην 27η θέση στην Ευρωπαϊκή Ένωση. Και μετά τι γίνεται; Έρχεται μια <strong>παγκόσμια οικονομική ύφεση</strong> και η Ελλάδα τι θα κάνει; Που θα είναι οι νέοι; Τι άλλοι τομείς θα υπάρχουν; Τι κοινωνικό δίκτυο θα υπάρχει με όλες τις ιδιωτικοποιήσεις που θα γίνουν; Πρέπει να σκεφτόμαστε 5 και 10 χρόνια μπροστά. Δεν είμαστε σε στέρεη βάση στην Ελλάδα».
</p>
<p>Αναφορικά με το γεγονός ότι δεν είναι <strong>εκλεγμένος</strong> στη <strong>Βουλή,</strong> ο κ. Κασσελάκης είπε: «Οι μεγάλες μάχες δίνονται έξω στην κοινωνία. Έχουμε εξαιρετικά στελέχη στο Κοινοβούλιο που μπορούν να αντιπροσωπεύσουν άρτια την παράταξη μας, αλλά πρέπει οι προτάσεις μας να προέρχονται από την κοινωνία. Πρέπει η κοινωνία να ξέρει ότι θα έχει ένα πρόεδρο που θα δίνει το "παρών" σε όποιο πρόβλημα προκύπτει» και διαβεβαίωσε πως ο ΣΥΡΙΖΑ-ΠΣ θα παραμείνει ενωμένος μετά τις εσωκομματικές εκλογές: «Εγώ δεν φεύγω από τον ΣΥΡΙΖΑ. Θα μείνω και θα είμαι με τον κόσμο μας και θα τον ενισχύσω όσο μπορώ στην κοινωνική γείωση του ΣΥΡΙΖΑ».
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/st-kasselakis-den-proerhomai-apo-ta-organa-alla-apo-ton-kosmo-toy-syriza</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693915889322_5961390.jpg?VersionId=hvemXDeUOGQTAKV.n5KqbhC80YPUkS_m&amp;itok=RDPmGLYG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 15:11:00 -0800</pubDate></item><item><title>Κακοκαιρία Daniel: Ανακοίνωση του Υπ. Εργασίας για την προστασία των εργαζομένων</title><link>https://liberal.gr/politiki/kakokairia-daniel-anakoinosi-toy-yp-ergasias-gia-tin-prostasia-ton-ergazomenon</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471151">
<div><p>Το <strong>Υπουργείο Εργασίας και Κοινωνικής Ασφάλισης</strong> καλεί τους <strong>εργοδότες</strong> των επιχειρήσεων της Μαγνησίας, καθώς και των άλλων περιοχών που πλήττονται ή πρόκειται να πληγούν από την εκδήλωση των φαινομένων της κακοκαιρίας με την ονομασία «Daniel», σύμφωνα με τα επικαιροποιημένα έκτακτα δελτία επικίνδυνων καιρικών φαινομένων της Εθνικής Μετεωρολογικής Υπηρεσίας (<a href="https://www.emy.gr" rel="noopener" target="_blank">www.emy.gr</a>), να <strong>συμμορφώνονται</strong> άμεσα με τις <strong>οδηγίες</strong> και τις εντολές των αρμόδιων αρχών, ιδίως δε της Πολιτικής Προστασίας.
</p>
<p>«Καλούνται να <strong>μεριμνήσουν,</strong> σε κάθε περίπτωση, για την <strong>ασφαλή</strong> προσέλευση ή/και αποχώρηση των <strong>εργαζομένων</strong> στους χώρους εργασίας, σύμφωνα με την κείμενη νομοθεσία για την προστασία των εργαζομένων» αναφέρεται στη σχετική ανακοίνωση.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/kakokairia-daniel-anakoinosi-toy-yp-ergasias-gia-tin-prostasia-ton-ergazomenon</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693919958655_capture.PNG?VersionId=ezK4I_2uutmv1gkOvQGAsOQG.Wd46UR0&amp;itok=gr4_cuQL" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 16:20:00 -0800</pubDate></item></channel></rss>