<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Liberal.gr politiki</title><link>liberal.gr//liberal_category_politiki.xml</link><description>Posts from Liberal.gr Category politiki.</description><atom:link href="liberal.gr//liberal_category_politiki.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 11:02:44 +0000</lastBuildDate><item><title>Ν. Χαρδαλιάς: Προτεραιότητά μου η καθημερινότητα των πολιτών, η μάχη του αυτονόητου</title><link>https://liberal.gr/politiki/n-hardalias-proteraiotita-moy-i-kathimerinotita-ton-politon-i-mahi-toy-aytonoitoy</link><description>«Πρώτη προτεραιότητά μου θα είναι η καθημερινότητα των πολιτών», με την επίλυση όλων των προβλημάτων κάθε γειτονιάς,  τόνισε ο υποψήφιος Περιφερειάρχης ΑττικήςΝίκοςΧαρδαλιάς, σε συνέντευξη του, στον τηλεοπτικό σταθμό «ACTION 24»Υπογράμμισε ότι, με την εκλογή του θα διεκδικήσει μέσω νομοθετικής ρύθμισης την άρση των αλληλοεπικαλύψεων στις αρμοδιότητες «ώστε να μην υπάρχει κανένα άλλοθι» και αναφέρθηκε στους βασικούς άξονες του προγράμματός του.«Επιστρέφω», τόνισε, «εκεί από όπου ξεκίνησα. Στην Αυτοδιοίκηση, κοντά στις γειτονιές, στις 66 πόλεις της Αττικής. Πρώτη προτεραιότητά μου είναι η καθημερινότητα των πολιτών, η μάχη του αυτονόητου. Δεν μπορεί σήμερα, το 2023, να έχουμε γειτονιές που να μην έχουν λυμένα τα καθημερινά ζητήματα που αφορούν στα δίκτυα αποχετεύσεων, στην διαχείριση των ομβρίων, σε θέματα που ταλαιπωρούν τους πολίτες».Για την αποτελεσματικότερη συνεργασία και τον συντονισμό μεταξύ Περιφέρειας και Δήμων ο Ν. Χαρδαλιάς, ανακοίνωσε:«Θα συνεργαστούμε με τους δημάρχους, έτσι ώστε να προχωρήσουμε μια σειρά μεγάλων ζητημάτων. Θα συγκροτήσουμε ένα Παρατηρητήριο, που θα υπάγεται απευθείας στον περιφερειάρχη. Ένα Κέντρο Επιχειρήσεων που θα παρακολουθεί σε καθημερινή βάση, όλα τα βήματα που χρειάζονται για να ολοκληρωθεί ένα έργο. Θα λειτουργούμε σαν ένα help desk των δήμων, για να ξεκολλάμε από γραφειοκρατικές διαδικασίες, αρρυθμίες και παθογένειες.Με ένα συγκεκριμένο σχέδιο, που θα λέει πότε ξεκινάει κάτι, πότε ολοκληρώνεται, πώς θα χρηματοδοτηθεί και κάτω από ποιες διαδικασίες. Είναι βασικό να τελειώσουμε τα θέματα των επικαλύψεων των αρμοδιοτήτων. Αν χρειαστεί να γίνουν νομοθετικές παρεμβάσεις από την Κυβέρνηση, θα το διεκδικήσουμε ώστε να μην υπάρχει καμία δικαιολογία, κανένα άλλοθι».Αναφερόμενος στο πρόγραμμα του συνδυασμού «Αττική Μπροστά», ανέφερε ότι χτίζεται σε 6 άξονες και υπογράμμισε: «Θέλουμε μία Αττική παραγωγική. Θέλουμε μία πράσινη Αττική με λύσεις σε ζητήματα που αφορούν στη διαχείριση των απορριμμάτων, τις αποχετεύσεις, τους βιολογικούς καθαρισμούς, την αντιπλημμυρική προστασία, τη διαχείριση των ομβρίων.Μια ασφαλή Αττική, που δίνει έμφαση στην πολιτική προστασία και την οδική ασφάλεια. Μια ανθρώπινη Αττική που φέρνει αποτελέσματα στα ζητήματα αλληλεγγύης, τα ζητήματα που αφορούν στην υποστήριξη ευπαθών ομάδων. Ξεχωριστό άξονα αποτελούν ο πολιτισμός και ο αθλητισμός, ώστε η Αττική να αναδειχθεί σε έναν κοιτώνα πολιτισμού».Και συμπλήρωσε: «Βασικός άξονας του προγράμματός μας, υπογράμμισε ο υποψήφιος περιφερειάρχης Αττικής, είναι επίσης «η Αττική των μεγάλων υποδομών, με την αξιοποίηση χρηματοδοτικών εργαλείων όπως το Ταμείο Ανάκαμψης, η Ευρωπαϊκή Τράπεζα Επενδύσεων και οι ΣΔΙΤ»</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/n-hardalias-proteraiotita-moy-i-kathimerinotita-ton-politon-i-mahi-toy-aytonoitoy</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693834213049_5955762.jpg?VersionId=wXRq542qxF4UKecBjgk4T9o3w38Rk_Et&amp;itok=LyBRC6rm" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 16:30:00 -0800</pubDate></item><item><title>Γ. Αμυράς: Με ταχείς ρυθμούς η αποκατάσταση στα καμένα σε Έβρο και Πάρνηθα</title><link>https://liberal.gr/politiki/g-amyras-me-taheis-rythmoys-i-apokatastasi-sta-kamena-se-ebro-kai-parnitha</link><description>«Έχουμε πλέον την εμπειρία, καλώς η κακώς, της Βόρειας Εύβοιας. Αυτά που κάναμε στη Βόρεια Εύβοια, όπου μέσα σε ταχύτατο χρόνο, μέσα σε έξι μήνες είχαμε τελειώσει τα αντιδιαβρωτικά έργα σε μια έκταση σχεδόν μισού εκατομμυρίου στρεμμάτων, αυτό θα κάνουμε τώρα και σε άλλες περιοχές» τόνισε ο ειδικός σύμβουλος του πρωθυπουργού, συντονιστής για την ανάπλαση των περιοχών που κάηκαν στην Πάρνηθα και τον Έβρο,Γιώργος Αμυράς, μιλώντας στο Πρώτο Πρόγραμμα, ενόψει των ακραίων καιρικών φαινομένων, που αναμένονται στη χώρα.«Το πρώτο μας και βασικό μέλημα είναι, αφού βεβαίως συνεργαζόμαστε εντατικά τα δύο Υπουργεία, Περιβάλλοντος και Πολιτικής Προστασίας και όλοι εν πάση περιπτώσει οι υπόλοιποι που είμαστε μέσα σε αυτό το πρόγραμμα αποκατάστασης συνδεδεμένοι, το πρώτο που μας ενδιαφέρει είναι να ασφαλίσουμε τα εδάφη με κορμοδέματα και κορμοφράγματα, χρησιμοποιώντας τους καμένους κορμούς των δέντρων. Αυτό είναι το πολύ σημαντικό.Το δεύτερο, επίσης πάρα πολύ σημαντικό είναι, που ήδη φτιάχνουμε δηλαδή, τους χάρτες στις καμένες περιοχές για να δούμε ποια είναι τα νερά και οι λεκάνες απορροής, ποιοι είναι οι οικισμοί, οι υποδομές, οι καλλιέργειες που ενδεχομένως θα κινδυνεύσουν από πλημμυρικά φαινόμενα» εξήγησε ο κ. Αμυράς.«Το δεύτερο λοιπόν είναι να ασφαλίσουμε αυτούς τους οικισμούς. Εδώ έχει αναλάβει η Πολιτική Προστασία, με τις Περιφέρειες και τους δήμους άμεσα να καθαρίσουν τα ρέματα από τα φερτά υλικά και παράλληλα με τα αντιδιαβρωτικά έργα που θα ξεκινήσουμε ταχύτατα και όταν λέω ταχύτατα, εννοώ μέσα στον Νοέμβριο οπωσδήποτε θα γίνονται οι διεργασίες αυτές, να δούμε και πού χρειάζονται τα αντιπλημμυρικά έργα.Τα αντιπλημμυρικά είναι άλλο πράγμα από τα αντιδιαβρωτικά. Τα αντιπλημμυρικά μπαίνουν σε ρέματα και σε χαράδρες και είναι τσιμεντένια φράγματα βάρους. Είναι βαριές κατασκευές που καθυστερούν την κάθοδο της ροής του νερού και συγκρατούν πέτρες, χώματα και φερτά υλικά. Και παράλληλα, αυτό ήδη έχει γίνει για παράδειγμα στη Ρόδο. κηρύσσονται αυτές οι περιοχές αναδασωτέες» συνέχισε ο κ. Αμυράς.Σημείωσε στο σημείο αυτό, πως οι δασικές εκτάσεις κηρύσσονται αναδασωτέες μέσα σε 30 ημέρες, αντί για 90 ημέρες που ήταν παλαιότερα, «Πριν ενάμιση χρόνο φέραμε νόμο και είπαμε, μέσα σε 30 ημέρες πλέον θα κηρύσσονται αναδασωτέες για να σταματήσουμε αυτή τη σπέκουλα που λένε, τα καίνε για να βάλουν ανεμογεννήτριες και τέτοιες αηδίες» είπε χαρακτηριστικά ο κ. Αμυράς, κάνοντας λόγο για θεωρία συνομωσίας, ενώ εξήγησε το γιατί.«Για τον εξής απλό λόγο, ο νομοθέτης εδώ και 44 χρόνια, επιτρέπει να μπαίνουν ανεμογεννήτριες μέσα στα δάση. Άρα το πρώτο και βασικό επιχείρημα είναι ότι δεν χρειάζεται να καεί ένα δάσος για να μπει ανεμογεννήτρια. Το αντίθετο συμβαίνει. Εάν καεί ένα δάσος, ακριβώς επειδή κηρύσσεται αναδασωτέα η περιοχή και όχι μόνον η ίδια η περιοχή, αλλά υπάρχει και ένα buffer zone γύρω γύρω, εν πάση περιπτώσει έχουμε και άλλες απαγορεύσεις και έξω από την καμένη περιοχή, είναι αδύνατον να μπουν ανεμογεννήτριες σε καμένα. Πώς να το πούμε, από τη στιγμή που κηρυχθεί αναδασωτέα μια περιοχή, παύει κάθε ανθρώπινη δραστηριότητα εκεί και το κυνήγι και η βόσκηση και το να ανοίγουν δρόμους και οι διελεύσεις ανθρώπων» ανέφερε.«Αυτοί που λένε, ότι τα κάψανε για να βάλουν ανεμογεννήτριες δεν μου κάνει καθόλου εντύπωση αν μου πουν ότι είναι αυτοί που κάνουν ουρές για να πάρουν ταυτότητες διότι υποτίθεται θα μπει το τσιπάκι» προσέθεσε ο κ. Αμυράς.Ερωτηθείς ποιος είναι ο σχεδιασμός συγκεκριμένα για τις καμένες εκτάσεις της Πάρνηθας, ο κ. Αμυράς τόνισε πως το πρώτο και βασικό που θα πρέπει να γίνει «και αυτό θα γίνει, να διασφαλιστούν οι οικισμοί στους πρόποδες του βουνού. Αυτό είναι το βασικό, γιατί έχουμε τη Φυλή, έχουμε τη Μάνδρα, έχουμε τα Δερβενοχώρια αυτοί οι οικισμοί είναι σε λεκάνης απορροής, σε έξοδο δηλαδή ρεμάτων. Επομένως, το πρώτο και βασικό, ο αγώνας ταχύτητας που θα δοθεί τώρα από τα δύο υπουργεία και την τοπική αυτοδιοίκηση, είναι άμεσα να διασφαλίσουμε τους οικισμούς αυτούς».Όσο αφορά στο ζήτημα της φυσικής αναγέννησης ή μη, αυτό το οποίο ισχύει και για τον Έβρο και για τη Ρόδο, είναι δύο βασικές κινήσεις, περιέγραψε ο κ. Αμυράς.«Το πρώτο είναι, όπου υπάρχει φυσική αναγέννηση θα τη διασφαλίσουμε με νύχια και με δόντια. Δηλαδή αν το δάσος, είτε εν συνόλω  είτε σε λωρίδες ή σε εκτάσεις συγκεκριμένες αρχίζει να επιστρέφει, αυτό το διαφυλάξουμε, δεν είναι μόνο να απαγορεύσουμε τη βόσκηση και τη θήρα, αλλά εάν χρειαστεί, που το έχουμε κάνει και σε άλλες περιοχές της Ελλάδας, θα περιφράξουμε αυτές τις εκτάσεις και εάν δεν επιστρέψει εκεί μόνο του το δάσος εκεί, τότε είναι που εμείς θα παρέμβουμε με τεχνητή αναδάσωση. Αλλά, οι τεχνητές αναδασώσεις, εάν αποφασιστεί, θα γίνουν μετά από 20-22 μήνες από τώρα» εξήγησε.«Από τα πρώτα δεδομένα που έχουμε και από τις απεικονίσεις από τους δορυφόρους, φαίνεται ότι ευτυχώς, για να βοηθηθεί η Δαδιά να επανέλθει μόνη της σε μεγάλο βαθμό, υπάρχουν πολλές άκαυτες νησίδες και άκαυτες περιοχές» επισήμανε ο κ. Αμυράς.«Είναι το πιο σημαντικό αυτή τη στιγμή στοιχείο που μπορώ να πω και θα δούμε σε τι ποσοστό υπάρχουν αυτές οι νησίδες. Μέχρι πριν από λίγες ημέρες, 4-5, αυτές οι νησίδες και οι άκαυτες περιοχές του δάσους ήταν περίπου το 30% με 40% του συνολικού δάσους μέσα από το οποίο πέρασε η φωτιά. Άρα έχουμε βάσιμες ελπίδες ότι θα έχουμε θύλακες φυσικής αναγέννησης. Από εκεί και πέρα θα κάνουμε και εμείς αυτά που πρέπει να κάνουμε.Δηλαδή ήδη κατασκευάζονται πλατφόρμες για να τοποθετηθούν σαν φωλιές για τους μαυρόγυπες επάνω σε πεύκα, τα οποία είναι ζωντανά. Θα τσιπαριστούν, έχουμε 120 πτηνά μαυρόγυπες αυτού του είδους που μας ενδιαφέρει πάρα πολύ. Τα 20 έχουν τσιπαριστεί, θα τσιπαριστούν και τα υπόλοιπα έτσι ώστε να παρακολουθήσουμε τις κινήσεις τους και αντιστοίχως να βγάζουμε επιστημονικά προγράμματα» είπε καταλήγοντας.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/g-amyras-me-taheis-rythmoys-i-apokatastasi-sta-kamena-se-ebro-kai-parnitha</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693836110888_5802193.jpg?VersionId=t_ujnCiKAiDNgLosCUmltWMQRaMemmHM&amp;itok=puFOc5_7" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 17:02:00 -0800</pubDate></item><item><title>Κυρ. Πιερρακάκης: Συνάντηση με τον Πρόεδρο της Ιεράς Συνόδου της Καθολικής Ιεραρχίας της Ελλάδας</title><link>https://liberal.gr/politiki/kyr-pierrakakis-synantisi-me-ton-proedro-tis-ieras-synodoy-tis-katholikis-ierarhias-tis</link><description>Σεάριστο κλίμαπραγματοποιήθηκε η συνάντηση του Υπουργού Παιδείας, Θρησκευμάτων και Αθλητισμού κ. Κυριάκου Πιερρακάκη με τονΠρόεδρο της Ιεράς Συνόδου της Καθολικής Ιεραρχίας της Ελλάδας, Επίσκοπο Σύρου,Αποστολικό Τοποτηρητή Επισκοπής Κρήτης,Σεβασμιότατο π. Πέτρο Στεφάνου, τονΚαθολικό Αρχιεπίσκοπο ΑθηνώνΣεβασμιότατο π. Θεόδωρο Κοντίδη και τονΚαθολικό Αρχιεπίσκοπο Κερκύρας, Ζακύνθου, ΚεφαλληνίαςΣεβασμιότατο π. Γεώργιο Αλτουβά.Συζητήθηκανθέματααμοιβαίου ενδιαφέροντος και συμφωνήθηκε η στενή συνεργασία της Ιεράς Συνόδου της Καθολικής Ιεραρχίας της Ελλάδος με το Υ.ΠΑΙ.Θ.Α. και το χρονοδιάγραμμα για την επίλυση συγκεκριμένων προβλημάτων που τέθηκαν υπ’ όψιν του κ. Υπουργού.Ο Πρόεδρος της Ιεράς Συνόδου της Καθολικής Ιεραρχίας της Ελλάδος εξέφρασε τις θερμές ευχαριστίες του στον Υπουργό για την κατανόηση και τη θετική του διάθεση.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/kyr-pierrakakis-synantisi-me-ton-proedro-tis-ieras-synodoy-tis-katholikis-ierarhias-tis</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693837038746_pierakkai.jpg?VersionId=XgSibJ2w9LgAOAp65JcaeO.2YCoDriZX&amp;itok=5bPllfLy" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 17:19:00 -0800</pubDate></item><item><title>Χ. Θεοχάρης: Όποιος δεν ψηφίζει το νέο νομοσχέδιο του ΥΠΟΙΚ, είναι υπέρ της φοροδιαφυγής</title><link>https://liberal.gr/politiki/h-theoharis-opoios-den-psifizei-neo-nomoshedio-toy-ypoik-einai-yper-tis-forodiafygis</link><description>Χ. Θεοχάρης: Όποιος δεν ψηφίζει το νέο νομοσχέδιο του ΥΠΟΙΚ, είναι υπέρ της φοροδιαφυγής</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/h-theoharis-opoios-den-psifizei-neo-nomoshedio-toy-ypoik-einai-yper-tis-forodiafygis</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693842328508_5935012.jpg?VersionId=8sQJVttEcxfXKfeoPlps6Tgrkjho81zO&amp;itok=2u7lKtUA" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 18:45:00 -0800</pubDate></item><item><title>Νετανιάχου: Σύντομα η απόφαση για την εξαγωγή φυσικού αερίου από το Ισραήλ</title><link>https://liberal.gr/politiki/netaniahoy-sto-epikentro-ton-syzitiseon-i-energeia-aerio-ilektrismos-kai-fotia</link><description>Νετανιάχου: Σύντομα η απόφαση για την εξαγωγή φυσικού αερίου από το Ισραήλ</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/netaniahoy-sto-epikentro-ton-syzitiseon-i-energeia-aerio-ilektrismos-kai-fotia</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693841886103_trimeris5961540.jpg?VersionId=YwMJhsLHJQTuUK2d_KIUQGU2gv5rYgYd&amp;itok=WSy0YG9K" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 18:47:00 -0800</pubDate></item><item><title>Χρ. Σταϊκούρας: 250 νέα λεωφορεία σε Αθήνα και Θεσσαλονίκη έως τέλη Απριλίου</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/hr-staikoyras-1300-nea-leoforeia-gia-anabathmisi-stoloy-se-athina-kai-thessaloniki</link><description>Χρ. Σταϊκούρας: 250 νέα λεωφορεία σε Αθήνα και Θεσσαλονίκη έως τέλη Απριλίου</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/hr-staikoyras-1300-nea-leoforeia-gia-anabathmisi-stoloy-se-athina-kai-thessaloniki</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693844025726_5800508.jpg?VersionId=hwjUe.kVu..ldRC6xZgtAf_x_bLhebwm&amp;itok=TuKW3hKk" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:13:00 -0800</pubDate></item><item><title>Συνάντηση Κυρ. Μητσοτάκη με Κ. Σακελλαροπούλου την Τρίτη στο Προεδρικό Μέγαρο</title><link>https://liberal.gr/politiki/synantisi-kyr-mitsotaki-me-k-sakellaropoyloy-tin-triti-sto-proedriko-megaro</link><description>Συνάντηση Κυρ. Μητσοτάκη με Κ. Σακελλαροπούλου την Τρίτη στο Προεδρικό Μέγαρο</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/synantisi-kyr-mitsotaki-me-k-sakellaropoyloy-tin-triti-sto-proedriko-megaro</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693845440324_5937811.jpg?VersionId=236mV0IGlJCamj2sxv3G_j3AsZzdr3s.&amp;itok=0_-GWy8c" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:37:00 -0800</pubDate></item><item><title>Στ. Κασσελάκης: Δεν είμαι υπέρ των ιδιωτικών πανεπιστημίων</title><link>https://liberal.gr/politiki/st-kasselakis-den-einai-yper-ton-idiotikon-panepistimion</link><description>Στ. Κασσελάκης: Δεν είμαι υπέρ των ιδιωτικών πανεπιστημίων</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/st-kasselakis-den-einai-yper-ton-idiotikon-panepistimion</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693848619078_5961380.jpg?VersionId=F5VXN_hZMe7WSVtkwhay6FUz29k3ni1O&amp;itok=FFoUVkoC" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:31:00 -0800</pubDate></item><item><title>Κυρ. Μητσοτάκης: Συνάντηση με στελέχη κορυφαίων κορεατικών εταιρειών στο Μαξίμου</title><link>https://liberal.gr/politiki/kyr-mitsotakis-synantisi-me-stelehi-koryfaion-koreatikon-etaireion</link><description>Συνάντηση με επιχειρηματική αντιπροσωπεία από τη Δημοκρατία της Κορέας είχε το απόγευμα ο πρωθυπουργόςΚυριάκος Μητσοτάκης,στο Μέγαρο Μαξίμου.Συζητώντας με στελέχη κορυφαίων κορεατικών εταιρειών, ο πρωθυπουργός επεσήμανε ότιστρατηγικός στόχοςτηςκυβέρνησηςείναι η ενίσχυση των οικονομικών σχέσεων και ανταλλαγών της Ελλάδας με τη Δημοκρατία της Κορέας, στο πλαίσιο ενός ευρύτερου ανοίγματος της ελληνικής οικονομίας προς την Ασία.Στο πλαίσιο αυτό τονίστηκε ότι υπάρχουν πολλά πεδία κοινού ενδιαφέροντος, όπως ηπράσινη μετάβαση,ηαπανθρακοποίησητων θαλάσσιων μεταφορών, ηαξιοποίησητηςτεχνολογίαςστην πολιτική προστασία, η περαιτέρω ψηφιοποίηση των κρατικών υπηρεσιών και η ανάπτυξη του τουρισμού.Επισημάνθηκε μάλιστα πως η Ελλάδα μπορεί να αποτελέσει πύλη για την εξυπηρέτηση των ενεργειακών αναγκών της Ευρώπης, ειδικά καθώς θα αυξάνεται η υιοθέτηση νέων καυσίμων όπως το υδρογόνο.Σημειώθηκε ακόμα ηδυνατότητα προσέλκυσης επισκεπτώναπό τηνΚορέαστην Ελλάδα και απευθείας αεροπορικής σύνδεσης των δύο χωρών, με παράλληλη αξιοποίηση του γεγονότος ότι η Κορέα διαθέτει μία από τις πλέον παραγωγικές ψυχαγωγικές βιομηχανίες στον κόσμο, ενώ από την πλευρά της η χώρα μας προσφέρει μία ιδιαίτερα ελκυστική δέσμη κινήτρων για την προσέλκυση οπτικοακουστικών παραγωγών.Ο πρωθυπουργός υπογράμμισε πως ηΕλλάδαείναι μία χώρα πουαναπτύσσεται δυναμικά,με σαφώς ταχύτερους ρυθμούς από τον μέσο όρο της ευρωζώνης, προσελκύει μεγάλο όγκο άμεσων ξένων επενδύσεων, διαθέτει υψηλής ειδίκευσης εργατικό δυναμικό και προσφέρει πολλές ευκαιρίες σε σειρά κλάδων, όπου έχει συγκριτικά πλεονεκτήματα.Οι δύο πλευρές συμφώνησαν να συνεχίσουν τις επαφές για τηνεμβάθυνσητηςσυνεργασίαςτους σε υψηλό επίπεδο στο άμεσο μέλλον, ενώ επισημάνθηκε ότι φέτος η Δημοκρατία της Κορέας θα συμμετάσχει για πρώτη φορά με περίπτερο στη Διεθνή Έκθεση Θεσσαλονίκης.Στη συνάντησηέλαβαν μέρος,από την ελληνική πλευρά, ο υφυπουργός Εξωτερικών για την Οικονομική Διπλωματία και την Εξωστρέφεια Κωνσταντίνος Φραγκογιάννης, η διευθύντρια του Διπλωματικού Γραφείου του Πρωθυπουργού πρέσβης 'Αννα-Μαρία Μπούρα, ο επικεφαλής του Οικονομικού Γραφείου του Πρωθυπουργού Αλέξης Πατέλης και η σύμβουλος Διεθνούς Πολιτικής και Δημόσιας Διπλωματίας του Πρωθυπουργού Αριστοτελία Πελώνη.Ηκορεάτικη αντιπροσωπεία αποτελούνταναπό τον πρόεδρο του Εμπορικού και Βιομηχανικού Επιμελητηρίου της Κορέας και πρόεδρο του SK Group, Chey Taewon, τον εκτελεστικό αντιπρόεδρο για την Καινοτομία του SK Group, Yoosuk Kim, τον αντιπρόεδρο και διευθύνοντα σύμβουλο της Hyundai Heavy Industries, Ka Sam Hyun, τον πρόεδρο των Hanwha Aerospace και Hanwha Foundation of Culture, Shin Hyun Woo, τον αντιπρόεδρο της Hyundai Motor Europe, Kim Yong Jin, τον αντιπρόεδρο του Εμπορικού και Βιομηχανικού Επιμελητηρίου Κορέας, Lee Seong Woo και τον αντιπρόεδρο και γενικό διευθυντή Επιχειρήσεων της Export-Import Bank of Korea, Kwon Woo Seog. Στη σύσκεψη έλαβε μέρος επίσης ο πρέσβης της Δημοκρατίας της Κορέας στην Ελλάδα, Lee Jung Il.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/kyr-mitsotakis-synantisi-me-stelehi-koryfaion-koreatikon-etaireion</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693849051104_1684217369305mitsotakis-reuters.jpg?VersionId=h.cukvqu8ATn0MpnkIrTgZjSr7jxzw7h&amp;itok=LQ63uBLb" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 20:40:00 -0800</pubDate></item><item><title>ΣΥΡΙΖΑ: Όσα πρέπει να ξέρετε για τις εκλογές ανάδειξης Προέδρου</title><link>https://liberal.gr/politiki/syriza-osa-prepei-na-xerete-gia-tis-ekloges-anadeixis-proedroy</link><description>Οδηγίες για όσους θέλουν να ψηφίσουν τηνΚυριακή 10 Σεπτεμβρίουγια την εκλογή προέδρου στονΣΥΡΙΖΑεξέδωσε με ανακοίνωσή του το γραφείο Τύπου του κόμματος.Σημειώνεται ότι δικαίωμα ψήφου έχουν οιάνω των 15 ετώνπου, είτε είναι μέλη του ΣΥΡΙΖΑ, είτε εγγραφούν την ίδια ημέρα. Συγκεκριμένα, όπως αναφέρει το δελτίο Τύπου:«Την Κυριακή 10 Σεπτεμβρίου 2023 πραγματοποιούνται οι εκλογές του ΣΥΡΙΖΑ - Προοδευτική Συμμαχία για την ανάδειξη Προέδρου. Οι κάλπες θα ανοίξουν στις 8:00 π.μ. και θα κλείσουν στις 8:00 μ.μ.Αναλυτικά όλα όσα θέλετε να ξέρετε για τη διαδικασία:1. Πώς ψηφίζω για Πρόεδρο;Δικαίωμα ψήφου έχουν ΟΛΕΣ και ΟΛΟΙ από την ηλικία των 15ετών και άνω, που είτε έχουν γραφτεί μέλη του ΣΥΡΙΖΑ - Προοδευτική Συμμαχία έως τις 9 Σεπτεμβρίου είτε εγγραφούν μέλη του ΣΥΡΙΖΑ - Προοδευτική Συμμαχία ακόμη και την ημέρα διεξαγωγής των εκλογών επιτόπου στα εκλογικά τμήματα.2. Πότε ψηφίζω;Την Κυριακή 10 Σεπτεμβρίου 2023, από τις 8.00 π.μ. μέχρι και τις 8.00 μ.μ.3. Πού ψηφίζω;Έχουν οριστεί 570 εκλογικά τμήματα σε όλη τη χώρα. Και όσοι είναι ήδη μέλη και όσοι εγγραφούν την ημέρα της ψηφοφορίας μπορούν να ψηφίσουν σε ΟΠΟΙΟΔΗΠΟΤΕ ΕΚΛΟΓΙΚΟ ΤΜΗΜΑ ΑΝΑ ΤΗΝ ΕΛΛΑΔΑ, ακόμη κι αν βρίσκονται εκτός της εκλογικής τους περιφέρειας. Τα εκλογικά τμήματα θα ανακοινωθούν τις επόμενες ώρες.4. Τι πρέπει να έχω μαζί μου;Αστυνομική ταυτότητα ή διαβατήριο ή δίπλωμα οδήγησης ή βιβλιάριο Υγείας ή άδεια διαμονής ή visa ή μπλε βεβαίωση. Για τη συμμετοχή στην εκλογική διαδικασία ορίζεται καταβολή εκλογικής συνδρομής 2 ευρώ.Οι μετανάστες και όσοι είναι κάτω των 17 οφείλουν να επιδείξουν νόμιμο έγγραφο που να προκύπτει ταυτοπροσωπία τους, καθώς και τον ΑΜΚΑ τους.5. Πώς ψηφίζω από το εξωτερικό;Για τους κατοίκους εξωτερικού η ψηφοφορία θα διεξαχθεί ηλεκτρονικά, την Κυριακή 10 Σεπτεμβρίου από τις 8.00 π.μ. μέχρι τις 8.00 μ.μ. Δικαίωμα ψήφου έχουν τα εγγεγραμμένα μέλη και όσοι εγγραφούν στον isyriza μέχρι και την Πέμπτη 7 Σεπτεμβρίου στις 16.00 ώρα Ελλάδας.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/syriza-osa-prepei-na-xerete-gia-tis-ekloges-anadeixis-proedroy</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693851960906_5724163.jpg?VersionId=03LlpBknWDD0CecswerVxfyTXHU0IJJy&amp;itok=bAYHErLs" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:42:00 -0800</pubDate></item><item><title>Β. Στίγκας: Καλεί τους διαγραφέντες βουλευτές να επιστρέψουν στο κόμμα</title><link>https://liberal.gr/politiki/b-strigkas-kalei-toys-diagrafentes-boyleytes-na-epistrepsoyn-sto-komma</link><description>Ο πρόεδρος των Σπαρτιατών κάλεσε σήμερα το βράδυ τους τρεις διαγραφέντες βουλευτές του να επιστρέψουν στο κόμμα, τονίζοντας ότι οι χαρακτηρισμοί, «Greek Mafia» και «ομάδα εκβιαστών», «δεν έχουν καμία σχέση με κανέναν από τους διαγραφέντες ή κάποιον άλλον από την Κοινοβουλευτική Ομάδα μας».Χαρακτηριστικά στη δήλωσή του οΒασίλης Στίγκαςπαραθέτει την επιστολή που έστειλε προς τους διαγραφέντες βουλευτές του μια ημέρα πριν ο ίδιος, όπως είχε αναγγείλει, θα μετέβαινε στην εισαγγελία του Αρείου Πάγου  για να καταθέσει για τις παραπάνω αναφορές του.Όπως αναφέρεται σε σχετική ανακοίνωση του κόμματος Σπαρτιάτες «παραθέτουμε το περιεχόμενο της δήλωσης του Προέδρου των «ΣΠΑΡΤΙΑΤΩΝ», Βασίλειου Στίγκα για την επιστροφή των τριών διαγραφέντων βουλευτών στην Κ.Ο. του κόμματος»:«ΠΡΟΣ: Βουλευτέςκ. Δημητροκάλλη Ιωάννη (Ανατολικής Αττικής)κ. Κατσιβαρδά Χαράλαμπο (Β1' Βόρειου Τομέα Αθηνών)κ. Κόντη Ιωάννη (Α΄ Θεσσαλονίκης)Αξιότιμοι κύριοι Βουλευτές,κατόπιν της σημερινής συνάντησης της Κοινοβουλευτικής Ομάδας μαζί μου, και έπειτα από τις αμοιβαίες εξηγήσεις που δόθηκαν εκατέρωθεν, ως εκ τούτου, σας καλώ να επανενταχθείτε ως μέλη της Κ.Ο. σύμφωνα με τους όρους που υπήρχαν πριν τη διαγραφή σας.Στη σημερινή συνάντηση, εκτιμήθηκε η θέση των βουλευτών, και η παραδοχή ότι η μη παρουσία τους στην Ολομέλεια της Βουλής την 31/08/2023, αποτέλεσε ατόπημα για το οποίο ζητήθηκε συγγνώμη.Ως εκ τούτου, οι χαρακτηρισμοί, «Greek Mafia» και «ομάδα εκβιαστών», δεν έχουν καμία σχέση με κανέναν από τους διαγραφέντες ή κάποιον άλλον από την Κοινοβουλευτική Ομάδα μας.Βασίλειος ΣτίγκαςΠρόεδρος Κ.Ο. «ΣΠΑΡΤΙΑΤΕΣ»</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/b-strigkas-kalei-toys-diagrafentes-boyleytes-na-epistrepsoyn-sto-komma</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693855420161_5957982.jpg?VersionId=K4os1gojn0Fz_oycsB5RqC_k1Iu3B_53&amp;itok=6-rB4fkQ" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:22:00 -0800</pubDate></item><item><title>Ξέχασε τα περί... Μαφίας ο Στίγκας, δέχεται πίσω τους άσωτους</title><link>https://liberal.gr/politiki/xehase-ta-peri-mafias-o-stigkas-dehetai-piso-toys-asotoys</link><description>Μπροστά στον φόβο των αποκαλύψεων ότι οιΣπαρτιάτεςαποτελούν προκάλυμμα και ενεργούμενο του Κασιδιάρη, οι δυο πλευρές, ο Β. Στίγκας από τη μια και οι 11 βουλευτές από την άλλη, τα βρήκαν και έβαλαν τις διαφορές τους στην άκρη.Το ενδεχόμενο αποκαλύψεων κατά την σημερινήκατάθεση Στίγκαστον εισαγγελέα του Αρείου Πάγου που θα οδηγούσαν πιθανόν στην απώλεια των βουλευτικών εδρών, άλλα και της κρατικής επιχορήγησης, είχε ως αποτέλεσμα οι δυο πλευρές να βάλουν... πολύ νερό στο κρασί τους και να αποφευχθεί προσωρινά η διάλυση της Κοινοβουλευτικής Ομάδας.Και μπροστά στο ορατό σενάριο να πάψουν να ενθυλακώνουν την όχι ευκαταφρόνητη κρατική επιχορήγηση, εφόσον αποδεικνύονταν ότι οι βουλευτές κατέθεταν τον οβολό τους στον έγκλειστο εγκληματία Ηλία Κασιδιάρη, επέλεξαν την μεγάλη «κωλοτούμπα» και να αφήσουν προς το παρόν στην άκρη την προσπάθεια να εκπορθήσουν το κόμμα, ακολουθώντας τις παλιές ίντριγκες της αριστεράς.Αποτέλεσμα των παραπάνω και μετά τη συνάντηση που έγινε με τον Στίγκα ήταν να εκδοθείανακοίνωση, στην οποία όπως αναφέρει ο πρόεδρος των Σπαρτιατών, κατά «την σημερινή συνάντηση εκτιμήθηκε η θέση των βουλευτών και η παραδοχή ότι η μη παρουσία τους στην Ολομέλεια της Βουλής την 31/08/2023 αποτέλεσε ατόπημα για το οποίο ζητήθηκε συγγνώμη. Ως εκ τούτου, οι χαρακτηρισμοί «Greek Mafia» και «ομάδα εκβιαστών» δεν έχουν καμία σχέση με κανέναν από τους διαγραφέντες ή κάποιον άλλον από την Κοινοβουλευτική Ομάδα μας».Η επόμενη μάχη αναμένεται να διεξαχθεί αν και όταν συγκληθεί Συνέδριο του Κόμματος όπου, εκεί, ενδέχεται να επιχειρηθεί η κατάληψή του από τους ακραιφνείς υποστηρικτές του Ηλία Κασιδιάρη.Το νέο αυτό επισόδειο στην ιλαροτραγωδία που ακούει στο όνομα «Σπαρτιάτες» επέβαλε ο κίνδυνος να αποκαλυφθεί ότι τους εν ενεργεία βουλευτές χειραγωγούσε ο Ηλίας Κασιδιάρης, ένα σκοτεινό κέντρο με έδρα την φυλακή που δρα με όρους «Greek mafia» και «Δον Κορλεόνε», κατά τον στρατηγό των Σπαρτιατών, που κινδύνευε πλέον να μείνει χωρίς στράτευμα.Εφόσον αποδεικνύονταν πράγματι οι κατηγορίες Στίγκα, ότι υπήρχε άρρηκτη σχέση ανάμεσα στο κόμμα και τον προφυλακισμένο εγκληματία της Χρυσής Αυγής, Ηλία Κασιδιάρη, και ότι οι πολίτες ψηφίζοντας Σπαρτιάτες στις εκλογές της 25ης Ιουνίου ψήφιζαν άλλο κόμμα -  είτε το γνώριζαν είτε όχι -  τότε πιθανώς ο εισαγγελέας να έκρινε ότι υπάρχει νόθευση της λαϊκής βούλησης.Σε μια τέτοια περίπτωση, ο κίνδυνος για το κόμμα των Σπαρτιατών θα ήταν να ακυρωθεί η εκλογή όλων των εκλεγμένων βουλευτών, και εκτός από την απώλεια των εδρών, να χαθεί και η κρατική χρηματοδότηση του 1 εκατ. ευρώ.Σύμφωνα μάλιστα με το νόμο (άρθρο 7Α ν. 3023/2002) στην περίπτωση άσκησης δίωξης και επιβολής προσωρινής κράτησης κατά του αρχηγού του χρηματοδοτούμενου κόμματος ή του επικεφαλής της κοινοβουλευτικής του ομάδας ή του προσώπου που ασκεί την «πραγματική διεύθυνση» επιβάλλεται αναστολή της χρηματοδότησης προβλέπεται με απόφαση της απόλυτης πλειοψηφίας της Βουλής (151 βουλευτές).Και βέβαια την αναδίπλωση των Σπαρτιατών, του κόμματος που πλέον έχει απομυθοποιηθεί πλήρως ως δήθεν αδέσμευτο και ανεξάρτητο από την Χρυσή Αυγή, επέβαλε το γεγονός ότι κάθε μέρα πλέον ανεξαρτητοποιούνταν και από ένας βουλευτής. Ο κ. Στίγκας, αλλά και οι εναπομείναντες βουλευτές φοβηθήκαν το γράμμα του Κανονισμού της Βουλής, ο οποίος προβλέπει ότι μια Κοινοβουλευτική Ομάδα διαλύεται όταν ο αριθμός των μελών της πέφτει κάτω από τους 5. Στην περίπτωση των Σπαρτιατών, μετά από τις διαγραφές των Δημοτροκάλλη, Κατσιβαρδά και Κόντη, ο αριθμός των μελών είχε φτάσει στους 7. Νωρίτερα είχαν ήδηανεξαρτητοποιηθείοι βουλευτές Μανούσος και Φλώρος.Η επιστολή ΣτίγκαΤο περιεχόμενο της δήλωσης του Προέδρου των «ΣΠΑΡΤΙΑΤΩΝ», Βασίλειου Στίγκα για την επιστροφή των τριών διαγραφέντων βουλευτών στην Κ.Ο. του κόμματος:«ΠΡΟΣ: Βουλευτέςκ. Δημητροκάλλη Ιωάννη (Ανατολικής Αττικής)κ. Κατσιβαρδά Χαράλαμπο (Β1' Βόρειου Τομέα Αθηνών)κ. Κόντη Ιωάννη (Α΄ Θεσσαλονίκης)Αξιότιμοι κύριοι Βουλευτές,κατόπιν της σημερινής συνάντησης της Κοινοβουλευτικής Ομάδας μαζί μου, και έπειτα από τις αμοιβαίες εξηγήσεις που δόθηκαν εκατέρωθεν, ως εκ τούτου, σας καλώ να επανενταχθείτε ως μέλη της Κ.Ο. σύμφωνα με τους όρους που υπήρχαν πριν τη διαγραφή σας.Στη σημερινή συνάντηση, εκτιμήθηκε η θέση των βουλευτών, και η παραδοχή ότι η μη παρουσία τους στην Ολομέλεια της Βουλής την 31/08/2023, αποτέλεσε ατόπημα για το οποίο ζητήθηκε συγγνώμη.Ως εκ τούτου, οι χαρακτηρισμοί, «Greek Mafia» και «ομάδα εκβιαστών», δεν έχουν καμία σχέση με κανέναν από τους διαγραφέντες ή κάποιον άλλον από την Κοινοβουλευτική Ομάδα μας.Βασίλειος ΣτίγκαςΠρόεδρος Κ.Ο. «ΣΠΑΡΤΙΑΤΕΣ»</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/xehase-ta-peri-mafias-o-stigkas-dehetai-piso-toys-asotoys</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693858125577_stigkas5957950.jpg?VersionId=cnfC9KwjZrl_dsi_rKjBfz799_A5NKpn&amp;itok=hPw2ZFGH" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:09:00 -0800</pubDate></item><item><title>Μ. Χρυσοχοΐδης: Ξεκινά το Δεκέμβριο η κατασκευή του Παιδιατρικού Νοσοκομείου στη Θεσσαλονίκη</title><link>https://liberal.gr/politiki/m-hrysohoidis-xekina-dekembrio-i-kataskeyi-toy-paidiatrikoy-nosokomeioy-sti-thessaloniki</link><description>ΤοΠαιδιατρικό Νοσοκομείο, η κατασκευή του οποίου θα αρχίσει τον προσεχήΔεκέμβριο, αλλά και τονέο Ογκολογικό Νοσοκομείοπου θα ανεγερθεί στοστρατόπεδο Καρατάσιουέρχονται να δώσουν νέα διάσταση τον υγειονομικό χάρτη της Θεσσαλονίκης, ενώ προβλέπεται καιαναβάθμιση του νοσοκομείου Άγιος Παύλοςπου εξυπηρετεί πληθυσμό500.000στην περιοχή από τηνΑνατολική Θεσσαλονίκη έως την Χαλκιδική.Μια νέα αλλαγή στον υγειονομικό χάρτη της Θεσσαλονίκης ενδεχομένως να φέρει η λήξη της σύμβασης με τους AHEPANS στις 29 Μαΐου του 2026 καθώς ήδη υπάρχουν σχέδια του ΑΠΘ και Ιατρικής Σχολής για την μεταφορά του νοσοκομείουΑΧΕΠΑστην ανατολική πλευρά της πόλης.Στις μεταρρυθμίσεις και τους στόχους της κυβέρνησης στον τομέα της δημόσιας υγείας αλλά και στον υγειονομικό χάρτη της Θεσσαλονίκης αναφέρθηκε ουπουργός Υγείας Μιχάλης Χρυσοχοΐδηςμιλώντας σε εκδήλωση που διοργάνωσε η Διοικούσα ΝΔ Θεσσαλονίκης και η ΔΕΕΠ Α΄ Θεσσαλονίκης στο Δημοτικό Θέατρο της οδού Χηλής στην Καλαμαριά.«Είμαστε εδώ για να κάνουμε κάποιες μεγάλες σοβαρές μεταρρυθμίσεις, είμαστε εδώ για να χτίσουμε το μέλλον. Και η πολιτική μας στρατηγική έχει πρωταρχική σημασία για το μέλλον που θέλουμε για τους Έλληνες και την Ελλάδα… Θα βελτιώσουμε ότι δεν λειτουργεί όπως πρέπει, γιατί υπάρχουν πολλά κομμάτια που χρειάζονται βελτίωση και θα διορθώσουμε ότι λειτουργεί ελαττωματικά, γιατί υπάρχουν ελλείψεις.Η πολιτική για την υγεία είναι σύνθετη και αναπτύσσεται σε πολλά και διαφορετικά μέτωπα από την πρόληψη ως τη μάχη με τις ανίατες ασθένειες, απ τα ασθενοφόρα στο δρόμο ως τις Μονάδες Εντατικής Θεραπείας στα νοσοκομεία, από τα αστικά κέντρα ως τις δυσπρόσιτες απομακρυσμένες περιοχές, από την ψυχική υγεία ως τις ασύμμετρες απειλές όπως ο Covid όπου προέχει, τώρα το φθινόπωρο ενόψει του χειμώνα για τους ευάλωτους, ο εμβολιασμός. Έχουμε πολλά να κάνουμε και θα τα κάνουμεΑνακοινώσαμε μια ριζική μεταρρύθμιση του ΕΚΑΒ. Τώρα είναι η ώρα της δράσης. Θέλουμε να έχουμε κοντά μας τον κόσμο της υγείας, πάρα πολλοί υγειονομικοί με προσέγγισαν και μου είπαν ότι υπάρχουν μια σειρά ζητήματα που θέλουν να κουβεντιάσουμε, είμαστε ανοιχτοί, είμαστε στο πλευρό τους» σημείωσε ο κ Χρυσοχοϊδης.Παράλληλα ανέφερε ότι χρειάζονται επενδύσεις στην υγεία σημειώνοντας ότι σε αυτό θα βοηθήσει το Ταμείο Ανάκαμψης διαθέτοντας περίπου 1,5 δισεκατομμύριο ευρώ για την ανακαίνιση σχεδόν όλων των νοσοκομείων και των Κέντρων Υγείας ώστε να γίνουν πιο λειτουργικά και αισθητικά καλύτερα. Πρόσθεσε δε ότι πρέπει να γίνει ορθολογική διαχείριση των κονδυλίων ώστε να μην πάει χαμένο ούτε ένα ευρώ.Ο κ Χρυσοχοϊδης επισήμανε ότι ξεκινά η πρόσληψη 10.000 γιατρών νοσηλευτών και λοιπού προσωπικού, οι περισσότερες από τις οποίες θα γίνουν το 2024. Επίσης, σημείωσε ότι τους επόμενους δύο μήνες θα προσληφθούν 1000 γιατροί και 4000 νοσηλευτές στα νοσοκομεία.«Θα τρέξουμε γρήγορα στην υγεία. Θα φτιάξουμε το ψηφιακό νοσοκομείο, να μπορεί ο πολίτης να κλείνει ραντεβού με το κινητό του με μια εφαρμογή, να μπορεί να ξέρει που βρίσκεται το φάρμακό του, να μπορεί να ξέρει πότε θα εγχειριστεί, να μπορεί να ξέρει πότε να κάνει ένα ραντεβού με το γιατρό του» πρόσθεσε ο κ. Χρυσοχοϊδης«Δεν φοβόμαστε το μέλλον είμαστε εδώ για να το φτιάξουμε όπως θέλουμε. Υποσχόμαστε ότι θα δώσουμε έναν σκληρό αγώνα καθημερινά. Θα σκύψουμε το κεφάλι θα αλλάξουμε ριζικά το σύστημα υγείας για να το κάνουμε προσβάσιμο να το κάνουμε δίκαιο, να το κάνουμε αποτελεσματικό και να αυξήσουμε το αίσθημα ικανοποίησης όλων των Ελλήνων» σημείωσε ο κ. Χρυσοχοΐδης.Ο υγειονομικός χάρτης της ΘεσσαλονίκηςΑναφερόμενος στο Παιδιατρικό Νοσοκομείο Θεσσαλονίκης ο κ Χρυσοχοΐδης σημείωσε ότι θα είναι πρότυπο και βαριά στελεχωμένο, και ότι θα αρχίζει το Δεκέμβριο η κατασκευή και ότι θα εξυπηρετεί όλα τα παιδιατρικά περιστατικά στη Βόρεια Ελλάδα.«Η μεταφορά του Ογκολογικού Νοσοκομείου στο στρατόπεδο Καρατάσιου στη Δυτική Θεσσαλονίκη, είναι και αυτό μια νέα διάσταση. Το Θεαγένειο είναι ένα ιστορικό νοσοκομείο το οποίο έχει θεραπεύσει εκατοντάδες χιλιάδες ανθρώπους. Όλη αυτή την ιστορία τη μεταφέρουμε σε ένα νέο μεγάλο σύγχρονο νοσοκομείο στη Δυτική Θεσσαλονίκη το οποίο θα απαντάει στις αυξανόμενες ανάγκες των περιστατικών του καρκίνου» πρόσθεσε ο κ. Χρυσοχοΐδης.Όσον αφορά το νοσοκομείο Άγιος Παύλος το οποίο επισκέφτηκε το πρωί ανέφερε ότι έχει χαμηλή επισκεψιμότητα και τεράστια προβλήματα και πρόσθεσε:«Θα προχωρήσουμε στην ανάλυση όλων των δεδομένων που μας έχουν σταλεί. Μας έχει σταλεί η προακαταρκτική μελέτη για την κατασκευή μιας νέας πτέρυγας. Λείπει προσωπικό. Είναι δική μας προσωπική δέσμευση ότι ο Άγιος Παύλος θα γίνει ένα νοσοκομείο που θα καλύπτει την περιφέρεια όχι μόνο της Ανατολικής Θεσσαλονίκης αλλά και της Χαλκιδικής.Θέλουμε να δημιουργήσουμε κάποιες πολύ σημαντικές ενισχυμένες κλινικές αναφοράς όπως για παράδειγμα η ορθοπεδική έτσι ώστε να προσελκύει πολύ εξειδικευμένα περιστατικά και να αποτελέσει πόλο έλξη για εκατοντάδες χιλιάδες πολίτες που ζουν στην Ανατολική Θεσσαλονίκη και την περιοχή της Χαλκιδικής».Το μέλλον του ΑΧΕΠΑΟ πρώην πρύτανης του ΑΠΘ, καθηγητής Νίκος Παπαϊωάννου, παίρνοντας τον λόγο μετά τον υπουργό Υγείας ανέφερε ότι το ΑΠΘ πρωτοστατεί τόσο στην υγειονομική δομή όσο και στην ερευνητική δραστηριότητα στη Θεσσαλονίκη. Σημείωσε ότι στη Θεσσαλονίκη υπάρχουν 11 νοσοκομεία εκ των οποίων το ένα είναι το στρατιωτικό 424 και 10 νοσοκομεία του ΕΣΥ.Από αυτά τα 10 το ΑΧΕΠΑ είναι πανεπιστημιακό ενώ άλλα 6 έχουν πανεπιστημιακές κλινικές. Συνολικά σε όλα τα νοσοκομεία υπάρχουν 57 πανεπιστημιακές κλινικές. Παράλληλα επισήμανε ότι το ΑΧΕΠΑ θα αντιμετωπίσει πρόβλημα τα επόμενα τρία χρόνια καθώς στις 29 Μαΐου 2026 λήγει η σύμβαση με τους AHEPANS.«Το 2026 ο υγειονομικός χάρτης πιθανόν να αλλάξει. Τότε θα πρέπει να πάρουμε απόφαση τι θα γίνει με το ΑΧΕΠΑ. Το ΑΠΘ θα πρέπει να αποφασίσει αν θα περιέλθει το ΑΧΕΠΑ σε μας. Αντιλαμβάνεστε τα προβλήματα, ακόμη και εργασιακά των συναδέλφων που εργάζονται εκεί, αν από το δημόσιο θα πάνε σε ΝΠΔΔ ή αν θα έχει το ίδιο μοντέλο όπως σήμερα ή αν θα υπάρχει και άλλη τρίτη λύση. Το ΑΠΘ και η Ιατρική Σχολή έχουμε ήδη μελετήσει το τι μπορεί να γίνει.Υπάρχει ένα μακρόπνοο σχέδιο το πως μπορεί να μεταφερθεί το νοσοκομείο ΑΧΕΠΑ. Μπορούμε να συζητήσουμε για ένα ιατρικό hub που θα είναι κοντά στην Ανατολική Θεσσαλονίκη με όλες τις φαρμακοβιομηχανίες και όλη την άλλη τεχνολογική εξέλιξη της περιοχής για να μπορούμε να έχουμε ένα νοσοκομείο δίπλα από την έρευνα και τον ιατρικό τουρισμό .Επίσης μαζί με τις διοικήσεις των νοσοκομείων να δούμε και την αναδιάρθρωση των κλινικών σε κάθε νοσοκομείο» σημείωσε ο κ. Παπαϊωάννου.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/m-hrysohoidis-xekina-dekembrio-i-kataskeyi-toy-paidiatrikoy-nosokomeioy-sti-thessaloniki</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693860203125_5958661.jpg?VersionId=T_ngjtsnfbUPF_tTJT3rlJlgFbhNq_np&amp;itok=bW5zV_b3" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 23:50:00 -0800</pubDate></item><item><title>Δοξάζεται πίσω από το πολιτικό παραβάν - Ηττάται εσωκομματικά</title><link>https://liberal.gr/politiki/doxazetai-piso-apo-politiko-paraban-ittatai-esokommatika</link><description>Ο Νίκος Ανδρουλάκηςεπιμένει να δοξάζεται κρυπτόμενος πίσω από το ιδιότυπο παραβάν της πολιτικής απομόνωσης που απήλαυσε για αρκετούς μήνες μέχρι την αποχώρηση του από την ευρωβουλή και τη διεξαγωγή των εθνικών εκλογών. Δεν εξηγούνται αλλιώς οι πληροφορίες που συνοδεύουν τους σχεδιασμούς του Προέδρου του ΠΑΣΟΚ ενόψει ΔΕΘ, η οποία ναι μεν θα είναι πολυήμερη, αλλά φαίνεται ότι θα έχει ένα σημαντικό κενό.Η παρουσία του κ. Ανδρουλάκη λέγεται ότιθα περιλαμβάνειτιςπαραδοσιακές επαφέςμε τουςπαραγωγικούς φορείς, γκλαμουράτες εκδηλώσεις όπως τα εγκαίνια του πολιτικού του γραφείο στο κέντρο της Θεσσαλονίκης καθώς επίσης επιπλέον τονωτικές, επικοινωνιακές ενέσεις. Ο βουλευτής Θεσσαλονίκης και Πρόεδρος του ΠΑΣΟΚ όμως φαίνεται ότι πέραν της ομιλίας στο Βελλίδειο Συνεδριακό Κέντρο, δεν σκοπεύει να τηρήσει πλήρως τα ειωθότα για έναν πολιτικό αρχηγό στη Διεθνή Έκθεση Θεσσαλονίκης, παραχωρώντας την καθιερωμένη συνέντευξη τύπου.Το συγκεκριμένο βήμα άλλωστε είναι ξεκάθαρο ότι θα φέρει τον Πρόεδρο του ΠΑΣΟΚ, αντιμέτωπο με τα μέτωπα που έχει ανοίξει η αδιέξοδη στρατηγική του ειδικά ενόψει των αυτοδιοικητικών εκλογών. ΤοLiberalεγκαίρωςανέδειξετην ολιγωρία που χρεώνουν στον Νίκο Ανδρουλάκη στελέχη από όλες τις βαθμίδες του πασοκικού στερεώματος, που δεν μπορεί να μπαλωθεί από το επικοινωνιακό ντεμαράζ που επιχειρήθηκε ενδεικτικά με την υποψηφιότητα του Χάρη Δούκα, στον μεγαλύτερο Δήμο της χώρας.Αντιθέτως, φαίνεται να επισκιάζεται από τον αποκαλούμενο «Πελοποννησιακό Πόλεμο» που ταλάνισε τη Χαριλάου Τρικούπη κι αφορούσε στη συμμετοχή «πράσινου αντάρτη» στο ψηφοδέλτιο του Πέτρου Τατούλη στις εκλογές του ερχόμενου Οκτωβρίου. Σε αυτόν τον «πόλεμο» ο κ. Ανδρουλάκης γνώρισε μια εσωκομματική ήττα  από έναν «λοχαγό» του στις διαδικασίες για την αλλαγή ηγεσία του κόμματοςΟ Οδυσσέας Κωνσταντινόπουλος με διαδοχικές, δημόσιες παρεμβάσεις του, ξιφουλκούσε εναντίον της χαλαρής γραμμής του προεδρικού γραφείου για περιπτώσεις όπως του μέλους της Κεντρικής Επιτροπής Βαγγέλη Γιαννακούρα, ο οποίος κόντρα στο επίσημο χρίσμα της Χαριλάου Τρικούπη εντάχθηκε στον συνδυασμό Τατούλη.Ο κ. Κωνσταντινόπουλος ζητούσε σαφή δείγματα της υποτιθέμενης προεδρικής πυγμής, με ένα μήνυμα προς όλους για τήρηση της κομματικής πειθαρχίας. Με την παραίτηση Γιαννακούρα από την κεντρική επιτροπή επιχειρήθηκε να δοθεί η εντύπωση ότι εκτονώνονται τα εσωκομματικά πάθη.Την πραγματικότητα όμως αποκατέστησε ηκίνησητου ΝίκουΑνδρουλάκηνα στοιχηθεί στηγραμμή Κωνσταντινόπουλου.Οι κακές γλώσσες πέριξ της Χαριλάου Τρικούπη υποστηρίζουν ότι ο κ. Ανδρουλάκης σύρθηκε σε μια συνεδρίαση του αρμοδιου οργάνου του κόμματος η οποία επικύρωσε την… «απόφαση»  Κωνσταντινόπουλου.Με τηναπόφασητηςΕΔΕΚΑΠακυρώνεται το αρχικό … «φιρμάνι» Ανδρουλάκη περί του ακομμάτιστου χαρακτήρα των αυτοδιοικητικών εκλογών και εισάγεται η σκληρή στάση απέναντι σε όσους πηγαίνουν κόντρα στις επίσημες στηρίξεις. Ακόμη και υπό το φως αυτών των δεδομένων συνεχίζεται η αναταραχή στο πράσινο «οικοσύστημα», διότι η τακτική του Προέδρου του κόμματος θεωρείται ότι διαθέτει αμφιλεγόμενα χαρακτηριστικά που θα ζημιώσουν το ΠΑΣΟΚ στην αναμέτρηση της 8ης Οκτωβρίου.Αντιπροσωπευτικό παράδειγμα αποτελεί ο δήμος στη βουλευτική έδρα του αρχηγού του κόμματος. Στη Θεσσαλονίκη είναι ξεκάθαρη η πολυδιάσπαση των πράσινων δυνάμεων, η εκπροσώπηση των οποίων έχει βρει στέγη σε τουλάχιστον τρία ψηφοδέλτια. Ο Νίκος Ανδρουλάκης τουλάχιστον πέτυχε να ακουστούν πολλές φορές οι στίχοι του Μάνου Ελευθερίου «Θα σε ξαναβρώ στους μπαξέδες», μαζί με το «Καλημέρα Ήλιε» του Μάνου Λοΐζου για την επέτειο της ίδρυσης του ΠΑΣΟΚ.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/doxazetai-piso-apo-politiko-paraban-ittatai-esokommatika</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693859594897_andoylakis.jpg?VersionId=hZesMUg7pqYs6Xx8Itad4OQKRzEoKAWL&amp;itok=lI92FMHE" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Η «μεταρρυθμιστική επιτάχυνση» του Πρωθυπουργού θα κρίνει το κυβερνητικό μέλλον</title><link>https://liberal.gr/politiki/i-metarrythmistiki-epitahynsi-toy-prothypoyrgoy-tha-krinei-kybernitiko-mellon</link><description>Ο Πρωθυπουργόςμετά την καλοκαιρινή ραστώνη επανήλθε στον εβδομαδιαίο απολογισμό του μέσω Facebook, γράφοντας πως αν επέλεγε δύο λέξεις για να σηματοδοτήσει τη δεύτερη τετραετία, αυτές θα ήταν«μεταρρυθμιστική επιτάχυνση».Παράλληλα στην ίδια ανάρτηση απευθυνόμενος στους ψηφοφόρους (και «διακριτικά», σε υπουργούς και υφυπουργούς) έγραψε «Έχουμε απόλυτη επίγνωση ότι το 41% που μας δώσατε δεν είναι λευκή επιταγή αλλάισχυρό αίτημανααλλάξουμεόσα μαςταλαιπωρούν, όσα μαςπληγώνουνκαι όσα μαςθυμώνουν».Η «μεταρρυθμιστική επιτάχυνση» στην παρούσα φάση μοιάζει με εντολή ή ευχή, πάντως δεν διαπιστώνεται επί του πεδίου. Αντιθέτως, επαξίως φωτογραφίζει τη δράση λίγων υπουργών μεταχρονολογημένα, κατά την πρώτη τετραετία, μεταξύ των οποίων ο Πιερρακάκης, η Κεραμέως, ο Χατζηδάκης, ο Άδωνις και δυο τρεις άλλοι.Η δράση των ανωτέρων με πρώτιστη την«επέλαση» Πιερρακάκηστην ψηφιοποίηση  τομέων του δημοσίου, η επιτυχής διαχείριση των εργαλειοποιημένων μεταναστών στον Έβρο, ο εγκλεισμός της πανδημίας και η παροχή των διαφόρων «pass», απέκρυψαν τη μεγάλη εικόνα. Το επί μέρους σκίασε το όλον, ήτοι την επιδεινούμενη μακαριότητα του αποδιαρθρωμένου - και - από τον ΣΥΡΙΖΑ κρατικού μηχανισμού.Άλλωστε η ανάμνηση τηςσυριζαϊκής διακυβέρνησηςκαι οφόβοςτης ολικήςεπαναφοράςτης, αρκούσαν για να αποδώσει ο ψηφοφόρος εύσημα στη νεοδημοκρατική διακυβέρνηση. Τον ωθούσαν να επιδείξει έναντί της ανοχή και απαντοχή.Το αντίπαλον δέος, πληγωμένο καθοριστικά αλλά όχι θανάσιμα, προσπαθεί πλέον να επουλώσει τις πληγές του. Θα αναδείξει αρχηγό σε μια ή δυο εβδομάδες, αλλά  η ανασυγκρότησή του θα πάρει επί μακρόν, έως ότου ο νέος αρχηγός επιβάλλει την πυγμή του στις αλλότριες τάσεις που θα αγωνίζονται να του επιβληθούν.Ωστόσο, ως τις επόμενες εκλογές χρόνος άπλετος υπάρχει να επιβάλει την παρουσία του και να παρουσιάσει ένα αξιόπιστο κυβερνητικό σχήμα, εφόσον και ο ίδιος αποτινάξει τη μουχλιασμένη «ιδεολογική» σκόνη που του παρουσιάζει δυσδιάκριτη την σύγχρονη πραγματικότητα.Και αν είναι ηΑχτσιόγλουενδεχομένως να το κατορθώσει. Είναι αρκετά ευπροσάρμοστη, αν θυμηθούμε ότι η πρώτη ενέργεια που έκανε το απόγευμα που είχε ανακοινωθεί η υπουργοποίησή της, ήταν να σβήσει όλα τα ρωμαλέααντιμνημονιακά tweetτης.Το τρίτο κόμμα, σοβαρότερο εν τοις πράγμασι, με σημαίνον κυβερνητικό παρελθόν και εξ αυτού κληρονομημένη  κουλτούρα κρατικής διοίκησης, παραμένει θαμπό. Τεκμηριωμένο στις προτάσεις του, έλκει μια κάποια εμπιστοσύνη, αλλά ως εκεί. Δεν συναρπάζει. Ακόμη επιζεί εκλογικά ρευστοποιώντας την τεράστια πρόσοδο και ιστορική φόρτιση.Ωστόσο, υπάρχει η αναλλοίωτη αλήθεια ότι «τα πάντα ρει» και το τοπίο ως τις επόμενες εκλογές ενδέχεται να είναι πλήρως διαφορετικό.Τοrotationτων κυβερνητικών στελεχών δεν ήταν ίσως το πιο αναγκαίο, για μια κυβέρνηση εκτάκτου ανάγκης όπως είναι η κυβέρνηση Μητσοτάκη στην επαύριον τηςμνημονιακής εποχής.Μπορεί η υπουργική μονιμότητα να δημιουργεί προσωπικά «κάστρα» τα οποία προσπάθησε να κατεδαφίσει ο Πρωθυπουργός, αλλά οι νέοι υπουργοί χρειάζονται αναγκαίο χρόνο προκειμένου να ενημερωθούν στο αντικείμενό τους, να σχεδιάσουν και να δράσουν (πρώην υπουργός του ΠΑΣΟΚ είχε υπολογίσει αυτόν τον χρόνο περίπου στο εξάμηνο. Όταν συμπίπτει και με θερινή περίοδο, ο χρόνος αυτός διογκώνεται).Τοπρόβλημαείναι ότιεπείγουσες ανάγκεςδεν έχουν… κατανόηση στις υπουργικές ατζέντες. Επιβάλουν τη δυναμική τους και προκαλούν για τη λύση τους.Ο Πρωθυπουργός θα πρέπει να εγκύψει εκ νέου στα προβλήματα κρατικής ανασυγκρότησης. Η δομή του κράτους, η νοοτροπία και η μακαριότητα του προσωπικού, υπονομεύουν τις προθέσεις του. Οι mega φωτιές για παράδειγμα, οφείλονται και στην κλιματική αλλαγή. Αλλά όχι μόνο σε αυτή.Ηπρόληψήτους δεν ήταν κυρίως έργο της κεντρικής κυβέρνησης. Ήταν όμως έργο της ο αμείλικτος έλεγχος των επιφορτισμένων φορέων (περιφέρειες, δήμοι κλπ) που έχουν την ευθύνη της πρόληψης. Μέσα στην αγχώδη, σχεδόν ετήσιας διάρκειας,   προεκλογική περίοδο, δεν το έκανε. Πώς άλλωστε να δυσαρεστήσει τους ιμάντες μεταφοράς ψήφων;Η«μεταρρυθμιστική επιτάχυνση»είναι η μόνη που θα ευνοήσει τον Μητσοτάκη να εγγράψει το όνομά του στη χορεία -και την ιστορία- των μεταρρυθμιστικών πρωθυπουργών της χώρας. Η διατήρηση ισορροπιών, η ικανοποίηση μικρών θυλάκων κοινωνικής φηφοδοτικής δύναμης, οι συμβιβασμοί, θα ανακυκλώνουν την αναποτελεσματική διακυβέρνηση.Ως πρωθυπουργός βρέθηκε μια αιχμιακή στιγμή. Η πλειοψηφία δεν τον ψήφισε για τις μεταρρυθμίσεις. Λίγοι ήταν αυτοί που καταλάβαιναν ότι οι παγωμένες στο χρόνο δομές ήταν αντιπαραγωγικές για τη δημόσια οικονομία, άρα και για τους ίδιους. Τον ψήφισε για να απαλλαγεί από τη βάσανο του ΣΥΡΙΖΑ.Αλλά αυτή είναι η ευκαιρία του. Η επίκαιρη αδυναμία της αντιπολίτευσης παραμένει απλώς επίκαιρη. Τίποτα δεν προδικάζει ότι θα είναι μόνιμη.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/i-metarrythmistiki-epitahynsi-toy-prothypoyrgoy-tha-krinei-kybernitiko-mellon</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693856720602_mitsotakiss.jpg?VersionId=Jh1w58eignQ4zXKBD3MfzvcmFF9gOIF4&amp;itok=bjaKuyd6" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Τα τσιπάκια των ταυτοτήτων και οι διακηρύξεις στο Facebook</title><link>https://liberal.gr/politiki/ta-tsipakia-ton-taytotiton-kai-oi-diakiryxeis-sto-facebook</link><description>Μεγάλες διαστάσεις στο χώρο των ψηφιακών μέσων κοινωνικής δικτύωσης, έχει λάβει το θέμα των πολιτών που συνωστίζονται έξω από τα αστυνομικά τμήματα της χώρας για να ανανεώσουν τις ταυτότητές τους, σε μια προσπάθεια να αντισταθούν στα«τσιπάκια»,στο «σημάδι του τέρατος» και στην εκχώρηση των δεδομένων τους στον «διάβολο», που θα φέρουν οιψηφιακές ταυτότητες.Μια ακόμη εκδήλωση τηςβαθιάς ιδεοληψίαςκαισυνωμοσιολογίαςπου είναι καλά ριζωμένη σε ένα όχι ευκαταφρόνητο κομμάτι της κοινωνίας, αν κρίνουμε και από τα αποτελέσματα των πρόσφατων εκλογικών αναμετρήσεων.Εκείνο που είναι αξιοσημείωτο είναι πως και από την πλευρά όσων ασκούν σκληρή κριτική στο φαινόμενο των αρνητών των ψηφιακών ταυτοτήτων, εμφανίζεται σε μεγάλο βαθμό η απουσία καθαρής και ορθολογικής σκέψης. Έτσι βλέπουμε αναρτήσεις που αναφέρονται καυστικά και περιφρονητικά στο θέμα των ταυτοτήτων, να συνοδεύονται από αναρτήσεις περί προστασίας των προσωπικών δεδομένων απέναντι στο Facebook και από αναρτήσεις που προσπαθούν να «ξεγελάσουν» τον αλγόριθμο του Facebook, όσον αφορά τις εμφανίσεις των αναρτήσεων στο χρονολόγιο των χρηστών.Και σε πολλές περιπτώσεις οιεπιχειρηματολογίεςσχετικά με τη χρήση των προσωπικών δεδομένων των ψηφιακών ταυτοτήτων και των λογαριασμών στα ψηφιακά μέσα κοινωνικής δικτύωσηςτέμνονται.Οι θρησκόληπτοι συνωμοσιολόγοι υποστηρίζουν πως με τις νέες ταυτότητες θα χαθεί άπαξ δια παντός η ατομικότητα τους και πως θα παρακολουθείται κάθε δραστηριότητα τους. Παρ’ όλο που μέσω των κινητών τηλεφώνων, των πιστωτικών και χρεωστικών καρτών, των φορολογικών μητρώων, των ασφαλιστικών μητρώων και πολλών άλλων εφαρμογών ήδη καταγράφεται η παρουσία τους και η δραστηριότητα τους.Κάτι παρόμοιο συμβαίνει και στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης (ΜΚΔ). Ενώ οι χρήστες του Facebook για παράδειγμα, ανοίγοντας τον λογαριασμό τους αποδέχονται τους όρους που αφορούν τη χρήση των προσωπικών τους δεδομένων για διαφημιστικούς σκοπούς, επικαλούνται κατόπιν εορτής συμβάσεις, συμφωνίες και κώδικες που δήθεν απαγορεύουν στο Facebook να κάνει χρήση των στοιχείων τους.Έτσι όπως οι θρησκόληπτοι αρνητές των ταυτοτήτων, έχουν σαν σημείο αναφοράς τις διδαχές του Παΐσιου και του Κοσμά του Αιτωλού, οι χρήστες των ΜΚΔ αναφέρονται στο καταστατικό της Ρώμης (!!!), σε ανύπαρκτους κώδικες πνευματικής ιδιοκτησίας και σε έναν άσχετο νόμο των ΗΠΑ του 1952 που αφορά εμπορικές συναλλαγές ανάμεσα σε διαφορετικές πολιτείες.Αμφότερες οι πλευρές αναφέρονται «σε κλοπή και παράνομη χρήση των προσωπικών τους δεδομένων». Και ενώ οιαρνητέςτων ψηφιακών ταυτοτήτων, θααναγκαστούν υποχρεωτικά,να αποκτήσουν ταυτότητες που θα διαθέτουν μηχανικώς αναγνώσιμη ζώνη (MRZ) μέχρι την 3η Αυγούστου 2026, οι χρήστες των ΜΚΔ μπορούν να «προστατεύσουν» τα προσωπικά τους δεδομένα ή την προσωπική τους ζωή όπως υποστηρίζουν, είτε μη δημοσιεύοντας τα στοιχεία τους στις αναρτήσεις τους, είτε μη συμμετέχοντας στα ΜΚΔ. Οτιδήποτε άλλο, φλερτάρει με το παράλογο.Και ενώ οιθρησκόληπτοι φωνασκούντεςδεν έχουν βρει κάποιον τρόπο να παρακάμψουν την υποχρεωτική χρήση των ψηφιακών ταυτοτήτων από το 2026 και μετά, αρκετοί χρήστες του Facebook, νομίζουν πως έχουν βρει τον τρόπο να παρακάμψουν τους αλγόριθμους που καθορίζουν τη λειτουργία του συγκεκριμένου ΜΚΔ.Είναι γνωστό πως κάθε ΜΚΔ επιδιώκει να αυξάνει το ενδιαφέρον των χρηστών του και ταυτόχρονα να μεγιστοποιεί τα έσοδα του από τις στοχευμένες διαφημιστικές πολιτικές του. Έτσι προωθεί αφενός τη διαρκώς αυξανόμενη διαδραστικότητα ανάμεσα στους χρήστες που έχουν κοινά ενδιαφέροντα, συχνή αλληλεπίδραση μέσω likes, μέσω shares και μέσω σχολίων και αφετέρου την προβολή διαφημίσεων σχετικών με τα  προσωπικά χαρακτηριστικά των χρηστών.Το τελευταίο χρονικό διάστημα κυκλοφορεί ανάμεσα στουςχρήστεςτουFacebook,ένα μανιφέστο κατά της πολιτικής που ακολουθείται όσον αφορά τις διαφημίσεις και τις δημοσιεύσεις. Και μάλιστα το μανιφέστο αυτό καταλήγει σε κάποιες οδηγίες που παρακάμπτουν τους αλγόριθμους λειτουργίας του Facebook. «Με ένα γεια», «με ένα κλικ», «με ένα copy paste», παρακάμπτεται δήθεν η λειτουργία του Facebook, απαλλάσσονται οι χρήστες από τη θέαση διαφημίσεων και ταυτόχρονα αποκτούν νέους φίλους και παρακολουθούν περισσότερες αναρτήσεις.«Κάντε κλικ και επικόλληση και η αναβάθμιση του συστήματος είναι έτοιμη.  Έχω μια εντελώς νέα ροή ειδήσεων. Βλέπω δημοσιεύσεις από ανθρώπους που δεν έχω δει εδώ και χρόνια.» Έτσι καταλήγουν οι οδηγίες για την παράκαμψη του αλγόριθμου του Facebook.Και ναι, υπάρχουν χρήστες του ΜΚΔ που πιστεύουν, υιοθετούν καιακολουθούντιςοδηγίεςαυτές, δίχως να μπουν στον κόπο να διερωτηθούν, το πως είναι δυνατόν με μια απλή ανάρτηση να ανατραπεί η δομή και ο τρόπος λειτουργίας μιας από τις ισχυρότερες ψηφιακές εταιρείες του πλανήτη που αξίζει πάνω από $750 δισ. και που δαπανά σε ετήσια βάση κάποιες εκατοντάδες εκατομμύρια δολάρια στον τομέα της έρευνας και ανάπτυξης.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/ta-tsipakia-ton-taytotiton-kai-oi-diakiryxeis-sto-facebook</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693848532379_1692536059057ids.jpg?VersionId=ZYol5go4LxSje1z5p87ZXz6ndg8MI3GG&amp;itok=aTGeL9rR" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Μ. Χρυσοχοΐδης: Τον Δεκέμβριο ξεκινά η κατασκευή του Παιδιατρικού Νοσοκομείου</title><link>https://liberal.gr/politiki/m-hrysohoidis-ton-dekembrio-xekina-i-kataskeyi-toy-paidiatrikoy-nosokomeioy</link><description>ΤοΠαιδιατρικό Νοσοκομείο, η κατασκευή του οποίου θα αρχίσει τον προσεχή Δεκέμβριο, αλλά και το νέο Ογκολογικό Νοσοκομείο που θα ανεγερθεί στο στρατόπεδο Καρατάσιου έρχονται να δώσουν νέα διάσταση στον υγειονομικό χάρτη της Θεσσαλονίκης, ενώ προβλέπεται και αναβάθμιση του νοσοκομείου Άγιος Παύλος που εξυπηρετεί πληθυσμό 500.000 στην περιοχή από την Ανατολική Θεσσαλονίκη έως τη Χαλκιδική.Μιανέα αλλαγήστον υγειονομικό χάρτη της Θεσσαλονίκης ενδεχομένως να φέρει η λήξη της σύμβασης με τους AHEPANS στις 29 Μαΐου του 2026, καθώς ήδη υπάρχουν σχέδια του ΑΠΘ και Ιατρικής Σχολής για τη μεταφορά του νοσοκομείου ΑΧΕΠΑ στην ανατολική πλευρά της πόλης.Στιςμεταρρυθμίσειςκαι τους στόχους της κυβέρνησης στον τομέα της δημόσιας υγείας αλλά και στον υγειονομικό χάρτη της Θεσσαλονίκης αναφέρθηκε ο υπουργός Υγείας Μιχάλης Χρυσοχοΐδης, μιλώντας σε εκδήλωση που διοργάνωσε η Διοικούσα ΝΔ Θεσσαλονίκης και η ΔΕΕΠ Α' Θεσσαλονίκης στο Δημοτικό Θέατρο της οδού Χηλής στην Καλαμαριά.«Είμαστε εδώ για να κάνουμε κάποιες μεγάλες σοβαρές μεταρρυθμίσεις, είμαστε εδώ για να χτίσουμε το μέλλον. Και η πολιτική μας στρατηγική έχει πρωταρχική σημασία για το μέλλον που θέλουμε για τους Έλληνες και την Ελλάδα… Θα βελτιώσουμε ότι δεν λειτουργεί όπως πρέπει, γιατί υπάρχουν πολλά κομμάτια που χρειάζονται βελτίωση και θα διορθώσουμε ό,τι λειτουργεί ελαττωματικά, γιατί υπάρχουν ελλείψεις. Η πολιτική για την υγεία είναι σύνθετη και αναπτύσσεται σε πολλά και διαφορετικά μέτωπα από την πρόληψη ως τη μάχη με τις ανίατες ασθένειες, από τα ασθενοφόρα στον δρόμο ως τις Μονάδες Εντατικής Θεραπείας στα νοσοκομεία, από τα αστικά κέντρα ως τις δυσπρόσιτες απομακρυσμένες περιοχές , από την ψυχική υγεία ως τις ασύμμετρες απειλές όπως ο Covid όπου προέχει, τώρα το φθινόπωρο ενόψει του χειμώνα για τους ευάλωτους, ο εμβολιασμός. Έχουμε πολλά να κάνουμε και θα τα κάνουμε Ανακοινώσαμε μία ριζική μεταρρύθμιση του ΕΚΑΒ. Τώρα είναι η ώρα της δράσης. Θέλουμε να έχουμε κοντά μας τον κόσμο της υγείας, πάρα πολλοί υγειονομικοί με προσέγγισαν και μου είπαν ότι υπάρχουν μια σειρά ζητήματα που θέλουν να κουβεντιάσουμε, είμαστε ανοιχτοί, είμαστε στο πλευρό τους» σημείωσε ο κ Χρυσοχοϊδης.Παράλληλα, ανέφερε ότι χρειάζονταιεπενδύσεις στην υγεία, σημειώνοντας ότι σε αυτό θα βοηθήσει το Ταμείο Ανάκαμψης διαθέτοντας περίπου 1,5 δισ. ευρώ για την ανακαίνιση σχεδόν όλων των νοσοκομείων και των Κέντρων Υγείας ώστε να γίνουν πιο λειτουργικά και αισθητικά καλύτερα. Πρόσθεσε δε ότι πρέπει να γίνει ορθολογική διαχείριση των κονδυλίων ώστε να μην πάει χαμένο ούτε ένα ευρώ.Ο κ Χρυσοχοϊδης επισήμανε ότι ξεκινά ηπρόσληψη 10.000γιατρών νοσηλευτών και λοιπού προσωπικού, οι περισσότερες από τις οποίες θα γίνουν το 2024. Επίσης, σημείωσε ότι τους επόμενους δύο μήνες θα προσληφθούν 1000 γιατροί και 4000 νοσηλευτές στα νοσοκομεία.«Θα τρέξουμε γρήγορα στην υγεία. Θα φτιάξουμε το ψηφιακό νοσοκομείο, να μπορεί ο πολίτης να κλείνει ραντεβού με το κινητό του με μια εφαρμογή, να μπορεί να ξέρει που βρίσκεται το φάρμακό του, να μπορεί να ξέρει πότε θα εγχειριστεί, να μπορεί να ξέρει πότε να κάνει ένα ραντεβού με το γιατρό του» πρόσθεσε ο κ. Χρυσοχοϊδης«Δεν φοβόμαστε το μέλλον είμαστε εδώ για να το φτιάξουμε όπως θέλουμε. Υποσχόμαστε ότι θα δώσουμε έναν σκληρό αγώνα καθημερινά. Θα σκύψουμε το κεφάλι θα αλλάξουμε ριζικά το σύστημα υγείας για να το κάνουμε προσβάσιμο να το κάνουμε δίκαιο, να το κάνουμε αποτελεσματικό και να αυξήσουμε το αίσθημα ικανοποίησης όλων των Ελλήνων» σημείωσε ο κ. Χρυσοχοΐδης.Ο υγειονομικός χάρτης της ΘεσσαλονίκηςΑναφερόμενος στο Παιδιατρικό Νοσοκομείο Θεσσαλονίκης ο κ Χρυσοχοΐδης σημείωσε ότι θα είναι πρότυπο και βαριά στελεχωμένο, και ότι θα αρχίζει το Δεκέμβριο η κατασκευή και ότι θα εξυπηρετεί όλα ταπαιδιατρικά περιστατικάστη Βόρεια Ελλάδα.«Η μεταφορά του Ογκολογικού Νοσοκομείου στο στρατόπεδο Καρατάσιου στη Δυτική Θεσσαλονίκη, είναι και αυτό μια νέα διάσταση. Το Θεαγένειο είναι ένα ιστορικό νοσοκομείο το οποίο έχει θεραπεύσει εκατοντάδες χιλιάδες ανθρώπους .Όλη αυτή την ιστορία τη μεταφέρουμε σε ένα νέο μεγάλο σύγχρονο νοσοκομείο στη Δυτική Θεσσαλονίκη το οποίο θα απαντάει στις αυξανόμενες ανάγκες των περιστατικών του καρκίνου» πρόσθεσε ο κ. Χρυσοχοΐδης.Όσον αφορά το νοσοκομείο Άγιος Παύλος το οποίο επισκέφτηκε το πρωί ανέφερε ότι έχει χαμηλή επισκεψιμότητα και τεράστια προβλήματα και πρόσθεσε:«Θα προχωρήσουμε στην ανάλυση όλων των δεδομένων που μας έχουν σταλεί. Μας έχει σταλεί η προακαταρκτική μελέτη για την κατασκευή μιας νέας πτέρυγας. Λείπει προσωπικό. Είναι δική μας προσωπική δέσμευση ότι ο Άγιος Παύλος θα γίνει ένα νοσοκομείο που θα καλύπτει την περιφέρεια όχι μόνο της Ανατολικής Θεσσαλονίκης αλλά και της Χαλκιδικής. Θέλουμε να δημιουργήσουμε κάποιες πολύ σημαντικές ενισχυμένες κλινικές αναφοράς όπως για παράδειγμα η ορθοπεδική έτσι ώστε να προσελκύει πολύ εξειδικευμένα περιστατικά και να αποτελέσει πόλο έλξη για εκατοντάδες χιλιάδες πολίτες που ζουν στην Ανατολική Θεσσαλονίκη και την περιοχή της Χαλκιδικής».Το μέλλον του ΑΧΕΠΑΟ πρώην πρύτανης του ΑΠΘ, καθηγητήςΝίκος Παπαϊωάννου, παίρνοντας τον λόγο μετά τον υπουργό Υγείας ανέφερε ότι το ΑΠΘ πρωτοστατεί τόσο στην υγειονομική δομή όσο και στην ερευνητική δραστηριότητα στη Θεσσαλονίκη. Σημείωσε ότι στη Θεσσαλονίκη υπάρχουν 11 νοσοκομεία εκ των οποίων το ένα είναι το στρατιωτικό 424 και 10 νοσοκομεία του ΕΣΥ. Από αυτά τα 10 το ΑΧΕΠΑ είναι πανεπιστημιακό ενώ άλλα 6 έχουν πανεπιστημιακές κλινικές. Συνολικά σε όλα τα νοσοκομεία υπάρχουν 57 πανεπιστημιακές κλινικές.Παράλληλα επισήμανε ότι το ΑΧΕΠΑ θα αντιμετωπίσει πρόβλημα τα επόμενα τρία χρόνια καθώς στις 29 Μαΐου 2026 λήγει η σύμβαση με τους AHEPANS.«Το 2026 ο υγειονομικός χάρτης πιθανόν να αλλάξει. Τότε θα πρέπει να πάρουμε απόφαση τι θα γίνει με το ΑΧΕΠΑ. Το ΑΠΘ θα πρέπει να αποφασίσει αν θα περιέλθει το ΑΧΕΠΑ σε μας. Αντιλαμβάνεστε τα προβλήματα, ακόμη και εργασιακά των συναδέλφων που εργάζονται εκεί, αν από το δημόσιο θα πάνε σε ΝΠΔΔ ή αν θα έχει το ίδιο μοντέλο όπως σήμερα ή αν θα υπάρχει και άλλη τρίτη λύση.Το ΑΠΘ και η Ιατρική Σχολή έχουμε ήδη μελετήσει το τι μπορεί να γίνει. Υπάρχει ένα μακρόπνοο σχέδιο το πως μπορεί να μεταφερθεί το νοσοκομείο ΑΧΕΠΑ. Μπορούμε να συζητήσουμε για ένα ιατρικό hub που θα είναι κοντά στην Ανατολική Θεσσαλονίκη με όλες τις φαρμακοβιομηχανίες και όλη την άλλη τεχνολογική εξέλιξη της περιοχής για να μπορούμε να έχουμε ένα νοσοκομείο δίπλα από την έρευνα και τον ιατρικό τουρισμό.Επίσης, μαζί με τις διοικήσεις των νοσοκομείων να δούμε και την αναδιάρθρωση των κλινικών σε κάθε νοσοκομείο» σημείωσε ο κ. Παπαϊωάννου.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/m-hrysohoidis-ton-dekembrio-xekina-i-kataskeyi-toy-paidiatrikoy-nosokomeioy</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693890689321_xrysoxoidis.jpg?VersionId=5.2wrtyTLPJjn4XnNSVIZrfhIdm08xqy&amp;itok=Tm-ilXE0" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 08:13:00 -0800</pubDate></item><item><title>Συνάντηση Κυρ. Μητσοτάκη με την ΠτΔ σήμερα στο Προεδρικό Μέγαρο</title><link>https://liberal.gr/politiki/synantisi-kyr-mitsotaki-me-tin-ptd-simera-sto-proedriko-megaro</link><description>Ο πρωθυπουργός Κυριάκος Μητσοτάκης θα έχει σήμερα στις 10:30, συνάντηση με την Πρόεδρο της ΔημοκρατίαςΚατερίνα Σακελλαροπούλουστο Προεδρικό Μέγαρο, στο πλαίσιο των τακτικών μηνιαίων ενημερώσεων.Στις 13:30 ο πρωθυπουργός θα έχεισυνάντηση με εκπροσώπους της Εθνικής Συνομοσπονδίας Ατόμων με Αναπηρία, στο Μέγαρο Μαξίμου.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/synantisi-kyr-mitsotaki-me-tin-ptd-simera-sto-proedriko-megaro</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693891844463_5937811.jpg?VersionId=yDwsxOk7mrBkC0rKHte5eEalDLSu.ia7&amp;itok=1V9wvWy9" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 08:30:00 -0800</pubDate></item><item><title>Στον Ά. Πάγο ο πρόεδρος των «Σπαρτιατών» - Ανασκεύασε τις κατηγορίες εναντίον των βουλευτών του</title><link>https://liberal.gr/politiki/ston-pago-simera-o-proedros-ton-spartiaton-anaskeyase-tis-katigories-enantion-ton</link><description>Στηνεισαγγελέα του Αρείου Πάγου Γεωργία Αδειλίνη, καταθέτει ο πρόεδρος των Σπαρτιατών, Βασίλης Στίγκας, η οποία θα διενεργήσει προκαταρκτική έρευνα σχετικά με τις δηλώσεις του στη Βουλή περί «Greek Mafia και Δον Κορλεόνε».Υπενθυμίζεται, ότι ο πρόεδρος του κόμματος, την περασμένη Πέμπτη 31 Αυγούστου, κατά τη συζήτηση στην Βουλή για τις πυρκαγιές, ανέφερε, μεταξύ άλλων, στην ομιλία του, με αφορμή την απουσία όλων των βουλευτών του από τα έδρανα: «Οι κύριοι που λείπουν σήμερα είναι καθοδηγούμενοι και ποδηγετούμενοι από εξωκοινοβουλευτικά κέντρα. Το λέω με το θάρρος της γνώμης μου. Τα κέντρα αυτά παραπέμπουν σεGreek Mafia και Δον Κορλεόνε».Σε μια ανατροπή της τελευταίας στιγμής ωστόσο πρόεδρος των «Σπαρτιατών» κάλεσε χθες το βράδυ  (Δευτέρα) τους τρεις διαγραφέντες βουλευτές του να επιστρέψουν στο κόμμα, τονίζοντας ότι οι χαρακτηρισμοί, «Greek Mafia» και «ομάδα εκβιαστών», «δεν έχουν καμία σχέση με κανέναν από τους διαγραφέντες ή κάποιον άλλον από την Κοινοβουλευτική Ομάδα μας».Χαρακτηριστικά στη δήλωσή του ο Βασίλης Στίγκας παραθέτει την επιστολή που έστειλε προς τους διαγραφέντες βουλευτές του μια ημέρα πριν ο ίδιος, όπως είχε αναγγείλει, θα μετέβαινε στην εισαγγελία του Αρείου Πάγου  για να καταθέσει για τις παραπάνω αναφορές του.Όπως αναφέρεται σε σχετική ανακοίνωση του κόμματος Σπαρτιάτες «παραθέτουμε το περιεχόμενο της δήλωσης του Προέδρου των «ΣΠΑΡΤΙΑΤΩΝ», Βασίλειου Στίγκα για την επιστροφή των τριών διαγραφέντων βουλευτών στην Κ.Ο. του κόμματος»:«ΠΡΟΣ: Βουλευτέςκ. Δημητροκάλλη Ιωάννη (Ανατολικής Αττικής)κ. Κατσιβαρδά Χαράλαμπο (Β1' Βόρειου Τομέα Αθηνών)κ. Κόντη Ιωάννη (Α΄ Θεσσαλονίκης)Αξιότιμοι κύριοι Βουλευτές,κατόπιν της σημερινής συνάντησης της Κοινοβουλευτικής Ομάδας μαζί μου, και έπειτα από τις αμοιβαίες εξηγήσεις που δόθηκαν εκατέρωθεν, ως εκ τούτου, σας καλώ να επανενταχθείτε ως μέλη της Κ.Ο. σύμφωνα με τους όρους που υπήρχαν πριν τη διαγραφή σας.Στη σημερινή συνάντηση, εκτιμήθηκε η θέση των βουλευτών, και η παραδοχή ότι η μη παρουσία τους στην Ολομέλεια της Βουλής την 31/08/2023, αποτέλεσε ατόπημα για το οποίο ζητήθηκε συγγνώμη.Ως εκ τούτου, οι χαρακτηρισμοί, «Greek Mafia» και «ομάδα εκβιαστών», δεν έχουν καμία σχέση με κανέναν από τους διαγραφέντες ή κάποιον άλλον από την Κοινοβουλευτική Ομάδα μας.Βασίλειος ΣτίγκαςΠρόεδρος Κ.Ο. «ΣΠΑΡΤΙΑΤΕΣ»</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/ston-pago-simera-o-proedros-ton-spartiaton-anaskeyase-tis-katigories-enantion-ton</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693898719103_5962000.jpg?VersionId=4jq2RANBILrie_eMq03_649xjFD1wx15&amp;itok=nB4-udm-" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 10:26:00 -0800</pubDate></item><item><title>Κυρ. Μητσοτάκης: Απευθύνω έκκληση στους πολίτες να υπακούν στις οδηγίες της Πολιτικής Προστασίας</title><link>https://liberal.gr/politiki/kyr-mitsotakis-apeythyno-ekklisi-stoys-polites-na-ypakoyn-stis-odigies-tis-politikis</link><description>Ο πρωθυπουργός,Κυριάκος Μητσοτάκης, είχε λίγο μετά τις 11:00 συνάντηση με την Πρόεδρο της ΔημοκρατίαςΚατερίνα Σακελλαροπούλουστο Προεδρικό Μέγαρο, στο πλαίσιο των τακτικών μηνιαίων ενημερώσεων. Στο διάλογο που είχαν μπροστά στις κάμερες, ο πρωθυπουργός απηύθυνε έκκληση προς τους πολίτες να υπακούν στις οδηγίες της Πολιτικής Προστασίας, καθώς μαίνονταιτα ακραία καιρικά φαινόμενα στη χώρα εξαιτίας της κακοκαιρίας «Daniel».«Σήμερα αντιμετωπίζουμε ένα τελείως ακραίο φαινόμενο που εστιάζεται αυτή τη στιγμή στη Μαγνησία και τον Βόλο, αλλά και σε ολόκληρη τη Θεσσαλία και κάνω κι από εδώ μια έκκληση σε όλους τους πολίτες να υπακούουν στις εντολές της Πολιτικής Προστασίας» τόνισε ο πρωθυπουργός. Είναι δύσκολο να αντιμετωπίζουμε τέτοια φαινόμενα χωρίς τη συνεργασία των πολιτών τόνισε ο Κυριάκος Μητσοτάκης.Εξάλλου, ο πρωθυπουργός αναφέρθηκε για μια πολύ καλή τουριστική περίοδο στη χώρα αλλά και για ένα πολύ δύσκολο καλοκαίρι από πλευράς κρίσεων που αφορούν την πολιτική προστασία, με πολύ δύσκολες πυρκαγιές.Σε ό,τι αφορά την πυρκαγιά στον Έβρο είπε ότι «ήταν η μεγαλύτερη καταγεγραμμένη που είχαμε στην πατρίδα μας και στην Ευρώπη τα τελευταία 20 χρόνια».Ολόκληρος ο μεταξύ τους διάλογος:Κυριάκος Μητσοτάκης:Κυρία Πρόεδρε, το φετινό καλοκαίρι μας θύμισε λίγο τις δύο όψεις του Ιανού, από τη μία μια πολύ καλή τουριστική περίοδος, καθώς φαίνεται, με έσοδα ρεκόρ για την ελληνική οικονομία, από την άλλη όμως ένα πολύ δύσκολο καλοκαίρι από πλευράς κρίσεων που αφορούν την Πολιτική Προστασία, με πολύ δύσκολες πυρκαγιές. Κυρίως, η πυρκαγιά στον Έβρο ήταν η μεγαλύτερη καταγεγραμμένη πυρκαγιά που είχαμε στην πατρίδα μας και στην Ευρώπη τα τελευταία 20 χρόνια.Και βέβαια, σήμερα, αντιμετωπίζουμε ένα τελείως ακραίο καιρικό φαινόμενο, το οποίο εστιάζεται αυτή τη στιγμή στη Μαγνησία και στον Βόλο, αλλά και σε ολόκληρη τη Θεσσαλία. Κάνω και από εδώ μια έκκληση σε όλους τους πολίτες να υπακούουν στις εντολές της Πολιτικής Προστασίας. Είναι εξαιρετικά δύσκολο, ξέρετε, να πρέπει να διαχειριζόμαστε τέτοια ακραία φαινόμενα χωρίς τη συνεργασία των πολιτών και αν η Πολιτική Προστασία ενθαρρύνει τους πολίτες να καθίσουν στο σπίτι τους αυτό θα πρέπει να κάνουν, όταν αντιμετωπίζουμε τέτοια ακραία φαινόμενα.Βέβαια, ακραία φαινόμενα δεν αντιμετωπίζει μόνο η Ελλάδα. Είδαμε τις καταστροφικές πλημμύρες που «χτύπησαν» σχεδόν ολόκληρη την Ισπανία πριν από λίγες μέρες. Και το λέω αυτό, κυρία Πρόεδρε, διότι δεν έχουμε πια καμία αμφιβολία ότι η κλιματική κρίση δεν είναι κάτι που αφορά το μέλλον, αφορά το παρόν, η κλιματική κρίση είναι εδώ, δεν χρειαζόμαστε την επιστήμη να μας το επιβεβαιώσει, το επιβεβαιώνει δυστυχώς η ίδια η ζωή. Και αυτό υποχρεώνει το κράτος, σε όλες του τις εκφάνσεις, με τη συνεργασία βέβαια πάντοτε των πολιτών, να γίνεται ολοένα και πιο ανθεκτικό. Η πραγματικότητα είναι ότι φέτος το καλοκαίρι δοκιμαστήκαμε στο μέτωπο των πυρκαγιών, εκ του αποτελέσματος είναι σαφές ότι δεν τα καταφέραμε όσο καλά θα θέλαμε, και αυτό μας υποχρεώνει να στρέψουμε άμεσα το βλέμμα μας σε πρώτη φάση στην αποκατάσταση των περιοχών που επλήγησαν.Έχω ήδη επισκεφθεί τη Ρόδο και τις περιοχές της Αττικής. Την Παρασκευή θα βρεθώ και στον Έβρο, ώστε να εξαγγείλω άμεσα μέτρα στήριξης που αφορούν πρωτίστως τον πρωτογενή τομέα, αλλά και άμεσα μέτρα αποκατάστασης για την περαιτέρω προστασία του φυσικού περιβάλλοντος, έτσι ώστε να ξαναδώσουμε στην φύση τη δυνατότητα να αναγεννηθεί με τους δικούς της ρυθμούς.Και ταυτόχρονα, βέβαια, να ξεκινήσουμε και πάλι τον σχεδιασμό για ένα κράτος το οποίο θα είναι ολοένα και πιο ανθεκτικό. Ο πήχης των απαιτήσεων των πολιτών μπαίνει ολοένα και πιο ψηλά, διότι τα ίδια τα φαινόμενα μας υποχρεώνουν να προσαρμοστούμε σε ολοένα και πιο ακραίες - είτε μιλάμε για φωτιές είτε μιλάμε για πλημμύρες - εκφάνσεις όμως της κλιματικής κρίσης. Αυτό θα κάνουμε και αυτό απαιτεί, θα το ξαναπώ, μια συστράτευση ολόκληρης της κοινωνίας και ολόκληρου του κράτους σε όλα τα επίπεδα, από την κεντρική Κυβέρνηση, η οποία προφανώς δίνει την βασική κατεύθυνση, μέχρι την τοπική αυτοδιοίκηση και με μεγάλη συνεργασία και των ίδιων των πολιτών, διότι πια, φοβάμαι ότι τα ανέμελα καλοκαίρια, έτσι όπως τα ξέραμε ή όπως υπήρχαν ενδεχομένως στο φαντασιακό μας υποσυνείδητο, θα πάψουν να υπάρχουν και τα καλοκαίρια που θα έρχονται από εδώ και στο εξής, η πιθανότητα είναι ότι θα είναι ολοένα και πιο δύσκολα.Κατερίνα Σακελλαροπούλου: Κύριε Πρόεδρε, ίσως έχουμε τόσο σημαντική μεταβολή λόγω της κλιματικής κρίσης, που δεν ξέρω πια αν θα έχουμε εποχές να διακρίνουμε. Όλα όσα ξέραμε, όπως πολύ σωστά λέτε, έχουν αλλάξει δραματικά. Είναι πολύ σημαντικό να το συνειδητοποιήσουμε όλοι, γιατί ίσως χρειαστεί να αλλάξουμε και τρόπο ζωής. Αλλά αυτό που προηγείται βέβαια είναι η οργάνωση του κρατικού μηχανισμού με τον καλύτερο δυνατό τρόπο, στρατηγικός σχεδιασμός και για την αποκατάσταση των περιοχών, σχεδιασμός για το μέλλον. Είναι πολύ βαρύ το έργο, αλλά πρέπει όλοι να κάνουμε ό,τι μπορούμε. Αυτό που αντιλαμβάνομαι ότι είναι επίσης σημαντικό, επειδή αναφερθήκατε και στον Έβρο και στα μέτρα που θα εξαγγείλετε, δεν είναι μόνο η αποκατάσταση των ζημιών, που φυσικά είναι το πρώτο, αλλά και η παροχή κινήτρων, γιατί οι άνθρωποι αυτοί πρέπει να μπορέσουν να μείνουν στον τόπο τους, να συνεχίσουν να είναι εκεί.Ήμουν προχθές στην Ηλεία και καταλαβαίνω ότι έχει μια σημαντική μείωση πληθυσμού τα τελευταία χρόνια μετά από τη δραματική κατάσταση του 2007. Και βέβαια, σε κάθε περίπτωση, η στήριξη των πιο ευάλωτων προηγείται, αλλά και το οικοσύστημα είναι πολύ σημαντικό για όλους εμάς. Δεν είναι αυταξία το οικοσύστημα της Δαδιάς, είναι σημαντικό για όλους μας για όσο αναπνέουμε. Ας ευχηθούμε λοιπόν το καλύτερο.Κυριάκος Μητσοτάκης:Το πρώτο το οποίο προέχει αυτή τη στιγμή, καθώς έχουμε ακόμη 24 δύσκολες ώρες μπροστά μας, είναι, θέλω να τονίσω, η προστασία της ανθρώπινης ζωής. Αυτό περνάει μέσα από τη συμμόρφωση με τις εντολές της Πολιτικής Προστασίας και βέβαια νομίζω ότι όλοι αντιλαμβάνονται ότι υπάρχουν ορισμένα καιρικά φαινόμενα τα οποία ξεπερνούν τις δυνατότητες του ανθρώπου να τα αντιμετωπίσει, όσα αντιπλημμυρικά έργα και αν κάνει κανείς. Όταν πέφτει ένας όγκος νερού, ο οποίος είναι πρωτοφανής, παντού στον κόσμο συμβαίνει αυτό, θα έχουμε δυστυχώς πλημμυρικά φαινόμενα. Εδώ πραγματικά εύχομαι να μην επιβεβαιωθούν οι μετεωρολόγοι, αλλά ξέρουμε ότι, καθώς φαίνεται, θα έχουμε ακόμα κάποιες δύσκολες ώρες μπροστά μας.Κατερίνα Σακελλαροπούλου:Βρέθηκα στη Σλοβενία αμέσως μετά τις πλημμύρες που την έπληξαν και η Πρόεδρος μου είπε ότι επλήγησαν τα 2/3 των υποδομών της χώρας. Είναι μια μικρή χώρα, αλλά είχε μια τεράστια καταστροφή.Κυριάκος Μητσοτάκης:Και βέβαια να πω και κάτι ακόμα. Είναι μια υποχρέωση πια της Ευρώπης, στα πλαίσια και της αναθεώρησης των Προϋπολογισμών, να διαθέτει περισσότερους πόρους και για την Πολιτική Προστασία και για την αποκατάσταση από φυσικές καταστροφές. Η Σλοβενία έλαβε μια όχι ευκαταφρόνητη υποστήριξη από την Ευρωπαϊκή Ένωση και όμως οι καταστροφές στις υποδομές ήταν πραγματικά πρωτοφανείς, αντίστοιχη στήριξη θα διεκδικήσουμε και εμείς σε πρώτη φάση για την περιοχή του Έβρου, κυρίως - να το τονίσω αυτό – για να στηρίξουμε τους παραγωγούς, τους εργάτες της γης, τους μελισσοκόμους μας, τους κτηνοτρόφους μας. Θέλω να γνωρίζουν οι πολίτες αυτοί, θα τα πω και στον Έβρο όταν πάω, ότι θα είμαστε κοντά τους. Θα είμαι προσωπικά κοντά τους, έτσι ώστε να μπορέσουν να παραμείνουν στη γη τους και να ξεπεράσουν αυτή την πολύ μεγάλη φυσική καταστροφή την οποία υπέστησαν.Αν υπάρχει μια νότα αισιοδοξίας, είναι αυτό το οποίο σε έναν βαθμό συνέβη στη Βόρεια Εύβοια, όπου η οικονομική ζωή επανέρχεται με γρήγορους ρυθμούς. Κάτι αντίστοιχο θα πρέπει να κάνουμε και θα το κάνουμε για την περιοχή του Έβρου.Κατερίνα Σακελλαροπούλου:Μακάρι.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/kyr-mitsotakis-apeythyno-ekklisi-stoys-polites-na-ypakoyn-stis-odigies-tis-politikis</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693901939459_mitsotakis-sakellaropoulou.jpg?VersionId=h_C4WEE.9ptoTqjLxMCc4rhr.oN8Af.s&amp;itok=o-fcDa9M" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:18:00 -0800</pubDate></item><item><title>Π. Μαρινάκης: Δεν υπάρχει περίπτωση να ανεχτούμε φαινόμενα παραβατικότητας - Δεν μιλάω με «θα»</title><link>https://liberal.gr/politiki/p-marinakis-den-yparhei-periptosi-na-anehtoyme-fainomena-parabatikotitas-den-milao-me-tha</link><description>«Ο πήχης είναι τα καθημερινά προβλήματα» τόνισε οκυβερνητικός εκπρόσωπος Παύλος Μαρινάκης,μιλώντας στον τηλεοπτικό σταθμό OPEN, αναφερόμενος στα ζητήματα εφαρμογής του νόμου και την επιβολή προστίμων για πλασματικές εκπτώσεις, τους ελέγχους της ΕΛ.ΑΣ. στα γήπεδα, τις παραλίες κλπ. Επίσης, σχολίασε τις εξελίξεις στο κόμμα των «Σπαρτιατών» αλλά και την απόκτηση της επενδυτικής βαθμίδας.Συγκεκριμένα, ο κ. Μαρινάκης δήλωσε:«Μέσα σε δύο μήνες λίγο παραπάνω μετά τις εκλογές έγιναν κάποιεςαυτονόητες παρεμβάσειςεφαρμογής του νόμου. Περιπτώσεις εικονικών εκπτώσεων: Έχουμε πλέον δύο κύματα μεγάλων προστίμων, τα πρώτα έχουν εισπραχθεί. Εταιρείες πώλησης ηλεκτρικών ειδών, ηπρώτη περίπτωση,εκ νέου εταιρείες πώλησης ηλεκτρικών ειδών και εταιρείες καλλυντικών ειδών η δεύτερη περίπτωση. Ποιος ο λόγος; Εικονικές εκπτώσεις. Μια άλλη περίπτωση είναι τα αδικαιολόγητα κέρδη. Μια άλλη περίπτωση είναι τα πρόστιμα για φοροδιαφυγή και οι πολλοί έλεγχοι που έχουν γίνει. Μια άλλη περίπτωση είναι οι παραλίες και ο δημόσιος χώρος».Στη συνέχεια, ο κυβερνητικός εκπρόσωπος τόνισε πως υπάρχει δικαίωμα προσφυγής σε όλα τα πρόστιμα υπάρχει όμως και δικαίωμα άμεσης εξόφλησης με μια έκπτωση, που σημαίνει ότι είναι παραδοχή της παράβασης, ενώ υπογράμμισε πως σε «ό,τι αφορά τις παραλίες έχουν μπει πρόστιμα στις πιο μεγάλες και σε έκταση και σε έσοδα παραλίες στα πιο δημοφιλή νησιά αλλά έχουν γίνει έλεγχοι και σε περιοχές όχι τόσο τουριστικές. Η λογική είναι ότι δεν υπάρχουν εξαιρέσεις. Δεν είμαστε πολίτες δύο και τριών κατηγοριών. Αυτό πρέπει να εμπεδωθεί. Ένα είδος παράβασης είναι να έχει κάποιος μια άδεια για συγκεκριμένα τετραγωνικά και να το επεκτείνει και οι λουόμενοι να μην μπορούν να κάνουν ελεύθερα το μπάνιο τους. Και η άλλη περίπτωση είναι να φοροδιαφεύγουν.Μια άλλη περίπτωση, γιατί ωραία είναι τα λόγια αλλά καλύτερα είναι τα έργα. Θυμάστε τι είπε οΠρωθυπουργόςστις δηλώσεις του μετά τη συνάντηση με τον πρόεδρο της UEFA. Έχουν γίνει πολλά, μόνο τις τελευταίες τρεις ημέρες ανακοίνωσε η Αστυνομία37 επιχειρήσειςσεσυνδέσμους οπαδών,έκλεισαν εννιά μόνο αυτές τις τρεις ημέρες».Δεν υπάρχει περίπτωση να ανεχτούμε φαινόμενα παραβατικότητας και το ξαναλέω, δεν μιλάω με «θα»Σχετικά με τηδολοφονίατουφιλάθλουτης ΑΕΚ στη Νέα Φιλαδέλφεια, ο κ. Μαρινάκης δήλωσε:«Είχαμε τη δολοφονία ενός νέου ανθρώπου, του φιλάθλου της ΑΕΚ, Μιχάλη Κατσουρή, ένα τραγικό συμβάν στη Θεσσαλονίκη, άλλη μια δολοφονία, του Άλκη Καμπανού. Τα παιδιά αυτά ουσιαστικά δολοφονήθηκαν γιατί σε κάποιους δεν τους άρεσε ενδεχομένως η ομάδα που υποστήριζαν. Γιατί κάποιοι είναι δολοφόνοι. Δεν υπάρχει «γιατί» στη δολοφονία.ΤοΚράτοςοφείλει να αυξάνει τιςποινές,ναεπεμβαίνει,να είναι«παρών»,να εφαρμόζει τις ποινές, να εκτίονται αυτές κατά μεγαλύτερο ποσοστό στις φυλακές γιατί το έχουμε ζήσει αυτό στο παρελθόν, να υπάρχει μια μεγάλη απόσταση ποινών και έκτισης ποινών, και βέβαια αυτά που λέει να τα κάνει πράξη. Δεν αντιλέγω ότι σίγουρα ότι υπάρχουν πολλά πράγματα που μπορούν περισσότερα αλλά πλέον θέλω να έρχομαι με την ιδιότητα του κυβερνητικού εκπροσώπου να σας μιλάω για πράξεις. Είτε αφορά πρόστιμα, είτε ελέγχους, είτε εκκενώσεις καταλήψεων. Όπως έγινε την προηγούμενη εβδομάδα στο Μετσόβιο. Δεν ανήκει κανένας δημόσιος χώρος σε κανέναν.Στέκομαι πολύ σε αυτό καιεπιμένω,γιατί ειδικά ως ένας απόφοιτος δημόσιου πανεπιστημίου, δημόσιου σχολείου, δυστυχώς στην κοινωνία υπήρχε για πάρα πολλά χρόνια μία αίσθηση ατιμωρησίας, μια αίσθηση ότι είμαστε πολίτες δύο και τριών ταχυτήτων. Επιμένω σε αυτό. Δεν υπάρχει καμία περίπτωση να ανεχτούμε σε οποιοδήποτε επίπεδο φαινόμενα παραβατικότητας και το ξαναλέω, δεν μιλάω με «θα». Αυτό είναι μια αναγκαία προϋπόθεση της Δημοκρατίας. Δεν είναι δόγμα, νόμος και τάξη. Είναι η αυτονόητη υποχρέωση της Πολιτείας, της Κυβέρνησης, του Κράτους, των Αρχών. Είτε αφορά δημόσιους χώρους, είτε αφορά παραβατικότητα, είτε αφορά αισχροκέρδεια, αδικαιολόγητα κέρδη».Έχουμε κάθε λόγο να αισιοδοξούμε γα την απόκτηση της επενδυτικής βαθμίδαςΌσον αφορά τηναπόκτησητηςεπενδυτικής βαθμίδαςο Παύλος Μαρινάκης επεσήμανε πως «έχουμε κάθε λόγο να αισιοδοξούμε», ενώ αναφέρθηκε στις τρεις κρίσιμες ημερομηνίες.Συγκεκριμένα, είπε: «Έχουμε κάθε λόγο να αισιοδοξούμε. Σε μία από τις τρεις κρίσιμες ημερομηνίες, η μία είναι τις επόμενες μέρες, την Παρασκευή. Η άλλη είναι 20 Οκτωβρίου και η τρίτη είναι 1η Δεκεμβρίου. Θεωρώ ότι σε μία από αυτές τις τρεις, έχουμε κάθε λόγο να αισιοδοξούμε για να πάρουμε την επενδυτική βαθμίδα και να κάνουμε άλλο ένα πολύ σημαντικό βήμα, ένα άλμα προς το μέλλον για να προχωρήσουν όλα τα υπόλοιπα. Όλα αυτά γιατί συμβαίνουν; Γιατί είναι λογικό οι πολίτες να τα ακούν και να λένε «τώρα τι με νοιάζει εμένα η επενδυτική βαθμίδα».Μας νοιάζει γιατί έτσι χρηματοδοτούνται όλες αυτές οι παρεμβάσεις των μισθών, τα νέα ασθενοφόρα, τα νέα λεωφορεία. Όλες αυτές οι παρεμβάσεις, που αφορούν την καθημερινότητα των πολιτών, έχουν τη μεγαλύτερη αξία για μας».Οι εξελίξεις στο κόμμα των «Σπαρτιατών» δικαιώνουν τις νομοθετικές παρεμβάσεις του Κυριάκου ΜητσοτάκηΕρωτηθείς για τις καταγγελίες και τις εξελίξεις στο κόμμα των«Σπαρτιατών»,ο κυβερνητικός εκπρόσωπος ανέφερε, αρχικά, πως «ως προς το ποινικό σκέλος, την ποινική αξιολόγηση αυτών που είπε ο κ. Στίγκας, γιατί τα είπε στο Ελληνικό Κοινοβούλιο ως αρχηγός κόμματος. Πάντα έχουν βαρύτητα αυτά που λες, αλλά πόσο μάλλον όταν τα λες στο Ελληνικό Κοινοβούλιο σε μια συζήτηση αρχηγών κομμάτων, αξιολογούνται από τη Δικαιοσύνη σε ανώτατο επίπεδο. Και ό,τι και να πει ο οποιοσδήποτε στη συνέχεια, αυτά έχουν καταγραφεί και θα ελεγχθούν. Και είναι δεδομένο ότι θα ελεγχθούν από τη Δικαιοσύνη. Δεν είναι δική μας δουλειά αυτή».Επιπλέον, δήλωσε: «Νομίζω ότι όλες αυτές οι εξελίξειςδικαιώνουνεκ των υστέρων και τις νομοθετικέςπαρεμβάσειςτης Κυβέρνησης τουΚυριάκου Μητσοτάκη.Μια σειρά από τροπολογίες που δεν άφησαν σε έναν καταδικασμένο για εγκληματική οργάνωση και σε μαχαιροβγάλτες να μπουν στη Βουλή. Και όλο αυτό φαίνεται στη συνέχεια τι συμβαίνει. Θα ελεγχθεί ποια η σχέση του κόμματος αυτού προεκλογικά ή μετεκλογικά».Τέλος, υπογράμμισε:«Εμείς εξετάζουμε όλες μας τις νομικές δυνατότητες, κάθε δυνατότητα που έχουμε και θα επανέλθουμε.Η Κυβέρνηση νομοθετεί και από εκεί και πέρα δίνει τα εργαλεία στη Δικαιοσύνη. Δεν μιλήσαμε γι’ αυτό, αλλά κάθε δυνατότητα που έχουμε, είτε σε επίπεδο χρηματοδότησης είτε σε επίπεδο εφαρμογής του νόμου, εμείς το εξετάζουμε και θα επανέλθουμε. Το σοβαρό είναι σίγουρα τα ποινικά ζητήματα που ακούγονται κι αυτός ήταν κι ο λόγος που αποκλείστηκαν όσοι αποκλείστηκαν από τις εκλογές κι αυτός είναι  κι ο λόγος που κάποιοι είναι στη φυλακή, γιατί έκρινε η Δικαιοσύνη ότι είναι εγκληματίες. Όσο απεχθείς κι αν είναι οι ιδέες τους, στη φυλακή είναι επειδή  είναι εγκληματίες. Όπως έκρινε η Δικαιοσύνη, έτσι; Δεν το κρίναμε εμείς, η Δικαιοσύνη το έκρινε.Τοτρίτοπου θέλω να πω, είναι ότι  είναι μία καλή απόδειξη όλη αυτή η εικόνα - οι παραιτήσεις που λαμβάνονται πίσω, οι κατηγορίες για εκβιασμούς, οι αναφορές περί χρηματοδότησης - όλα αυτά που ακούγονται, να δει κανείς πίσω από το προσωπείο δήθεν πατριωτών, δήθεν εθνικών σωτήρων, δήθεν των ανθρώπων οι οποίοι είναι απέναντι στο σύστημα και το πολεμάνε και αντισυστημικά, είτε από τα αριστερά, είτε από τα δεξιά, είτε από τα άκρα, είτε από οπουδήποτε, θα έρθουν δήθεν να ρίξουν το κατεστημένο  - να δουν ποιο είναι το πραγματικό πρόσωπο πίσω από αυτό το προσωπείο. Πρέπει να αντιμετωπισθούν πολιτικά. Γενικά αντιμετωπίζονται από τη Δικαιοσύνη.Εκλογικά, ως προς τις διαδικασίες και τα όργανα, αντιμετωπίζονται από τον νόμο. Δεν θα συμμετέχουν στα όργανα. Πρέπει να αντιμετωπισθούν και πολιτικά. Και νομίζω όλες αυτές οι εικόνες που βλέπουμε, για χρήματα, οι καταγγελίες για εκβιασμούς, είναι μία ακόμη απάντηση για το ποιος τελικά είναι αντισυστημικός, ποιος είναι χρήσιμος και ποιος μπορεί να κάνει καλύτερες τις ζωές μας».</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/p-marinakis-den-yparhei-periptosi-na-anehtoyme-fainomena-parabatikotitas-den-milao-me-tha</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693902852177_3696907197206726198693691011182782810097248n.jpg?VersionId=a583FudNn9GGu3pMac9OmnqNDYDlYSK7&amp;itok=pEZWa0_u" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:37:00 -0800</pubDate></item><item><title>Λ. Αυγενάκης: Προτεραιότητα η αποκατάσταση των ζημιών από τις φυσικές καταστροφές</title><link>https://liberal.gr/politiki/l-aygenakis-proteraiotita-i-apokatastasi-ton-zimion-sti-georgiki-paragogi-apo-tis-fysikes</link><description>Ηαποκατάσταση των ζημιών που προκάλεσαν οι καταστροφικές πυρκαγιέςπου έπληξαν τη χώρα μας το προηγούμενο διάστημα αποτελεί προτεραιότητα της κυβέρνησης όπως ανέφερε ο υπουργός Αγροτικής Ανάπτυξης και Τροφίμων,Λευτέρης Αυγενάκης, σε παρέμβασή του στο άτυπο Συμβούλιο Υπουργών Γεωργίας και Αλιείας που γίνεται στην Κόρδοβα της Ισπανίας.Υπογράμμισε πως θα αξιοποιηθεί κάθε δυνατότητα που προσφέρεται μέσω του Εθνικού Στρατηγικού Σχεδίου τηςΚΑΠ, η οποία πρέπει να βασίζεται σε δύο αρχές:* Την ευελιξία έναντι της γραφειοκρατίας και* την ισορροπία μεταξύ άμεσων αναγκών και μακροπρόθεσμων στόχων.Μιλώντας για το θέμα «οι νέες τεχνολογίες ως εργαλείο για μια πιο ανθεκτική στο κλίμα γεωργία», ο Έλληνας υπουργός σημείωσε ότι το παρόν και το μέλλον της παραγωγής συνδέεται με την επιστημονική πρόοδο συμπληρώνοντας ότι «η αύξηση της βιωσιμότητας και της ανθεκτικότητας της ευρωπαϊκής γεωργίας δεν μπορεί παρά να είναι μονόδρομος».Παράλληλα υπογράμμισε πως «η καινοτομία είναι το κλειδί για βιώσιμα συστήματα τροφίμων και η τεχνολογική αναβάθμιση του αγροδιατροφικού τομέα ο καταλύτης για την πράσινη μετάβαση» ενώ «η παραγωγή περισσότερων με λιγότερα, "more with less", δεν αποτελεί αντίφαση αλλά μια μεγάλη πρόκληση για την ευρωπαϊκή γεωργία».Προσέθεσε ότι η καινοτομία αποτελεί τον μοχλό της ανταγωνιστικότητας και της ανθεκτικότητας της ευρωπαϊκής γεωργίας και υπογράμμισε ότι «το ζητούμενο είναι φυτά υψηλής διατροφικής αξίας για τους καταναλωτές, που θα μπορούν να προσαρμόζονται καλύτερα στις μεταβαλλόμενες κλιματικές συνθήκες».Σε ό,τι αφορά την εφαρμογή του Στρατηγικού Σχεδίου, ο κ. Αυγενάκης είπε ότι «είναι μια διαδικασία, η οποία πρέπει να προσαρμόζεται συνεχώς στα νέα δεδομένα» σημειώνοντας ότι η ξηρασία και οι καταστροφικές πυρκαγιές έχουν ανατρέψει τις ισορροπίες και τον γεωργικό προγραμματισμό στις διάφορες περιφέρειες της Ελλάδας.Μιλώντας για τη θεώρηση της ΚΑΠ, ο υπουργός Αγροτικής Ανάπτυξης και Τροφίμων τόνισε ότι θα πρέπει να βασίζεται σε δυο αρχές. «Πρώτον ευελιξία έναντι της γραφειοκρατίας και δεύτερον ισορροπία μεταξύ άμεσων αναγκών και μακροπρόθεσμων στόχων» είπε.Σύμφωνα με την ανακοίνωση του ΥΠΑΑΤ, μετά την Άτυπη Σύνοδο ο κ. Αυγενάκης ευχαρίστησε και δημόσια τους Ευρωπαίους συναδέλφους του για την αλληλεγγύη που επέδειξαν προς τη χώρα μας στις φυσικές καταστροφές. «Θέλω να πω ένα μεγάλο ευχαριστώ εκ μέρους της Ελλάδας σε όλους τους Ευρωπαίους ομολόγους μου, διότι η συμβολή τους, η αλληλεγγύη τους ήταν καταλυτική. Η νέα ΚΑΠ πρέπει να εξελιχθεί, πρέπει να αναβαθμιστεί και κυρίως να λειτουργήσει προς όφελος των αγροτών με μεγαλύτερη ευελιξία. Να μείνει περισσότερο στα προβλήματα που διαρκώς εμφανίζονται στο προσκήνιο, με προτεραιότητα τους αγρότες και τους κτηνοτρόφους» είπε μεταξύ άλλων και συμπλήρωσε: «Μπορεί η Ελλάδα να ανέβηκε τρεις βαθμίδες σε επίπεδο καινοτομίας ωστόσο, όμως, δεν μένουμε ικανοποιημένοι, θέλουμε ακόμη περισσότερο. Η καινοτομία πρέπει να μπει περισσότερο στον χώρο της αγροτικής παραγωγής, της ευφυούς γεωργία. Πρέπει να δουλέψουμε σε συνεργασία με όλα τα ιδρύματα, αλλά και με όλους τους ομολόγους μου προς αυτήν την κατεύθυνση. Η Ευρώπη πρέπει να πάει ψηλότερα, πρέπει να πάει καλύτερα, αξιοποιώντας όλες τις δυνατότητες που έχει».</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/l-aygenakis-proteraiotita-i-apokatastasi-ton-zimion-sti-georgiki-paragogi-apo-tis-fysikes</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693909936592_1691401690653avgenakis.jpg?VersionId=iz66h0FZV5jsfK5EJQrvBjBLaaZmK_Aq&amp;itok=efuIz9Gs" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 13:33:00 -0800</pubDate></item><item><title>Ν. Τόσκας: Αναγνώρισε για πρώτη φορά πλημμέλεια της αστυνομίας για την πυρκαγιά στο Μάτι</title><link>https://liberal.gr/ellada/n-toskas-anagnorise-gia-proti-fora-plimmeleia-tis-astynomias-gia-tin-pyrkagia-sto-mati</link><description>Δεν έγινε συζήτηση γιαεκκένωσητου οικισμού«Μάτι»καθώς δεν υπήρχε ο απαιτούμενος χρόνος, ανέφερε την Τρίτη στην κατάθεσή του ο πρώην αναπληρωτής υπουργός Εσωτερικών αρμόδιος για θέματα Προστασίας του ΠολίτηΝίκος Τόσκας,σύμφωνα με την ΕΡΤ.Συγκεκριμένα, για πρώτη φορά ο κ. Τόσκας αναγνώρισεπλημμέλειατηςαστυνομίας,κάνοντας λόγο γιακαθυστέρησηστο κλείσιμο της ΛεωφόρουΜαραθώνος.Γιαδεύτερη μέρασήμερα, συνεχίζει την κατάθεσή του ο πρώην υπουργός, ο οποίος επαναλαμβάνει ότι δεν παρενέβη στο επιχειρησιακό σκέλος της διαχείρισης της φονικής πυρκαγιάς στο Μάτι, παρά την κατάθεση του κατηγορούμενου πρώην αρχηγού της Πυροσβεστικής Σωτήρη Τερζούδη, ο οποίος έχει πει ότι ο κ. Τόσκας έδινε τις δικές τουεντολέςκαι μετακινούσε τα πυροσβεστικά μέσα κατά το δοκούν.Ο κ. Τόσκας ανέφερε ότι δεν έγινε συζήτηση για εκκένωση του Ματιού, δεν υπήρχε απαιτούμενος χρόνος για κάτι τέτοιο, παρότι λίγες ώρες νωρίτερα είχε εκκενωθεί με επιτυχία η Κινέτα.Επίσης, ο μάρτυρας αναφέρθηκε στηνπρώτη πλημμέλειαπου ο ίδιος αναγνωρίζει από πλευράς αστυνομίας. Είπε ότι έπρεπε να είχε κλείσει νωρίτερα η λεωφόρος Μαραθώνος, αλλά είπε ότι εκ των υστέρων έμαθε ότι οι οδηγοί δεν υπάκουαν, δεν πειθαρχούσαν στις οδηγίες των αστυνομικών, καθώς αγωνιούσαν και ήθελαν να φτάσουν στους δικούς τους ανθρώπους στο Μάτι. Στη διαδικασία σημειώθηκε ολιγόλεπτη διακοπή, η οποία προκλήθηκε από την αντίδραση ενός πολίτη, συγγενή θύματος.Στην απάντηση που έδωσε ο κ. Τόσκας αναφορικά με την ώρα ενημέρωσης για τηνύπαρξη νεκρών.Σε σχετική ερώτηση που έγινε στον πρώην υπουργό, ο κ. Τόσκας απάντησε ότι στην περιβόητη συνέντευξη που έγινε παρουσία του τότε πρωθυπουργούΑλέξη Τσίπραστις 12 το βράδυ, υπήρχαν μόνονανεπιβεβαίωτες πληροφορίεςγια νεκρούς, γι’ αυτό και δεν μεταδόθηκε.Το επιβεβαίωσαν αργότερα, στη μία και μισή τη νύχτα και τότε το μετέδωσαν, με τον πολίτη να έχει μια οργισμένη αντίδραση να φωνάζει «Ντροπή σας, εδώ και δύο μέρες λέτε ψέματα» και την πρόεδρο του δικαστηρίου να ζητάει να αποβληθεί από την αίθουσα. Έτσι λοιπόν είχαμε μία ολιγόλεπτη διακοπή στη διαδικασία, που θα συνεχιστεί με τις ερωτήσεις των δικηγόρων πολιτικής αγωγής προς τον κύριο Τόσκα.</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/ellada/n-toskas-anagnorise-gia-proti-fora-plimmeleia-tis-astynomias-gia-tin-pyrkagia-sto-mati</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693910353161_5961701.jpg?VersionId=h9M13zE7kd9IeAqql5TmTDZo9du13751&amp;itok=PnC0qN7i" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 13:39:00 -0800</pubDate></item><item><title>Γ.Γεραπετρίτης μετά τη συνάντηση με Χ.Φιντάν: Ικανοποίηση για το κλίμα συνεργασίας που έχει οικοδομηθεί</title><link>https://liberal.gr/politiki/live-oi-koines-diloseis-g-gerapetriti-h-fintan-apo-tin-agkyra</link><description>Παρακολουθήστε ζωντανά τις δηλώσεις του υπουργού Εξωτερικών Γιώργου Γεραπετρίτη στην Άγκυρα, όπου προηγήθηκε συνάντηση εργασίας δύο ωρών με τον Τούρκο ομόλογό του Χακάν Φιντάν.Δείτε LIVEΣτόχος τους να προετοιμάσουν τησυνάντηση Μητσοτάκη – Ερντογάν την επόμενη εβδομάδα στη Νέα Υόρκη,αλλά και να βρεθεί ένα πρώτο πλαίσιο για τη μεθοδολογία και το χρονοδιάγραμμα που θα μπορούσε να ακολουθηθεί στην ατζέντα των ελληνοτουρκικών.Όπως επεσήμανε ο κ. Γεραπετρίτης στο τουρκικό πρακτορείο Anadolu, στη συνάντηση θα τεθεί και η προετοιμασία για το Ανώτατο Συμβούλιο Συνεργασίας Ελλάδας- Τουρκίας που θα πραγματοποιηθεί στη Θεσσαλονίκη τον ερχόμενο Δεκέμβριο.Ενδεικτικό του κλίματος είναι το γεγονός ότι η τουρκική εφημερίδα Milliyet με άρθρο του υπουργού Εξωτερικών με τον τίτλο «Μήνυμα Φιλίας» στο πρωτοσέλιδό της.Ηεπίσκεψητου υπουργού στην Τουρκία πραγματοποιείται σε συνέχεια της συνάντησης των δύο ηγετών στη σύνοδο κορυφής του ΝΑΤΟ στο Βίλνιους της Λιθουανίας και όπως επισημαίνει ο κ. Γεραπετρίτης στο άρθρο του, αποτελεί απόφαση των δύο ηγετών να «εντατικοποιήσουν τις προσπάθειες εμπέδωσης ενός κλίματος αμοιβαίας εκτίμησης και εμπιστοσύνης μεταξύ των χωρών».«Η σκέψη που με συνοδεύει σε αυτό το ταξίδι είναι ότι, αν το1923,την επαύριο ενός σκληρού πολέμου με τεράστιες απώλειες και για τις δύο πλευρές, η Ελλάδα και η Τουρκία μπόρεσαν να βρουν την οδό του συμβιβασμού και κατόρθωσαν να γεφυρώσουν τις διαφορές τους, τότε και εμείς, υπό ασυγκρίτως καλύτερες συνθήκες, οφείλουμε να βαδίσουμε με ειλικρίνεια και εντιμότητα το δρόμο της ειρηνικής συνεργασίας και να επιδιώξουμε τη συνεννόηση, τηρώντας τις αρχές και τους κανόνες του διεθνούς δικαίου», αναφέρει ο κ. Γεραπετρίτης.«Η ατέρμονη αντιπαράθεση δεν μπορεί να είναι επιλογή», τονίζει χαρακτηριστικά.Απαντώντας σε ερωτήσεις του Αnadolu πριν από την επίσκεψή του στην Τουρκία, ο κ. Γεραπετρίτης δήλωσε ότι με τον κ. Φιντάν έχουν δημιουργήσει μια καλή προσωπική σχέση «στη βάση της αμοιβαίας κατανόησης και της ειλικρίνειας και ότι βρίσκονται σε τακτική επαφή με τρόπο που επιτρέπει την άμεση και εποικοδομητική συνεργασία».«Ο άμεσος δίαυλος επικοινωνίας σε υψηλό επίπεδο επιτρέπει την ταχεία επίλυση των κρίσεων και ότι το γεγονός αυτό παρέχει επίσης μια σταθερή βάση για συνομιλίες μεταξύ των αξιωματούχων των δύο χωρών σε όλα τα επίπεδα».«Η νέα προοπτική που πρέπει να υιοθετηθεί για την επίλυση των προβλημάτων που δεν έχουν επιλυθεί στις διμερείς σχέσεις εδώ και χρόνια είναι ότι πρέπει να δοθεί προτεραιότητα στην εγκαθίδρυση μιας σχέσης ειλικρίνειας και εμπιστοσύνης μεταξύ των δύο χωρών», επεσήμανε χαρακτηριστικά.Σημείωσε δε πως ηδιαδικασία διαλόγου«θα καθοδηγείται από τους υπουργούς Εξωτερικών, πάντα με πλήρη σεβασμό στις αρχές του διεθνούς δικαίου, και θα αποτυπώνεται σε πολιτικό διάλογο, θετική ατζέντα και σε μέτρα οικοδόμησης εμπιστοσύνης».«Με αυτόν τον τρόπο προκειμένου να επιτευχθούν χρήσιμα και συγκεκριμένα αποτελέσματα θα υπάρχει συνεχής παρακολούθηση, κοινή προσέγγιση και υψηλή υπευθυνότητα», τόνισε.Αναφερόμενος στη θετική ατζέντα μεταξύ των δύο χωρών, ανέφερε ότι «στοχεύει στο πλαίσιο της αναζωογόνησης της οικονομικής και εμπορικής συνεργασίας και επεκτείνεται σε τομείς συνεργασίας και στην επιχειρηματική κοινότητα, όπως οι μεταφορές, η ναυτιλία, η τεχνολογία, η προστασία του περιβάλλοντος και η αντιμετώπιση των φυσικών καταστροφών».</description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/live-oi-koines-diloseis-g-gerapetriti-h-fintan-apo-tin-agkyra</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693906671495_f5qix38xeaaw6d.jpg?VersionId=edJN9fpExitj6fDU5wZp5NSMu.t3McQ3&amp;itok=k_hzw3aT" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 13:57:00 -0800</pubDate></item></channel></rss>