<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Liberal.gr - Tehnologia</title><link>liberal.gr//liberal_category_tehnologia.xml</link><description>Arthra apo Liberal.gr Katigorias tehnologia.</description><atom:link href="liberal.gr//liberal_category_tehnologia.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 13:31:44 +0000</lastBuildDate><item><title>Η ινδική διαστημική αποστολή στη Σελήνη επιβεβαιώνει την παρουσία θείου στο νότιο πόλο</title><link>https://liberal.gr/tehnologia/i-indiki-diastimiki-apostoli-sti-selini-epibebaionei-tin-paroysia-theioy-sto-notio-polo</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470251">
<div><p>Το ρόβερ <strong>Pragyan </strong>που προσεληνώθηκε από την ινδική διαστημική αποστολή <strong>Chandrayaan-3</strong> κοντά στο νότιο πόλο του δορυφόρου της Γης έστειλε τα στοιχεία των πρώτων μετρήσεων που πραγματοποίησε σχετικά με τη χημική σύνθεση της <strong>επιφάνειας της</strong> <strong>Σελήνης</strong>.
</p>
<p>Σύμφωνα με αυτά τα στοιχεία, που συλλέχθηκαν μέσω φασματοσκοπικού οργάνου αποσύνθεσης που προκαλείται από <strong>ακτίνες λέιζερ</strong> (LIBS), επιβεβαιώνεται η παρουσία θείου στην περιοχή, η οποία δεν ήταν δυνατόν να διαπιστωθεί με τα όργανα που είχαν οι επιστήμονες στη διάθεσή τους στη Γη ή βρίσκονταν στα διαστημικά σκάφη.
</p>
<p>Το θείο στα <strong>ηφαιστειογενή πετρώματα</strong> της Σελήνης αποτελεί απόδειξη για την παρουσία θειούχου σιδήρου στο βραχώδες εσωτερικό του φυσικού δορυφόρου του πλανήτη μας, που ενδεχομένως φιλοξενεί και σημαντικές ποσότητες πολύτιμων μετάλλων.
</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en" xml:lang="en">Chandrayaan-3 Mission:<br/><br/>In-situ scientific experiments continue .....<br/><br/>Laser-Induced Breakdown Spectroscope (LIBS) instrument onboard the Rover unambiguously confirms the presence of Sulphur (S) in the lunar surface near the south pole, through first-ever in-situ measurements.… <a href="https://t.co/vDQmByWcSL">pic.twitter.com/vDQmByWcSL</a>
</p>
— ISRO (@isro) <a href="https://twitter.com/isro/status/1696529346872451541?ref_src=twsrc%5Etfw">August 29, 2023</a></blockquote>
<p>Το LIBS είναι μια επιστημονική τεχνική ανάλυση που επιτρέπει τη μελέτη της σύνθεσης υλικών μέσω της έκθεσής τους σε έντονους παλμούς λέιζερ. Ένας <strong>παλμός λέιζερ υψηλής ενέργειας</strong> εστιάζει πάνω στην επιφάνεια του πετρώματος και προκαλεί τη δημιουργία εξαιρετικά θερμού πλάσματος σε αυτό το σημείο, του οποίου η ακτινοβολία αναλύεται φασματοσκοπικά. Δεδομένου ότι κάθε στοιχείο εκπέμπει ένα χαρακτηριστικό σύνολο μηκών κύματος φωτός όταν βρίσκεται σε κατάσταση πλάσματος, μπορεί να προσδιοριστεί η σύνθεση του υλικού.
</p>
<p>Σύμφωνα με τα αποτελέσματα των πρώτων αναλύσεων, πιστοποιήθηκε η παρουσία όχι μόνο θείου στην επιφάνεια της Σελήνης, αλλά και αλουμινίου, ασβεστίου, σιδήρου, χρωμίου, μαγγάνιου, πυριτίου, οξυγόνου και τιτανίου.
</p>
<p>Πηγή: Europa Press
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/tehnologia/i-indiki-diastimiki-apostoli-sti-selini-epibebaionei-tin-paroysia-theioy-sto-notio-polo</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-08/1693393224957_diastima.jpg?VersionId=vTo0ImQMCn8GtVExH6b6Je8RkLHepd5s&amp;itok=3BcDUdSz" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 14:02:00 -0800</pubDate></item><item><title>Γερμανία: Η κυβέρνηση θα εισάγει εργαλεία Τεχνητής Νοημοσύνης στον δημόσιο τομέα</title><link>https://liberal.gr/diethni-themata/germania-i-kybernisi-tha-eisagagei-ergaleia-tehnitis-noimosynis-ston-dimosio-tomea</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470287">
<div><p>Η γερμανική κυβέρνηση συμφώνησε σε σχέδια για τη θέσπιση νομικών και τεχνικών όρων για τη χρήση εργαλείων της <strong>τεχνητής νοημοσύνης</strong> στον δημόσιο τομέα.
</p>
<p>Τα σχέδια αποτελούν μέρος μιας νέας στρατηγικής δεδομένων, την οποία ενέκρινε το υπουργικό συμβούλιο κατά τις διήμερες εργασίες του στο ανάκτορο Μέζεμπεργκ έξω από το Βερολίνο.
</p>
<p>Η κυβέρνηση δεν αποκλείει την ανάπτυξη των δικών της μοντέλων γλώσσας τεχνητής νοημοσύνης, γνωστών ως Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs).
</p>
<p>«Εξετάζουμε αν και σε ποιο βαθμό τα LLMs θα πρέπει να χρησιμοποιούνται με σύνεση στον δημόσιο τομέα, με σεβασμό στην προστασία των δεδομένων», υπογραμμίζεται σε έγγραφο.
</p>
<p>Η Γερμανία διαθέτει έναν πελώριο όγκο δεδομένων που τώρα θέλει να αξιοποιήσει, δήλωσε ο υπουργός Μεταφορών και Ψηφιακών Υποθέσεων Φόλκερ Βίσινγκ.
</p>
<p>«Μέχρι σήμερα, δεδομένα παραμένουν πολύ συχνά αχρησιμοποίητα και, ως εκ τούτου, δεν αξιοποιούνται για ψηφιακές καινοτομίες. Αυτό ισχύει τόσο για δεδομένα του βιομηχανικού κλάδου, όσο και του δημόσιου τομέα. Θέλουμε και πρέπει να το αλλάξουμε αυτό», τόνισε.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/diethni-themata/germania-i-kybernisi-tha-eisagagei-ergaleia-tehnitis-noimosynis-ston-dimosio-tomea</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-08/1693403713074_34546456567.jpg?VersionId=dhicu3zbF0WiApURjoyQbn2n4QV.mOn7&amp;itok=xtI_Vrp5" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 16:55:00 -0800</pubDate></item><item><title>X (Twitter): Επιστρέφουν οι πολιτικές διαφημίσεις ενόψει των αμερικανικών εκλογών το 2024</title><link>https://liberal.gr/tehnologia/x-twitter-epistrefoyn-oi-politikes-diafimiseis-enopsei-ton-amerikanikon-eklogon-2024</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470297">
<div><p>Το <strong>Twitter</strong>, που μετονομάστηκε <strong>εκ νέου σε X</strong>, <strong>επαναφέρει τις πολιτικές διαφημίσεις </strong>στην πλατφόρμα του για πρώτη φορά από το 2019 και ισχυρίζεται ότι <strong>θα διαθέτει ομάδα περιορισμού των διαφημίσεων</strong> αυτών, όπως ανακοίνωσε η εταιρεία την Τρίτη (29/08). <br/>Η κίνηση αυτή γίνεται ενόψει των προεδρικών εκλογών του 2024 και το Twitter ισχυρίζεται ότι προσλαμβάνει υπαλλήλους για να επεκτείνει τις ομάδες ασφαλείας και εκλογών του Twitter.
</p>
<p>Η εταιρεία ισχυρίζεται ότι θα καταπολεμήσει κάθε παραπληροφόρηση που προωθούν οι πολιτικές διαφημίσεις, παρά το γεγονός ότι ο Musk έχει απολύσει μεγάλο μέρος του προσωπικού που παρακολουθούσε τις ψευδείς πληροφορίες, τη συμπεριφορά μίσους και τη στοχευμένη παρενόχληση. 
</p>
<p>Το νέο επίδομα πολιτικής διαφήμισης της εταιρείας φαίνεται να έρχεται σε ευθεία αντίθεση με την απόφασή της να επαναφέρει στο Twitter δημόσια πρόσωπα που έχουν συνεχώς υποκινήσει τη ρητορική μίσους και την παραπληροφόρηση, συμπεριλαμβανομένου του υποψήφιου προέδρου Ντόναλντ Τραμπ, ο οποίος έκανε ανάρτηση στο Twitter την περασμένη εβδομάδα για πρώτη φορά από τον Ιανουάριο του 2021. <br/>Ο Τζακ Ντόρσεϊ (πρώην διευθύνων σύμβουλος του Twitter) απέκλεισε τον Τραμπ από το Twitter τον Ιανουάριο του 2021 επειδή παραβίασε τους κανόνες της εταιρείας διαδίδοντας παραπληροφόρηση και την επακόλουθη εξέγερση στο Καπιτώλιο.
</p>
<p>Το Twitter αναφέρει, ότι η ανατροπή του θα εξακολουθήσει να καταπολεμά την παραπληροφόρηση, προσθέτοντας ετικέτες στις αναρτήσεις που παραβιάζουν την πολιτική του για την ακεραιότητα των πολιτών και υποστηρίζει ότι θα απαγορεύει «την προώθηση ψευδούς ή παραπλανητικού περιεχομένου, συμπεριλαμβανομένων των ψευδών ή παραπλανητικών πληροφοριών που αποσκοπούν στην υπονόμευση της εμπιστοσύνης του κοινού σε μια εκλογή, ενώ παράλληλα επιδιώκει να διατηρήσει τον ελεύθερο και ανοιχτό πολιτικό διάλογο».
</p>
<p>Μετά την απομάκρυνση της πλειοψηφίας των υπαλλήλων των οποίων η ευθύνη ήταν να αφαιρούν και να μετριάζουν τις ψευδείς ή παραπλανητικές πληροφορίες, η Gita Johar, καθηγήτρια επιχειρήσεων του Πανεπιστημίου Κολούμπια που μελέτησε την παραπληροφόρηση στο Twitter, δήλωσε στο NBC News ότι η απόφαση του Twitter κινδυνεύει να μετατρέψει τον ιστότοπο σε «ελεύθερο πεδίο με φήμες, θεωρίες συνωμοσίας και ψεύδη να κυριαρχούν στην πλατφόρμα και στη φαντασία των ανθρώπων».
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/tehnologia/x-twitter-epistrefoyn-oi-politikes-diafimiseis-enopsei-ton-amerikanikon-eklogon-2024</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-08/1693406127621_social.jpg?VersionId=F9BtiEuo6dKBaDxAXZZ7zqmLWY354dd6&amp;itok=PWkjo3Xe" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 17:46:00 -0800</pubDate></item><item><title>Microsoft: Διαχωρίζει το λογισμικό Teams για τη μείωση του ανταγωνισμού στην ΕΕ</title><link>https://liberal.gr/tehnologia/microsoft-apohorei-logismiko-teams-gia-ti-meiosi-toy-antagonismoy-stin-ee</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470408">
<div><p>Ο αμερικανικός τεχνολογικός γίγαντας Microsoft ανακοίνωσε ότι θα διαχωρίσει το πρόγραμμα συνομιλίας και τηλεδιάσκεψης Teams από τα προϊόντα Microsoft 365 και Office 365, σε μια προσπάθεια να κατευνάσει τις ανησυχίες της Ευρωπαϊκής Ένωσης για την αντιμονοπωλιακή νομοθεσία.
</p>
<p> Όπως μεταδίδει το <a href="https://www.cnbc.com/2023/08/31/microsoft-to-unbundle-teams-software-in-europe-in-bid-to-abate-eu-concerns.html" rel="noopener" target="_blank"><strong>CNBC</strong></a>, από την 1η Οκτωβρίου φέτος, η Microsoft θα πουλά αυτά τα πακέτα χωρίς Teams σε τιμή με συνολική μείωση κατά 24 ευρώ ετησίως στον ΕΟΧ (Ευρωπαϊκός Οικονομικός Χώρος) και στην Ελβετία.
</p>
<p>Οι ρυθμιστικές αρχές της Ευρωπαϊκής Ένωσης είχαν ξεκινήσει τον Ιούλιο μια αντιμονοπωλιακή έρευνα σχετικά με τη σύνδεση του Teams από τη Microsoft με άλλα προϊόντα του Office, επικαλούμενη ανησυχίες κατά του ανταγωνισμού. 
</p>
<p>«Πιστεύουμε ότι αυτές οι αλλαγές εξισορροπούν τα συμφέροντα των ανταγωνιστών μας με εκείνα των Ευρωπαίων επιχειρηματικών πελατών, παρέχοντάς τους πρόσβαση στις καλύτερες δυνατές λύσεις σε ανταγωνιστικές τιμές», σημείωσε η εκπρόσωπος της ΕΕ, αναγνωρίζοντας ότι η έρευνα της ΕΕ βρίσκεται επί του παρόντος σε αρχικό στάδιο.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/tehnologia/microsoft-apohorei-logismiko-teams-gia-ti-meiosi-toy-antagonismoy-stin-ee</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-08/1693471474601_shutterstock2298708371.jpg?VersionId=yYmfV1S8auWmFGT5kym5HHqs4JFJjAJy&amp;itok=oofF3OHp" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 11:44:00 -0800</pubDate></item><item><title>Ίλον Μασκ: Η εφαρμογή Χ θα περιλαμβάνει ηχητικές κλήσεις και βιντεοκλήσεις</title><link>https://liberal.gr/tehnologia/ilon-mask-i-efarmogi-h-tha-perilambanei-ihitikes-kliseis-kai-binteokliseis</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470450">
<div><p>Σε αλλαγές προβαίνει στην εφαρμογή twitter, την οποία μετονόμασε σε Χ, ο δισεκατομμυριούχος <strong>Ίλον Μασκ</strong>. Σύμφωνα με ανάρτηση του στη δημοφιλή εφαρμογή, οι χρήστες σε λίγο καιρό θα μπορούν να πάρουν τηλέφωνο άλλα άτομα αλλά και να κάνουν <strong>βιντεοκλήση </strong>μέσω αυτής.
</p>
<p>Η λειτουργία αυτή θα είναι συμβατή με Android, ios, PC και Mac ενώ δεν θα είναι απαραίτητη η σύνδεση με τηλεφωνικό αριθμό.
</p>
<p>Αυτή η νέα λειτουργία έχει υπονοηθεί πολλές φορές στο παρελθόν. Θα εμφανιστεί σε μία από τις επερχόμενες ενημερώσεις. Η σχεδιάστρια του Twitter, <strong>Αντρέα Κόνγουεϊ</strong>, έχει μοιραστεί αποσπάσματα αυτών των νέων χαρακτηριστικών.
</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en" xml:lang="en">Video &amp; audio calls coming to X:<br/><br/>- Works on iOS, Android, Mac &amp; PC<br/>- No phone number needed<br/>- X is the effective global address book <br/><br/>That set of factors is unique.
</p>
— Elon Musk (@elonmusk) <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1697145283472244974?ref_src=twsrc%5Etfw">August 31, 2023</a></blockquote>
<p>Ο τρόπος που θα λειτουργούν οι κλήσεις θα προσομοιάζει με αυτόν άλλων εφαρμογών που διαθέτουν ήδη αυτή την λειτουργία. Ο χρήστης θα μπορεί δηλαδή να καλέσει με βίντεο ή με ήχο μέσω της ενότητας DM.
</p>
<p>Ακόμα ο Μασκ δεν έχει διευκρινίσει αν αυτή η νέα λειτουργία θα είναι διαθέσιμη μόνο για τους συνδρομητές ή σε όλους τους χρήστες του X.
</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en" xml:lang="en">ring ring <a href="https://t.co/1WemXRhFZf">pic.twitter.com/1WemXRhFZf</a>
</p>
— Andrea Conway (@ehikian) <a href="https://twitter.com/ehikian/status/1677300820780503040?ref_src=twsrc%5Etfw">July 7, 2023</a></blockquote>
<p>Ο ιδιοκτήτης της Tesla έχει αγοράσει το πρώην twitter από τον Οκτώβριο του 2022 και τον Ιούλιο του φετινού έτους άλλαξε την ονομασία του σε Χ. Φαίνεται πως σκοπεύει να κάνει πολλές αλλαγές στη διάσημη εφαρμογή ώστε να περιέχει όσες περισσότερες λειτουργίες γίνεται.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/tehnologia/ilon-mask-i-efarmogi-h-tha-perilambanei-ihitikes-kliseis-kai-binteokliseis</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-08/1693483592633_shutterstock2336514371.jpg?VersionId=ZlsRK2jpEjPaV6NGIk1JJTsvL3BrwS5M&amp;itok=t7VlUHQZ" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 15:06:00 -0800</pubDate></item><item><title>Είμαστε ασφαλείς στο Διαδίκτυο; Οι κίνδυνοι που ελλοχεύουν</title><link>https://liberal.gr/tehnologia/eimaste-asfaleis-sto-diadiktyo-oi-kindynoi-poy-elloheyoyn</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-469412">
<div><p>Στη <strong>νέα εποχή</strong>, το <strong>Διαδίκτυο </strong>γίνεται επικίνδυνο για την ασφάλεια των ανθρώπων στην πραγματοποίηση διαδικτυακών συναλλαγών.
</p>
<p>Ξοδεύουμε πολύ χρόνο συνδεδεμένοι στο Διαδίκτυο με τα κινητά τηλέφωνα, τα tablet και τους φορητούς υπολογιστές μας για να συνδεθούμε στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, να κρατήσουμε επαφή με τους φίλους μας, να παρακολουθήσουμε ταινίες, να ακούσουμε μουσική, να μελετήσουμε και να εργαστούμε. Πόσο ασφαλείς είμαστε όμως στο Διαδίκτυο;
</p>
<p>Σε μια τέτοια περίοδο, έχει καταστεί ζωτικής σημασίας η εισαγωγή νέων μέτρων για την εξασφάλιση πλήρους απορρήτου για τις διαδικτυακές συναλλαγές. Κατά την πραγματοποίηση πληρωμών για αγαθά ή υπηρεσίες, η προστασία μας είναι απαραίτητη, γι‘ αυτό και <strong>η ανωνυμία είναι σημαντική</strong>.
</p>
<p><strong>Yπάρχει ιδιωτικότητα στο Διαδίκτυο; Μπορεί να επιστρέψει η καινοτομία στην ΕΕ;</strong>
</p>
<p>Ό,τι δημοσιεύεται στο Διαδίκτυο χάνει την ιδιωτικότητά του. Ως εκ τούτου, η ανάρτηση προσωπικών πληροφοριών σε ιστολόγια, προφίλ και φόρουμ συζητήσεων είναι επικίνδυνη και μπορεί να χρησιμοποιηθεί καταχρηστικά. Θα πρέπει επίσης να προσέχετε να μην μοιράζεστε ή να μην κάνετε πράγματα στο Διαδίκτυο που δεν θα μοιραζόσασταν ή δεν θα κάνατε στην πραγματική ζωή και να αναλογιστείτε ποιος θα δει τις διαδικτυακές σας αναρτήσεις (άγνωστοι, φίλοι ή φίλοι φίλων). Βεβαιωθείτε ότι οι ρυθμίσεις απορρήτου σας είναι σωστές.
</p>
<p>Η πρόσφατη <strong>νομοθεσία </strong>της ΕΕ διευκόλυνε την οριστική διαγραφή κοινών προσωπικών δεδομένων, αλλά στην πράξη μπορεί να είναι περίπλοκη η ανάκτηση ή η διαγραφή τους. Όσο περισσότερο διαρκεί η ανάρτηση περιεχομένου, τόσο πιο πιθανό είναι να κοινοποιηθεί.
</p>
<p>Το <strong>sexting </strong>(αποστολή ψηφιακών εικόνων, βίντεο, μηνυμάτων κειμένου ή μηνυμάτων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου με ρητό σεξουαλικό περιεχόμενο, συνήθως μέσω κινητού τηλεφώνου) είναι ένα συγκεκριμένο παράδειγμα απειλής της ιδιωτικής ζωής. Μπορεί να είστε αθώοι για την πρόθεση και να εμπιστεύεστε το άτομο στο οποίο στέλνετε μήνυμα, αλλά τι θα συμβεί αν η εικόνα ή το βίντεο κοινοποιηθεί ή υποκλαπεί;
</p>
<p><strong>Πώς μπορεί να αποπλανηθεί ένας ανήλικος; </strong>
</p>
<p>Το διαδικτυακό grooming είναι όταν ένας ενήλικας (που ονομάζεται groomer) αλληλεπιδρά μαζί σας στο Διαδίκτυο, κυρίως χρησιμοποιώντας ένα ψεύτικο προφίλ, παριστάνοντας τον νεαρό ή ένα συγκεκριμένο άτομο. Οι groomers μπορεί να έχουν πολλαπλά κίνητρα για να σας εξαπατήσουν και να εκμεταλλευτούν την αθωότητά σας: για να βγάλουν χρήματα εκμεταλλευόμενοι τις φωτογραφίες που μοιράζεστε, για τη δική τους σεξουαλική ευχαρίστηση (ορισμένες φωτογραφίες μπορεί να εμφανιστούν στον παιδόφιλο σκοτεινό ιστό) ή για να σας εκβιάσουν για να το πράξουν. Αυτό αποτελεί ποινικό αδίκημα. Αυτό είναι γνωστό ως διαδικτυακός σεξουαλικός εξαναγκασμός και εκβιασμός.
</p>
<p>Συνήθως η πρώτη πράξη του grooming είναι να κερδίσει την εμπιστοσύνη σας. Δεν είναι εύκολο να γνωρίζετε αν κάποιος επιδιώκει την αποπλάνηση ανηλίκου στο Διαδίκτυο. Εάν δεν γνωρίζετε προσωπικά τον παραλήπτη, προσέξτε να μην στέλνετε γυμνές φωτογραφίες ή βίντεο του εαυτού σας σε διαδικτυακά φόρουμ ή μέσα κοινωνικής δικτύωσης. Αν νομίζετε ότι αντιμετωπίζετε περιποίηση, σταματήστε τη συζήτηση, ζητήστε βοήθεια και καταγγείλτε το περιστατικό.
</p>
<p><img alt="" height="400" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-08/shutterstock_313381400_1692894325.jpg?VersionId=md1BaLLhXAdQ3NH3ViWfnykWS0EzF1wD" title="shutterstock_313381400.jpg" width="600"/>
</p>
<p><strong>Τι είναι οι επιθέσεις ηλεκτρονικού ψαρέματος (phishing);</strong>
</p>
<p>Έχετε ποτέ λάβει ένα μήνυμα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, κείμενο ή άλλη μορφή ηλεκτρονικής επικοινωνίας που φαίνεται να προέρχεται από τράπεζα ή κάποια άλλη δημοφιλή ηλεκτρονική υπηρεσία που σας ζητά τα διαπιστευτήρια σας,
</p>
<p>έναν αριθμό πιστωτικής κάρτας ή άλλες ευαίσθητες πληροφορίες; Αν ναι, τότε γνωρίζετε πώς μοιάζουν οι επιθέσεις phishing. Αυτή η τεχνική χρησιμοποιείται για την απόκτηση πληροφοριών οι οποίες κατόπιν θα πουληθούν ή θα αξιοποιηθούν από τους επιτιθέμενους για εκβιασμό, κλοπή χρημάτων, ή υποκλοπή ταυτότητας.
</p>
<p>Το ηλεκτρονικό ψάρεμα έχει παρουσία πολλών ετών και οι κυβερνοεγκληματίες έχουν αναπτύξει μια μεγάλη γκάμα μεθόδων επίθεσης.
</p>
<p>Η πιο κοινή τεχνική ηλεκτρονικού "ψαρέματος" είναι να μιμηθεί κάποιος μια τράπεζα ή ένα χρηματοπιστωτικό ίδρυμα μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, προκαλώντας το θύμα να συμπληρώσει τα στοιχεία του λογαριασμού του σε μια ψεύτικη φόρμα μέσα στο κείμενο του μηνύματος, σε ένα επισυναπτόμενο αρχείο, ή παραπέμποντάς τον σε μια ιστοσελίδα.
</p>
<p>Στο παρελθόν τα λανθασμένα domain names χρησιμοποιούταν συχνά για τον σκοπό αυτό. Σήμερα, οι επιτιθέμενοι χρησιμοποιούν πιο εξελιγμένες μεθόδους κάνοντας τους συνδέσμους και τις ψεύτικες σελίδες να μοιάζουν πολύ με τους νόμιμους ομολόγους τους.
</p>
<p><strong>Γιατί ονομάζεται κακόβουλο λογισμικό;</strong>
</p>
<p>Το <strong>κακόβουλο λογισμικό </strong>είναι ένας γενικός όρος για το κακόβουλο λογισμικό που έχει σχεδιαστεί για να βλάψει ή να εκμεταλλευτεί μια προγραμματιζόμενη συσκευή ή ένα δίκτυο. Οι εγκληματίες του κυβερνοχώρου χρησιμοποιούν συνήθως κακόβουλο λογισμικό για να αποσπάσουν δεδομένα που μπορούν να αξιοποιηθούν για οικονομικό κέρδος εις βάρος του θύματος.
</p>
<p>Τα δεδομένα αυτά μπορεί να περιλαμβάνουν οικονομικά δεδομένα, ιατρικά αρχεία, μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, κωδικούς πρόσβασης - οι δυνατότητες των πληροφοριών που μπορούν να ανακτηθούν είναι ατελείωτες.
</p>
<p><strong>Γιατί οι εγκληματίες στον κυβερνοχώρο χρησιμοποιούν κακόβουλο λογισμικό;</strong>
</p>
<p>Το κακόβουλο λογισμικό περιλαμβάνει όλους τους τύπους κακόβουλου λογισμικού, συμπεριλαμβανομένων ιών, και οι εγκληματίες του κυβερνοχώρου το χρησιμοποιούν για πολλούς λόγους, όπως:
</p>
<ul><li>Εξαπάτηση ενός θύματος για παροχή προσωπικών δεδομένων για κλοπή ταυτότητας</li>
<li>Κλοπή δεδομένων πιστωτικής κάρτας καταναλωτών ή άλλων οικονομικών δεδομένων</li>
<li>Ανάληψη του ελέγχου πολλαπλών υπολογιστών για την έναρξη επιθέσεων άρνησης υπηρεσίας έναντι άλλων δικτύων</li>
<li>Μόλυνση υπολογιστών και χρήση τους για την εξόρυξη bitcoin ή άλλων κρυπτονομισμάτων. </li>
</ul><p><strong>Τι είναι ο κυβερνοεκφοβισμός; </strong>
</p>
<p>Ο <strong>διαδικτυακός εκφοβισμός </strong>είναι ένα διαδικτυακό φαινόμενο κατά το οποίο ένα νεαρό άτομο (ή ομάδα ατόμων) απειλεί, ταπεινώνει ή πληγώνει ένα άλλο άτομο. Ο εκφοβισμός μπορεί να συμβεί οπουδήποτε και οποτεδήποτε, οι εκφοβιστές μπορούν να ενεργούν ανώνυμα και συχνά υπάρχουν περισσότεροι μάρτυρες στο Διαδίκτυο απ' ό,τι στην πραγματική ζωή.
</p>
<p>Υπάρχουν πολλοί τρόποι για την καταπολέμηση του εκφοβισμού, τόσο εντός όσο και εκτός διαδικτύου, στα σχολεία και στην κοινότητα. Ο πρώτος και σημαντικότερος είναι να υπερασπιστούμε αυτούς που εκφοβίζονται. Να είστε προληπτικοί και να τους υπερασπιστείτε! Αν είστε θύμα, μη φοβηθείτε να μιλήσετε σε έναν φίλο, μέλος της οικογένειας, δάσκαλο, επαγγελματία ή ενήλικα που εμπιστεύεστε (επικοινωνήστε με το Ευρωπαϊκό Δίκτυο κατά του εκφοβισμού ή με την υπηρεσία ισότητας στη χώρα διαμονής σας). Δεν είστε μόνοι σας, γι' αυτό αναζητήστε βοήθεια. Και να θυμάστε πάντα ότι ο εκφοβιστής είναι αυτός που πρέπει να ντρέπεται!
</p>
<p><img alt="" height="400" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-08/shutterstock_1061278154_1692894506.jpg?VersionId=c0KKCmAcjNWsEXBSKTviaBIcSs5TQWD2" title="shutterstock_1061278154.jpg" width="600"/>
</p>
<p><strong>Ψευδείς ειδήσεις (fake news)</strong>
</p>
<p>Οι <strong>ψευδείς ειδήσεις </strong>είναι ανακριβείς ή <strong>παραπλανητικές ειδήσεις </strong>που εμφανίζονται σε όλο τον ιστό και διαδίδονται σκόπιμα στα μέσα ενημέρωσης με σκοπό τη χειραγώγηση της κοινής γνώμης. Για να αναγνωρίσετε τις ψεύτικες ειδήσεις, πρέπει να είστε σε θέση να αναγνωρίσετε τις πληροφορίες.
</p>
<p>Υπάρχουν ορισμένες βασικές αρχές για τον έλεγχο της εγκυρότητας των πληροφοριών Είναι η είδηση δημοσιευμένη σε αξιόπιστο δικτυακό τόπο; Δημοσιεύεται σε άλλες αξιόπιστες πηγές; Είναι σημαντικό να αναπτύξετε δεξιότητες κριτικής σκέψης προκειμένου να διακρίνετε μεταξύ αξιόπιστων πηγών και παραπληροφόρησης. Χρυσός κανόνας: αν είναι πολύ κακό ή πολύ καλό για να είναι αληθινό, μάλλον δεν είναι αληθινό!
</p>
<p><strong>Χρήση VPN κυρίως για ασφάλεια </strong>
</p>
<p>Τα <strong>Εικονικά Ιδιωτικά Δίκτυα </strong>(VPN) δημιουργούν μια ασφαλή σύνδεση στο Διαδίκτυο. Η χρήση ενός VPN μπορεί να αυξήσει την ιδιωτικότητα και την ανωνυμία σας, ώστε να μπορείτε:
</p>
<ul><li>Να κρύψετε τη δραστηριότητά σας στο Διαδίκτυο για να αποφύγετε την παρακολούθηση (ειδικά σε δημόσια δίκτυα WiFi)</li>
<li>Να αντιμετωπίσετε τη λογοκρισία και περιηγηθείτε ελεύθερα στο Διαδίκτυο</li>
</ul><p>Μπορεί να ακούγεται περίπλοκο, αλλά σίγουρα δεν χρειάζεται να είστε ειδικός σε τεχνολογικά θέματα για να χρησιμοποιήσετε ένα VPN.
</p>
<p>Ένα <strong>VPN </strong>είναι ένα <strong>βασικό εργαλείο </strong>ασφαλείας για την προστασία του διαδικτυακού σας απορρήτου - χωρίς VPN, οι διαδικτυακές σας δραστηριότητες μπορούν εύκολα να παρακολουθούνται και να προβάλλονται από άλλους. Αυτό περιλαμβάνει το ιστορικό περιήγησης, τα αρχεία που κατεβάζετε, τις πληροφορίες online τραπεζικών συναλλαγών και τους κωδικούς πρόσβασης.
</p>
<p>Ακόμα χειρότερα, οι συσκευές σας μπορούν να εντοπιστούν μέσω της διεύθυνσης IP (Internet Protocol), η οποία αποκαλύπτει τη φυσική σας τοποθεσία και μπορεί να χρησιμοποιηθεί για να σας εντοπίσουν στην πραγματική ζωή. Αυτό είναι σαν να στέλνετε μια καρτ ποστάλ μέσω ταχυδρομείου - ο καθένας μπορεί να διαβάσει το μήνυμα και να δει το όνομα και τη διεύθυνσή σας.
</p>
<p>Ωστόσο, αν είστε συνδεδεμένοι σε ένα VPN, η διαδικτυακή σας δραστηριότητα κρυπτογραφείται και η πραγματική σας διεύθυνση IP αποκρύπτεται. Οι πάροχοι υπηρεσιών διαδικτύου (ISP), οι κυβερνήσεις, ακόμη και οι χάκερ δεν μπορούν να μάθουν ποιος είστε ή τι κάνετε.
</p>
<p><img alt="" height="400" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-08/shutterstock_269312147_1692894195.jpg?VersionId=lgDeLiObJ7vJzFP3XPelxPvdy2puu.HU" title="shutterstock_269312147.jpg" width="600"/>
</p>
<p>Τα VPN σας επιτρέπουν να <strong>αποκρύψετε την πραγματική σας διεύθυνση IP </strong>και να κρυπτογραφήσετε τη σύνδεσή σας στο Διαδίκτυο. Αλλά πώς φαίνεται αυτό στην πράξη;
</p>
<ol><li>Το ιστορικό περιήγησής σας είναι ιδιωτικό — Ένα VPN κρύβει το ιστορικό περιήγησης και αναζήτησης από τον Πάροχο Υπηρεσιών Διαδικτύου (ISP). Το μόνο πράγμα που μπορεί να δει ο πάροχός σας είναι η κρυπτογραφημένη δραστηριότητά σας που φτάνει στο διακομιστή VPN.</li>
<li>Μπορείτε να αλλάξετε τη διαδικτυακή τοποθεσία σας — Η διεύθυνση IP σας φανερώνει τη φυσική σας θέση. Με ένα VPN, μπορείτε να συνδεθείτε σε διακομιστή σε διαφορετική χώρα και να αποκτήσετε πρόσβαση σε τοπικό περιεχόμενο (όπως το Netflix των ΗΠΑ, διαδικτυακά νέα και ιστοσελίδες torrenting).</li>
<li>Οι διαδικτυακές σας δραστηριότητες είναι ανώνυμες — ένα VPN χωρίς αρχεία καταγραφής εξασφαλίζει ότι κανένας δεν θα γνωρίζει τι κάνετε στο Διαδίκτυο. Αυτό είναι ιδανικό για όσους κάνουν χρήση torrent και Peer-to-Peer (P2P).</li>
</ol><p>Το Διαδίκτυο είναι μια τεράστια πηγή πληροφοριών. Προσφέρει γρήγορα και εύκολα πλούσιο υλικό. Με ένα κλικ μπορείς να έχεις μπροστά στην οθόνη σου σχεδόν όποια πληροφορία θέλεις. Κρύβει όμως και πολλούς κινδύνους, γι' αυτό πρέπει να είσαι πολύ προσεκτικός κατά την πλοήγησή σου σ' αυτό.
</p>
<p><strong>Πώς θα προστατευτούμε; </strong>
</p>
<p>Φροντίστε να διατηρείτε σε υψηλό επίπεδο την ασφάλεια του υπολογιστή σας.
</p>
<ul><li>Να λαμβάνετε τακτικά τις ενημερωμένες εκδόσεις των προγραμμάτων που χρησιμοποιείτε και κυρίως τις «επιδιορθώσεις ασφαλείας». Πρόκειται για προγράμματα που εκδίδουν οι εταιρείες από τις οποίες έχετε αγοράσει το λογισμικό που χρησιμοποιείτε και καλύπτουν τυχόν κενά ασφαλείας που διαπιστώθηκαν μετά την έκδοσή του.</li>
<li>Εγκαταστήστε ένα πρόγραμμα προστασίας από ιούς (antivirus) και ένα δίχτυ προστασίας (firewall), και φροντίστε να λαμβάνετε τακτικά τις ενημερωμένες εκδόσεις τους. Το δίχτυ προστασίας σας προφυλάσσει σε μεγάλο βαθμό από τις πιθανές «εισβολές» που θα δεχτείτε κατά τις περιηγήσεις σας στο Διαδίκτυο.</li>
<li>Προστατέψτε τον υπολογιστή σας με κωδικό πρόσβασης προκειμένου να αποτρέψετε την πρόσβαση σε αυτόν μη εξουσιοδοτημένo.</li>
</ul><p>Ως προς τους κωδικούς πρόσβασης που χρησιμοποιείτε στις διαδικτυακές σας συναλλαγές:
</p>
<ul><li>Αλλάζετε συχνά τους κωδικούς</li>
<li>Αποφεύγετε να χρησιμοποιείτε ως κωδικό πρόσβασης την ημερομηνία γέννησης, τον αριθμό τηλεφώνου ή άλλα προσωπικά σας στοιχεία.</li>
<li>Αποφεύγετε να έχετε τον προσωπικό σας κωδικό πρόσβασης μέσα σε πορτοφόλια, τσάντες ή ατζέντες.</li>
<li>Αποφεύγετε να χρησιμοποιείτε τους ίδιους κωδικούς πρόσβασης σε περισσότερες από μια ιστοσελίδα, κάρτα κλπ.</li>
<li>Μην δίνετε τον κωδικό πρόσβασης σας σε οποιονδήποτε και κάτω από οποιεσδήποτε περιστάσεις. Εάν κάποιος, για παράδειγμα επικαλεστεί ότι τηλεφωνεί από την τράπεζα και ζητήσει τον αριθμό πρόσβασης για επαλήθευση, μην τον δώσετε. Οι Τράπεζες δεν ακολουθούν αυτή την πρακτική. Εάν έχετε αναγνώριση κλήσης, καταγράψτε τον αριθμό που αναγράφηκε στην τηλεφωνική σας συσκευή και ενημερώστε αμέσως την Αστυνομία.</li>
</ul><p>Βεβαιωθείτε ότι συνεργάζεστε με μια εταιρεία που ήδη γνωρίζετε και <strong>εμπιστεύεστε</strong>. Επιλέξτε μια εταιρεία με <strong>φυσικό κατάστημα </strong>Τα ηλεκτρονικά καταστήματα χωρίς φυσικό κατάστημα δεν είναι απαραίτητα αναξιόπιστα. Το γεγονός και μόνο ότι διαθέτουν φυσικό κατάστημα δείχνει ότι έχουν γίνει περισσότερες επενδύσεις και ότι μπορούν να είναι πιο άμεσοι όσον αφορά τους ισχυρισμούς και τις αλλαγές προϊόντων. Είναι εξίσου σημαντικό να διαβάζετε συστάσεις από άλλους πελάτες για να έχετε μια πληρέστερη εικόνα της επιχείρησης.
</p>
<p>Επιλέξτε πιο <strong>ασφαλείς </strong>και <strong>ευέλικτες μεθόδους πληρωμής</strong>, όπως αντικαταβολή, χρεωστική κάρτα, πιστωτική κάρτα ή PayPal. Αποφύγετε τις τραπεζικές μεταφορές. Ο ασφαλέστερος τρόπος για να κάνετε ηλεκτρονικές αγορές είναι η χρήση πιστωτικής κάρτας. Αν κάτι πάει στραβά, προστατεύεστε από τον ομοσπονδιακό νόμο περί δίκαιων πρακτικών είσπραξης χρεών. Έχετε το δικαίωμα να αμφισβητήσετε μια χρέωση πιστωτικής κάρτας και, μετά από έρευνα που αποδεικνύει ότι ο πιστωτικός φορέας σας χρέωσε λανθασμένα, ενδέχεται να δικαιούστε επιστροφή της χρεωστικής αμοιβής.
</p>
<p>Ένα <strong>email </strong>ή ένα <strong>ηλεκτρονικό μήνυμα </strong>μπορεί να περιέχει επίσημα λογότυπα ή άλλες αναφορές ενός αξιόπιστου οργανισμού και παρόλα αυτά να εξακολουθεί να προέρχεται από phishers.
</p>
<p><em><strong>* Ο Αναστάσης Βασιλειάδης είναι ειδικός σε θέματα Κυβερνοασφάλειας (Cybersecurity expert).</strong></em>
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/tehnologia/eimaste-asfaleis-sto-diadiktyo-oi-kindynoi-poy-elloheyoyn</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-08/1692894370970_shutterstock2248466625.jpg?VersionId=XqCTiByRve16.Fh6Wtkd6QeypbsUSExp&amp;itok=bMqEgUA4" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Η X θα συλλέγει βιομετρικά δεδομένα και το ιστορικό απασχόλησης των χρηστών</title><link>https://liberal.gr/tehnologia/i-x-tha-syllegei-biometrika-dedomena-kai-istoriko-apasholisis-ton-hriston</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470623">
<div><p>Η πλατφόρμα κοινωνικής δικτύωσης <strong>X</strong> (πρώην Twitter), θα αρχίσει να συλλέγει βιομετρικές πληροφορίες και πληροφορίες απασχόλησης των χρηστών της, σύμφωνα με μια ενημέρωση της Πέμπτης στην πολιτική απορρήτου της εταιρείας.
</p>
<p>Η X δήλωσε ότι οι αλλαγές δεν έχουν προς το παρόν εφαρμοστεί και θα τεθούν σε ισχύ στις <strong>29 Σεπτεμβρίου</strong>.
</p>
<p>Η πρόσφατα ενημερωμένη πολιτική απορρήτου της εταιρείας, η οποία περιγράφει λεπτομερώς τον τρόπο με τον οποίο συλλέγει και επεξεργάζεται τις πληροφορίες των χρηστών, αναφέρει τώρα ότι η εταιρεία μπορεί να αποθηκεύει και να χρησιμοποιεί βιομετρικά δεδομένα "για λόγους ασφάλειας, προστασίας και ταυτοποίησης".
</p>
<p>Δεν είναι σαφές πώς η X σχεδιάζει να χρησιμοποιήσει τις βιομετρικές πληροφορίες των χρηστών.
</p>
<p>Οι πλατφόρμες τείνουν να βασίζονται σε <strong>βιομετρικά στοιχεία</strong>, όπως δακτυλικά αποτυπώματα και σαρώσεις προσώπου, για την πιστοποίηση της ταυτότητας των ανθρώπων όταν συνδέονται ή, στην περίπτωση μιας τράπεζας ή μιας εταιρείας πληρωμών, όταν οι χρήστες πραγματοποιούν μια συναλλαγή.
</p>
<p>Η X θα μπορούσε θεωρητικά να συλλέξει βιομετρικές πληροφορίες από τους χρήστες μέσω των φωτογραφιών ή του βίντεο τους, ζητώντας τους να ενεργοποιήσουν την κάμερά τους. Ωστόσο, δεν έχει εξηγήσει ακόμη πώς θα λειτουργούσε το σύστημα.
</p>
<p>Η εταιρεία λέει ότι μπορεί επίσης να συλλέγει και να<strong> χρησιμοποιεί δεδομένα </strong>σχετικά με το <strong>ιστορικό απασχόλησης</strong> και τις προτιμήσεις των ανθρώπων για να προτείνει θέσεις εργασίας, θέτοντας ενδεχομένως την εφαρμογή σε τροχιά ανταγωνισμού με το LinkedIn που ανήκει στη Microsoft.
</p>
<p>"Ενδέχεται να συλλέγουμε και να χρησιμοποιούμε τις προσωπικές σας πληροφορίες (όπως το ιστορικό απασχόλησης, το εκπαιδευτικό σας ιστορικό, τις προτιμήσεις απασχόλησης, τις δεξιότητες και τις ικανότητες, τη δραστηριότητα και τη δέσμευση στην αναζήτηση εργασίας κ.ο.κ.) για να σας προτείνουμε πιθανές θέσεις εργασίας, να τις μοιραζόμαστε με πιθανούς εργοδότες όταν κάνετε αίτηση για εργασία, να επιτρέπουμε στους εργοδότες να βρίσκουν πιθανούς υποψηφίους και να σας εμφανίζουμε πιο σχετικές διαφημίσεις", αναφέρει η X στην ενημερωμένη πολιτική απορρήτου της.
</p>
<p>Υπό τον <strong>Μασκ</strong>, η X προσπάθησε να επεκτείνει την εμβέλειά της πέρα από τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, τα μηνύματα και το ηχητικό περιεχόμενο σε τομείς όπως οι χρηματοπιστωτικές υπηρεσίες και η πρόσληψη προσωπικού.
</p>
<p>Η εταιρεία πέρυσι φέρεται να αγόρασε την <strong>Laskie</strong>, ένα εργαλείο πρόσληψης εργασίας, σύμφωνα με το Bloomberg News. Ήταν η πρώτη εξαγορά υπό τον Μασκ από τότε που ο μεγιστάνας της τεχνολογίας αγόρασε το Twitter για 44 δισεκατομμύρια δολάρια το 2022.
</p>
<p>Ο Μασκ δεν είναι πλέον διευθύνων σύμβουλος της X - παρέδωσε το ρόλο αυτό στην πρώην πρόεδρο της NBC Universal για τη διαφήμιση και τις συνεργασίες, Linda Yaccarino, τον Ιούνιο.
</p>
<p>Τον Απρίλιο, η X υπέγραψε συμφωνία με την ισραηλινή εφαρμογή χρηματιστηριακών συναλλαγών <strong>eToro</strong> για να επιτρέπει στους χρήστες να βλέπουν και να διαπραγματεύονται μετοχές μέσω του διαδικτύου και των εφαρμογών για κινητά του eToro. Η EToro δήλωσε πρόσφατα ότι επιδιώκει να επεκτείνει τη συνεργασία.
</p>
<p>Η X έχει αποκτήσει<strong> άδειες μεταφοράς χρημάτων</strong> σε διάφορες πολιτείες των ΗΠΑ, επίσης, σε μια προσπάθεια να λανσάρει τις δικές της λειτουργίες πληρωμών. Ο Μασκ είναι συνιδρυτής της PayPal, η οποία προέκυψε από τη συγχώνευση της εταιρείας λογισμικού Confinity και της X.com, μιας πρώιμης διαδικτυακής τράπεζας που επίσης ξεκίνησε ο δισεκατομμυριούχος.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/tehnologia/i-x-tha-syllegei-biometrika-dedomena-kai-istoriko-apasholisis-ton-hriston</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693572108059_shutterstock2336702031.jpg?VersionId=JVBLfGfZ1OEgCrYGxn6ewfrxiJqDFmDZ&amp;itok=p5IqH_WJ" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 15:41:00 -0800</pubDate></item><item><title>ΔΥΠΑ - HUAWEI: Από τη Δευτέρα οι αιτήσεις για το πρόγραμμα κατάρτισης σε ψηφιακές δεξιότητες</title><link>https://liberal.gr/tehnologia/dypa-huawei-apo-ti-deytera-oi-aitiseis-gia-programma-katartisis-se-psifiakes-dexiotites</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470639">
<div><p>Από τη Δευτέρα 4 Σεπτεμβρίου 2023 και ώρα 10:00 μέχρι την Κυριακή 10 Σεπτεμβρίου 2023 και ώρα 23:59, θα υποβάλλονται <strong>ηλεκτρονικές αιτήσεις</strong> για συμμετοχή στο νέο διαδικτυακό πρόγραμμα κατάρτισης, με τίτλο «Βασικές Δεξιότητες Τεχνολογιών Πληροφορικής και Επικοινωνιών (ΤΠΕ)», συνολικής διάρκειας 100 ωρών, για 500 άνεργες γυναίκες.
</p>
<p>Η δράση υλοποιείται στο πλαίσιο της συνεργασίας μεταξύ της Δημόσιας Υπηρεσίας Απασχόλησης <strong>(ΔΥΠΑ)</strong> και της <strong>HUAWEI</strong> για την αναβάθμιση των δεξιοτήτων του εργατικού δυναμικού και τη μείωση του ψηφιακού χάσματος στην αγορά εργασίας.
</p>
<p>Το πρόγραμμα αφορά την παροχή κατάρτισης στις <strong>θεματικές ενότητες:</strong> α) Βασικές Δεξιότητες Τεχνολογιών Πληροφορικής και Επικοινωνιών (ΤΠΕ) και β) Huawei Certified ICT Associate (HCIA)-Datacom.
</p>
<p>Με την ολοκλήρωση του προγράμματος, οι ωφελούμενες θα έχουν αποκτήσει βασικές γνώσεις και δεξιότητες που απαιτούνται στον τομέα των δικτύων και θα έχουν κατανοήσει τις βασικές αρχές δρομολόγησης, μεταγωγής, ασύρματης δικτύωσης, ασφάλειας δικτύου, τις βασικές έννοιες του IPv4, IPv6 και τα βασικά στοιχεία SDN και των αυτοματισμών.
</p>
<p>Συγκεκριμένα, θα ωφεληθούν 500 άνεργες γυναίκες, ηλικίας 25-45 ετών, εγγεγραμμένες στο μητρώο της ΔΥΠΑ απόφοιτες δευτεροβάθμιας, μεταδευτεροβάθμιας ή τριτοβάθμιας εκπαίδευσης σε α) σχολές ειδικοτήτων πληροφορικής και β) σχολές θετικής, τεχνολογικής και οικονομικής κατεύθυνσης, με γνώσεις αγγλικής γλώσσας (επιπέδου Β2), σύμφωνα με τις προϋποθέσεις συμμετοχής της πρόσκλησης εκδήλωσης ενδιαφέροντος, η οποία είναι αναρτημένη στον ιστότοπο της ΔΥΠΑ <a href="https://www.dypa.gov.gr/" rel="noopener" target="_blank">https://www.dypa.gov.gr/</a>.
</p>
<p>Το πρόγραμμα θα υλοποιηθεί, μέσω σύγχρονης πλατφόρμας εκπαίδευσης (online live), ενώ με την ολοκλήρωση κάθε θεματικής ενότητας, όλες οι ωφελούμενες θα έχουν το δικαίωμα να λάβουν μέρος σε αντίστοιχες δωρεάν εξετάσεις που θα βεβαιώνουν το επίπεδο γνώσεών τους.
</p>
<p>Με την επιτυχή ολοκλήρωση της κατάρτισης του προγράμματος, οι καταρτιζόμενες θα λάβουν βεβαίωση παρακολούθησης.
</p>
<p>Οι <strong>αιτήσεις</strong> θα <strong>υποβάλλονται</strong> αποκλειστικά <strong>ηλεκτρονικά,</strong> μέσω gov.gr. Συγκεκριμένα, η διαδρομή είναι: <a href="gov.gr" rel="noopener" target="_blank">gov.gr</a> → Εκπαίδευση → Ψηφιακές Δεξιότητες →  Βασικές δεξιότητες τεχνολογιών πληροφορικής και επικοινωνιών για άνεργες γυναίκες.
</p>
<p>Μετά την ολοκλήρωση της υποβολής των αιτήσεων, θα ακολουθήσει η αξιολόγησή τους και, στη συνέχεια, θα αποσταλεί από τη ΔΥΠΑ ενημερωτικό e-mail στις ωφελούμενες σχετικά με την οριστική επιλογή τους στο πρόγραμμα, καθώς και αναλυτικές οδηγίες για τις διαδικασίες εγγραφής και παρακολούθησης.
</p>
<p>Ο <strong>διοικητής</strong> της <strong>ΔΥΠΑ,</strong> Σπύρος Πρωτοψάλτης, δήλωσε: «Μετά τις επιτυχημένες συνεργασίες με Google, Coursera, Cisco, Microsoft και Amazon, η ΔΥΠΑ συνεχίζει τις συμπράξεις συνεργασίας με παγκόσμιες εταιρίες τεχνολογίας για την αναβάθμιση των δεξιοτήτων του εργατικού δυναμικού της χώρας, με έμφαση σε ψηφιακές δεξιότητες μεγάλης ζήτησης στην αγορά εργασίας. Η νέα δράση δίνει έμφαση στην πρόσβαση των άνεργων γυναικών στις τεχνολογίες πληροφορικής και επικοινωνιών, ενισχύοντας την απασχολησιμότητά τους σε ειδικότητες με προοπτική».
</p>
<p>Από την πλευρά του, ο <strong>CEO</strong> της <strong>Huawei</strong> South Balkan Region, Ren Fujun, σημείωσε: «Η Huawei υποστηρίζει ενεργά την προώθηση των γυναικείων ταλέντων και την ισότιμη συμμετοχή τους στον κλάδο των Τεχνολογιών Πληροφορικής και Επικοινωνιών (ΤΠΕ). Είμαστε ιδιαιτέρως χαρούμενοι που, στο πλαίσιο των δραστηριοτήτων Εταιρικής Κοινωνικής Ευθύνης, που υλοποιούμε και, σε συνέχεια του μνημονίου συνεργασίας που έχουμε υπογράψει με τη ΔΥΠΑ, χρηματοδοτούμε εξ ολοκλήρου ένα διαδικτυακό πρόγραμμα επαγγελματικής κατάρτισης που απευθύνεται αποκλειστικά σε άνεργες γυναίκες. Άλλωστε, η περαιτέρω ενδυνάμωση των γυναικών θα ωφελήσει τόσο τον τομέα της απασχόλησης όσο και τον τομέα ΤΠΕ».
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/tehnologia/dypa-huawei-apo-ti-deytera-oi-aitiseis-gia-programma-katartisis-se-psifiakes-dexiotites</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693578767475_huaweilogoicon170010.png?VersionId=e1GLcrSIc2EFk_okdD3tY7sspE0_rDY3&amp;itok=7nULSM-e" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 17:33:00 -0800</pubDate></item><item><title>Huawei: Εγκαινιάζει κέντρο ψηφιακών δεδομένων τεχνολογίας cloud στη Σ. Αραβία</title><link>https://liberal.gr/tehnologia/huawei-egkainiazei-kentro-psifiakon-dedomenon-tehnologias-cloud-sti-s-arabia</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471075">
<div><p>Ο κινεζικός <strong>τεχνολογικός «κολοσσός»</strong> της <strong>Huawei</strong> ανακοίνωσε χθες, Δευτέρα, τη λειτουργία ενός κέντρου ψηφιακών δεδομένων τεχνολογίας cloud στο Ριάντ της <strong>Σαουδικής Αραβίας</strong>, στο πλαίσιο των προσπαθειών της εταιρίας για τη διεύρυνση της προσφοράς διαδικτυακών υπηρεσιών στη Μέση Ανατολή.
</p>
<p>Η Huawei ανέφερε σε ανακοίνωσή της ότι «το νέο κέντρο θα εξελιχθεί σε έναν πυρήνα για την τεχνολογία cloud που αναπτύσσει η ίδια για τη Μέση Ανατολή, την Κεντρική Ασία, αλλά και για την Αφρική».
</p>
<p>«Το κέντρο θα προσφέρει Καινοτόμες, αξιόπιστες, ασφαλείς και βιώσιμες υπηρεσίες για την τεχνολογία cloud», σύμφωνα με τη Huawei.
</p>
<p>Υπό τη λογική αυτή, το νέο κέντρο ψηφιακής τεχνολογίας στο Ριάντ θα προσφέρει μία σειρά υπηρεσιών τεχνολογίας cloud, συμπεριλαμβανομένων των υποδομών βάσεων ψηφιακών δεδομένων, της <strong>διαχείρισης μεγάλου όγκου πολύπλοκων ψηφιακών δεδομένων (big data)</strong>, αλλά και των υπηρεσιών τεχνητής νοημοσύνης, όπως ανέφερε η ίδια ανακοίνωση.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/tehnologia/huawei-egkainiazei-kentro-psifiakon-dedomenon-tehnologias-cloud-sti-s-arabia</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693892733010_huawei.jpg?VersionId=3.mvOMqUXoLBZK7u5cA6gS7ZcTL3cC9A&amp;itok=N6-eqIPs" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 08:45:00 -0800</pubDate></item><item><title>Συνέργεια ρομπότ και ανθρώπων στην παραγωγική διαδικασία (vid)</title><link>https://liberal.gr/tehnologia/synergeia-rompot-kai-anthropon-stin-paragogiki-diadikasia-vid</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471105">
<div><p>Η <strong>Apptronik</strong>, με έδρα το Austin αποτελεί μια κορυφαία start up εταιρεία που δραστηριοποιείται στον τομέα των ρομπότ. Πρόκειται για ανθρωποειδή ρομπότ που έχουν σχεδιαστεί για να αλλάξουν τον τρόπο με τον οποίο που ζούμε και εργαζόμαστε. 
</p>
<p>Σύμφωνα με το<a href="https://www.prnewswire.com/news-releases/apptronik-unveils-apollo-a-humanoid-robot-to-redefine-the-future-of-work-301907453.html?tc=eml_cleartime&amp;utm_source=newsletter&amp;utm_medium=email&amp;utm_campaign=newsletter_axiospm&amp;stream=top" rel="noopener" target="_blank"><strong> prnewswire.com,</strong></a> στα τέλη του Αυγούστου 2023, η Apptronik παρουσίασε το πιο ικανό ρομπότ που υπάρχει μέχρι σήμερα στον κόσμο. Το ρομπότ φέρει το όνομα «<strong>Apollo</strong>». Έχει ύψος 1,80 και βάρος 72,6 κιλά. Επίσης, μπορεί να σηκώσει 25 κιλά και λειτουργεί με μπαταρία που διαρκεί 22 ώρες. Μάλιστα, διαθέτει ψηφιακό σύστημα, το οποίο παρέχει δεδομένα για την εργασία που έχει αναλάβει, το χρόνο και τις ενέργειές του.
</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/uJOA5IDaL5g?si=BVq4LZKcJiVyjAdc" title="YouTube video player" width="560"></iframe>
</p>
<p>Το ανθρωποειδές ρομπότ θα προορίζεται για εργασίες σε <strong>αποθήκες</strong>. Η ασφάλεια είναι προτεραιότητα και το ρομποτ χρησιμοποιώντας αντίληψη όρασης επιβραδύνει τις κινήσεις του όταν πλησιάζουν άνθρωποι, ενώ διαθέτει και μηχανισμό ασφαλείας για να περιοριστεί η ζημιά αν πέσει. 
</p>
<p>Οι δημιουργοί αναφέρουν ότι σχεδιάστηκε για να μπορεί να συνεργάζεται με τον άνθρωπο και να εργάζεται για αυτόν σε αποθήκες, κουβαλώντας και μετακινώντας βαριά κιβώτια. Παρέχει μια φιλική αλληλεπίδραση και μπορεί να εργάζεται με ασφάλεια δίπλα στον άνθρωπο. 
</p>
<p>Ωστόσο, εκτός από τα πρακτικά χαρακτηριστικά ασφαλείας, ο <strong>στρατηγικός σχεδιασμός </strong>του Apollo έγινε από την πρωτοπόρα argodesign, η οποία δημιούργησε μια μορφή που ισορροπεί μεταξύ της πολυπλοκότητας και της προσβασιμότητας, και που είναι εύκολη στη χρήση.
</p>
<h2>Τα ρομπότ δεν είναι απλώς μια πρόκληση, είναι μια αναγκαιότητα</h2>
<p>«Καθώς οι εργασιακές προκλήσεις και οι τάσεις απασχόλησης συνεχίζουν να επηρεάζουν την οικονομία μας, πρέπει να αλλάξουμε ριζικά τον τρόπο με τον οποίο σκεφτόμαστε για την εργασία, ιδιαίτερα στην αποθήκη και την εφοδιαστική αλυσίδα», δήλωσε ο <strong>Τζεφ Καρντένας</strong>, συνιδρυτής και διευθύνων σύμβουλος της Apptronik.
</p>
<p><img alt="" height="364" src="https://static.liberal.gr/public/tinymceUploads/2023-09/apollo_1693903196.png?VersionId=sapnoHfahWjpvVafqo_L3oEu0GnUOEIV" title="apollo.PNG" width="600"/>
</p>
<p>«Στόχος μας είναι η κατασκευή ευέλικτων ρομπότ, τα οποία θα κάνουν όλα αυτά που δεν θέλουμε, αυτά που δεν μας αρέσει να κάνουμε και κάποια στιγμή θα μας βοηθήσουν να εξερευνήσουμε το φεγγάρι, τον Άρη…»
</p>
<p>«Πιστεύουμε ότι το Apollo είναι ένα από τα πιο προηγμένα εργαλεία που δημιούργησε ποτέ η ανθρωπότητα. Και ο τρόπος με τον οποίο θα μπει στις ζωές των ανθρώπων θα βελτιώσει τον τρόπο που εργαζόμαστε», κατέληξε ο Καρντένας. 
</p>
<p>Το 2024 η εταιρεία επικεντρώνεται στην εξασφάλιση πελατών και κατασκευαστών που ενδιαφέρονται για το πώς το ανθρωποειδή ρομπότ Apollo, θα μπορούσε να βελτιώσει τα logistics τους. Μέχρι τον Δεκέμβριο επιθυμεί να βρίσκεται σε πλήρη εμπορική παραγωγή. 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/tehnologia/synergeia-rompot-kai-anthropon-stin-paragogiki-diadikasia-vid</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693903108592_shutterstock101985643.jpg?VersionId=lgAssR_fI4BdmIaDJ3NumXRGU73KBLh1&amp;itok=RgudmD2C" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:40:00 -0800</pubDate></item></channel></rss>