<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Liberal.gr oikonomia</title><link>liberal.gr//liberal_category_oikonomia.xml</link><description>Posts from Liberal.gr Category oikonomia.</description><atom:link href="liberal.gr//liberal_category_oikonomia.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 11:25:17 +0000</lastBuildDate><item><title>Εμφύλιος στην Gala Games</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/emfylios-stin-gala-games</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471001">
<div><p><strong>Εμφύλιος</strong> ξέσπασε<strong> στην Gala Games,</strong> μία από τις μεγαλύτερες πλατφόρμες <strong>blockchain / web3</strong> ψηφιακών παιχνιδιών, <strong>για περιουσιακά στοιχεία </strong>της εταιρείας που αγγίζουν τα $600 εκατομμύρα δολάρια και την τύχη του κρυπτονομίσματος $GALA που βρίσκεται στην 82η του πίνακα κεφαλαιοποίησης κρυπτονομισμάτων - με κεφαλαιοποίηση άνω των $420 εκατομμυρίων.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471001"></div>
<p>Η τιμή διαπραγμάτευσης του κρυπτονομίσματος της Gala Games μειώθηκε κατά 15% μετά από μήνυση που κατέθεσε ο Διευθύνων Σύμβουλος της εταιρείας, κατηγορώντας τον συνιδρυτή της εταιρείας για κλοπή 130 εκατομμυρίων δολαρίων σε κρυπτονομίσματα $GALA. Το κρυπτονόμισμα έχει υποχωρήσει κατά -26.8% σε μηνιαία βάση.</p>
<p>Η Gala Games, είναι μια <strong>startup GameFi εταιρεία</strong>, η οποία ιδρύθηκε από τους Thurston και Schiermeyer στις αρχές του 2019, με το καθένα να λαμβάνει το 50% της ιδιοκτησίας. Ο Michael McCarthy, ο οποίος αναφέρεται από ορισμένες δημοσιεύσεις ως ο τρίτος συνιδρυτής της Gala, δεν αναφέρεται σε καμία από τις δύο αγωγές. Η εταιρεία κυκλοφόρησε πρόσφατα το Champions Arena, ένα RPG παιχνίδι για κινητά τηλέφωνα, ενώ δραστηριοποιείται επίσης σε μουσική, ταινίες και άλλα ψηφιακά συλλεκτικά αντικείμενα που βασίζονται σε blockchain.</p>
<p><strong>Ο Διευθύνων Σύμβουλος</strong> της εταιρείας, <strong>Eric Schiermeyer</strong>, <strong>μήνυσε </strong>πρόσφατα <strong>τον συνιδρυτή της εταιρείας Wright Thurston</strong>, ισχυριζόμενος ότι ο Thurston έκλεψε 8,6 δισεκατομμύρια tokens GALA στις αρχές του 2021- τα οποία ρευστοποίησε για 130 εκατομμύρια δολάρια. Η μήνυση του Schiermeyer, που κατατέθηκε στις 31 Αυγούστου, κατηγορεί επίσης τον Thurston για ένα μοτίβο ίδρυσης εταιρειών που καταλήγουν σε χρεοκοπία ή είναι δεσμευμένες σε δικαστικές διαφορές - και στις οποίες έχει διοχετεύσει περιουσιακά στοιχεία ή πνευματική ιδιοκτησία της Gala Games.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471001"></div>
<p>Ο Thurston, στη δική του αγωγή που κατατέθηκε την ίδια ημέρα, ισχυρίζεται ότι ο Schiermeyer ανέλαβε τον έλεγχο των Gala Games προκειμένου να χρησιμοποιήσει τα κεφάλαια της εταιρείας για προσωπικές αγορές, συμπεριλαμβανομένης της χρηματοδότησης ενός ιδιωτικού τζετ.</p>
<h3>Τι σημαίνει για τους επενδυτές ;</h3>
<p>Παρόλο που η Gala Games παραμένει από τις μεγαλύτερες πλατφόρμες, <strong>έχει καθυστερήσει</strong> στην <strong>παράδοση πολλών τίτλων</strong> <strong>παιχνιδιών</strong>, και<strong> </strong>η νομική διαμάχη μεταξύ των ιδρυτών αναμένεται να δημιουργήσει περαιτέρω καθυστέρηση στην εταιρεία καθώς και νομικά κόστη. Αντίθετα, άλλες ανταγωνιστικές πλατφόρμες, πιθανώς να εποφεληθούν από αυτή τη νομική διαμάχη. Παρόλο που το κρυπτονόμισμα διαπργαματεύεται με έκπτωση 68% συγκριτικά με ένα χρόνο νωρίτερα, ο συνδυασμός των νέων κρυπτονομισμάτων που θα βγουν στην κυκλοφορία, ο ανταγωνισμός και η διαμάχη μεταξύ των ιδρυτών δεν δημιουργεί θετικές προοπτικές για τους επενδυτές. Αντίθετα, πιθανώς να εποφεληθούν ανταγωνιστικές πλατφόρμες και όσοι επενδυτές διατηρύν μεσοπρόθεσμα θέσεις short στο κρυπτονόμισμα. Ωστόσο, λόγω της περιορισμένης ρευστότητας, οι θέσεις με μόχλευση πιθανώς να μπρούν να χειραγωγηθούν εύκολα εάν μεγάλο μέρος των επενδυτών λάβουν θέσεις short και να οδηγήσουν στη ρευστοποίηση τους.</p>
<p>Και οι δύο αγωγές ζητούν την απομάκρυνση των συνιδρυτών από τη διοίκηση της εταιρείας και την καταβολή πολλών εκατομμυρίων ως αποζημίωση. Η αγωγή του Thurston ζητά 750 εκατομμύρια δολάρια, ισχυριζόμενη ότι ο Schiermeyer έκανε κατάχρηση τουλάχιστον 600 εκατομμυρίων δολαρίων από τα κεφάλαια της εταιρείας, ενώ η αγωγή του Διευθύνοντος Συμβούλου ζητά τα κουπόνια GALA αξίας 130 εκατομμυρίων δολαρίων που φέρεται να έχουν κλαπεί συν αποζημιώσεις.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471001"></div>
<h3>Ισχυρισμοί για ιστορικό παραπλανητικής συμπεριφοράς</h3>
<p>Στην αγωγή του, ο Schiermeyer ισχυρίζεται ότι ο Thurston «<strong>έχει ιδρύσει πολυάριθμες εταιρείες</strong>, οι περισσότερες από τις οποίες έχουν καταλήξει σε δ<strong>ικαστικές αγωγές</strong>, αφερέγγυες, χρεοκοπημένες και έχουν δεχτεί μηνύσεις από τη SEC» και ισχυρίζεται ότι η Gala Games είναι η μόνη νόμιμη επιχείρηση στην οποία ο Thurston έχει ενδιαφέρον.</p>
<p>Ο κύριος ισχυρισμός του Schiermeyer είναι ότι ο Thurston έκλεψε 8,6 δισεκατομμύρια tokens GALA τον Φεβρουάριο του 2021. Ο Schiermeyer ισχυρίζεται ότι ο Thurston κράτησε ουσιαστικά την εταιρεία όμηρο, καθώς η αποκάλυψη της κλοπής των κρυπτονομισμάτων θα τον ανάγκαζε να ρευστοποιήσει άμεσα τα κρυπτονομίσματα, οδηγώντας σε πλήρη κατάρρευση του κρυπτονομίσματος GALA ως αποτέλεσμα.</p>
<p><strong>Ως μερική λύση</strong>, τον Μάιο του 2023, <strong>η εταιρεία εξέδωσε το νέο κρυπτονόμισμα Gala v2</strong> που διαφημιζόταν ότι εισάγεια «μια σειρά από βελτιωμένα χαρακτηριστικά». Ο Schiermeyer ισχυρίζεται ότι ο πραγματικός σκοπόςήταν να καταστήσουν τα GALA tokens στα ψηφιακά πορτοφόλια που ελέγχονται από τον Thurston ως άχρηστα, αφήνοντας ανεπηρέαστο το υπόλοιπο οικοσύστημα.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-11-471001"></div>
<p>Μέχρι τη στιγμή της αναβάθμισης, η αγωγή ισχυρίζεται ότι περίπου τα μισά από τα token GALA του Thurston κατέληξαν σε ανταλλακτήρια κρυπτονομισμάτων, όπου ο Thurston τα πούλησε αποκομίζοντας πάνω από 130 εκατομμύρια δολάρια σε κέρδος. Σύμφωνα με τη μήνυση, ο Thurston έκλεψε 130 εκατομμύρια δολάρια σε κρυπτονομίσματα GALA το 2021 μέσω της εταιρείας του True North United Investments, η οποία κατέχει περίπου το 45% των μετοχών της Gala. Σύμφωνα με τον Schiermeyer, τα tokens μεταφέρθηκαν αρχικά σε ένα εταιρικό πορτοφόλι και στη συνέχεια διανεμήθηκαν σε άλλα 43 πορτοφόλια υπό τον έλεγχο του Thurston, προτού πωληθούν σε έναν «σύνθετο ιστό συναλλαγών» μεταξύ Σεπτεμβρίου 2022 και Μαΐου 2023.</p>
<p>Η μήνυση κατονομάζει πολλές εταιρείες που ο Schiermeyer ισχυρίζεται ότι ήταν εταιρείες πυραμίδες, και αναφέρει έναν πρώην συνεργάτη του Thurston που ισχυρίζεται ότι οι ενέργειές του «κατέστρεψαν τις ζωές χιλιάδων νέων ανθρώπων καθώς και έμπειρων επενδυτών». Η κατάθεση περιλαμβάνει επίσης μια ξεχωριστή αγωγή που υποβλήθηκε από την εταιρεία κρυπτονομισμάτων Blox κατά του Thurston για υποτιθέμενες ζημιές 200 εκατομμυρίων δολαρίων. Αυτή η μήνυση ισχυρίζεται επίσης ότι ο Thurston εμπλέκεται σε απάτη του προγράμματος Paycheck Protection μέσω της εταιρείας του Block Brothers. Ο Schiermeyer ισχυρίζεται επίσης ότι ο Thurston απουσίαζε σε μεγάλο βαθμό από τις καθημερινές λειτουργίες της Gala, ακόμη και ότι ήταν «πρακτικά απρόσιτος για πολλούς μήνες κάθε φορά», σύμφωνα με την καταγγελία του.</p>
<h3>Η αγωγή του Thurston </h3>
<p>Ο Thurston, στην αγωγή του, συμφωνεί ότι δεν διηύθυνε την εταιρεία, αλλά καταγγέλλει ότι ο Schiermeyer τον οδήγησε σε αυτή τη θέση, παραπέμποντας τον από τη διοίκηση της εταιρείας. </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-12-471001"></div>
<p>Η μήνυση του Thurston ισχυρίζεται ότι «Η κακοδιαχείριση και τα προσωπικά έξοδα του Schiermeyer έχουν οδηγήσει σε ζημιά εκατοντάδων εκατομμυρίων δολαρίων στη φήμη της [Gala] και στα περιουσιακά στοιχεία της εταιρείας και των μετόχων».</p>
<p>Ο Thurston μήνυσε επίσης η SEC νωρίτερα αυτό το έτος σε σχέση με μια διαφορετική εταιρεία που ίδρυσε, την Green United LLC, την οποία η SEC ισχυρίζεται ότι παραπλάνησε τους επενδυτές να βάλουν 18 εκατομμύρια δολάρια.</p>
<p>Σύμφωνα με την SEC, οι επενδυτές στην Green United ενημερώθηκαν από την εταιρεία ότι επένδυαν σε mining farms που σχετίζονται με ένα «δημόσιο παγκόσμιο αποκεντρωμένο δίκτυο ηλεκτρικής ενέργειας».</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-13-471001"></div>
<p>Στην πραγματικότητα, η SEC ισχυρίζεται ότι το GREEN token δεν υπήρχε και το λογισμικό που πωλούσε ο Thurston είτε εξόρυξε bitcoin, τα οποία οι επενδυτές δεν έλαβαν ποτέ, είτε δεν έκανε τίποτα. Τα GREEN tokens διανεμήθηκαν στους επενδυτές όχι ως αποτέλεσμα εξόρυξης, αλλά κατά την κρίση του Thurston.</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/emfylios-stin-gala-games</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693839675706_gala-games.jpg?VersionId=mRsy0gqFIcOodd8kH_TJqkTA24Uc5gRQ&amp;itok=A08tfK3F" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 18:04:00 -0800</pubDate></item><item><title>Μεγάλος όγκος συναλλαγών στα ομόλογα ενόψει DBRS - Έφτασαν τα  3,2 εκατ. ευρώ</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/megalos-ogkos-synallagon-sta-omologa-enopsei-dbrs</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471011">
<div><p>Mε το βλέμμα στραμμένο στην ανακοίνωση της <strong>DBRS </strong>για την αξιολόγηση της <strong>ελληνικής οικονομίας </strong>κινήθηκε με υψηλό όγκο συναλλαγών η <strong>δευτερογενής αγορά ομολόγων</strong>. Ο Καναδικός οίκος αξιολόγησης εκτιμάται ότι θα προχωρήσει στην <strong>αναβάθμιση </strong>της <strong>πιστοληπτικής ικανότητας</strong> της χώρας, σε <strong>επενδυτική βαθμίδα (ΒΒΒ low)</strong>.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471011"></div>
<p>Ανάλογη κίνηση αναμένεται στις 15 Σεπτεμβρίου και από τον Αμερικανικό οίκο αξιολόγησης Moody's ο οποίος έχει κατατάξει την ελληνική οικονομία δύο βαθμίδες χαμηλότερα από την επενδυτική.</p>
<p>Υπενθυμίζεται ότι ήδη η Scope ο μη αναγνωρισμένος γερμανικός οίκος αξιολόγησης έχει αναβαθμίσει την Ελλάδα σε BBB- δηλαδή επενδυτική βαθμίδα.</p>
<p>Στο μεταξύ το υπουργείο Οικονομικών θα προχωρήσει αύριο στη δημοπρασία ετήσιων εντόκων γραμματίων στην οποία το Ελληνικό Δημόσιο θα παρέχει τη δυνατότητα σε φυσικά πρόσωπα (ιδιώτες) να προμηθευτούν τους εν λόγω τίτλους μέσω δημόσιας εγγραφής σε οποιαδήποτε τράπεζα ή χρηματιστηριακή εταιρία, με ανώτατο ποσό ονομαστικής αξίας για κάθε φυσικό πρόσωπο τα 15.000 ευρώ.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471011"></div>
<p>Η τιμή διάθεσης θα είναι η τιμή της τελευταίας προσφοράς που γίνεται δεκτή στη δημοπρασία (cut-off price). Το συνολικό ποσό των τίτλων που θα διατεθούν μέσω αυτής της διαδικασίας θα ανακοινωθεί μετά την ολοκλήρωση της δημόσιας εγγραφής.</p>
<p>Σημειώνεται ότι απόδοση των ετησίων εντόκων γραμματίων στην προηγούμενη δημοπρασία η οποία είχε πραγματοποιηθεί στις 7/6 είχε διαμορφωθεί στο 3,84%.</p>
<p>Στην δευτερογενή αγορά ομολόγων σήμερα και πιο συγκεκριμένα στο Ηλεκτρονικό Σύστημα Συναλλαγών (ΗΔΑΤ) της Τραπέζης της Eλλάδow παρατηρήθηκε έντονη συναλλακτική δραστηριότητα καθώς καταγράφηκαν συναλλαγές 3.247 εκατ. ευρώ εκ των οποίων τα 140 εκατ. ευρώ αφορούσαν σε εντολές αγοράς.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471011"></div>
<p>Η απόδοση του Ελληνικού 10ετούς ομολόγου διαμορφώθηκε στο 3,87% έναντι 2,57% του αντίστοιχου Γερμανικού τίτλου, με αποτέλεσμα το περιθώριο διαμορφωθεί στο 1,3%.</p>
<p>Στην αγορά συναλλάγματος περιορισμένη η συναλλακτική κίνηση εξαιτίας της αργίας στις ΗΠΑ. Πάντως ενισχύεται το ευρώ έναντι του δολαρίου με αποτέλεσμα το απόγευμα το ευρωπαικό νόμισμα να διαπραγματεύεται στα 1,0789 δολάρια από το επίπεδο των 1,0754 δολαρίων που άνοιξε η αγορά.</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/megalos-ogkos-synallagon-sta-omologa-enopsei-dbrs</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693841930648_shutterstock773549116.jpg?VersionId=xMO6DWYvQwLxy7GSd6vz6WUlL0qUroMH&amp;itok=BpUwhX-S" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 18:38:00 -0800</pubDate></item><item><title>SafeSteps με συντονίστρια τη Σοφία Μπεκατώρου, για την ψυχαγωγία και ενδυνάμωση μέσω του αθλητισμού</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/safesteps-me-syntonistria-ti-sofia-mpekatoroy-gia-tin-psyhagogia-kai-endynamosi-meso</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471012">
<div><p dir="ltr">Ζήσαμε μια μοναδική εμπειρία με την έναρξη του προγράμματος #SafeSteps που πραγματοποιήθηκε στο Experience Park του Ελληνικού σε πρώτη φάση με τη συμμετοχή επωφελούμενων από το Δίκτυο Μεταναστριών στην Ελλάδα "Μέλισσα" @MelissaNetwork.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471012"></div>
<p dir="ltr">Σήμερα και αύριο θα συνεχίσει το πρόγραμμα με τη συμμετοχή έφηβων κοριτσιών που διαμένουν στο Ίδρυμα Παιδόπολις Αγ. Βαρβάρα και στις 6-7/9 θα συμμετάσχουν αγόρια και έφηβοι μετανάστες από την αστική μη κερδοσκοπική εταιρεία της Εκκλησίας ΣΥΝΥΠΑΡΞΙΣ  Οικουμενικό Πρόγραμμα Προσφύγων (@<a href="http://synyparxis.org/" rel="noopener" target="_blank">synyparxis.org</a>).</p>
<p dir="ltr">Το #SafeSteps είναι ένα πρόγραμμα με στόχο την ψυχαγωγία και ενδυνάμωση μέσω του αθλητισμού που υλοποιείται με τον σχεδιασμό και συντονισμό της Σοφίας Μπεκατώρου (@<a href="http://sofiaproject.org/" rel="noopener" target="_blank">sofiaproject.org</a>) σε συνεργασία με το Ευρωπαϊκό Δίκτυο κατά της Βίας  (@eavn) και το Κέντρο Ψυχικής Υγείας "Βήμα κοινό" (@vimakoino) με τη χρηματοδότηση του Συνδέσμου Υποτρόφων του Ιδρύματος Ωνάση.</p>
<p dir="ltr">Ευχαριστούμε θερμά το Ellinikon Experience Park για την φιλοξενία και την Pizza Fan Greece για τη σίτιση των συμμετεχόντων/ουσών.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471012"></div>
<p dir="ltr">Ίδρυμα Ωνάση / Onassis Foundation</p>
<p dir="ltr">The Εllinikon Experience Park </p>
<p dir="ltr"><a href="http://sofiaproject.org/" rel="noopener" target="_blank">sofiaproject.org</a></p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471012"></div>
<p dir="ltr">#stigmespizzafan</p>
<p> </p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/safesteps-me-syntonistria-ti-sofia-mpekatoroy-gia-tin-psyhagogia-kai-endynamosi-meso</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693842053619_xnce.jpg?VersionId=zcs87YvINl5lgVhTminOmvF4n6e4hfFF&amp;itok=GrbrC-nP" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 18:41:00 -0800</pubDate></item><item><title>ΟΠΑΠ: Στα 224,4 εκατ. ευρώ τα καθαρά κέρδη στο εξάμηνο</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/opap-sta-2244-ekat-eyro-ta-kathara-kerdi-sto-examino</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471008">
<div><p><strong>Σημαντική αύξηση</strong> τόσο στα έσοδα όσο και <strong>στα κέρδη</strong> κατέγραψε ο<strong> ΟΠΑΠ</strong> τόσο σε επίπεδο β΄ τριμήνου όσο και στο α' εξάμηνο.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471008"></div>
<p>Ειδικότερα, <strong>τα καθαρά έσοδα προ εισφορών (GGR)</strong> α’ εξαμήνου 2023 στα €1.025,6εκ. έναντι €899,3εκ. το α’ εξάμηνο 2022, αυξημένα κατά 14,0%, ενώ τα GGR στο β’ τρίμηνο 2023 ανήλθαν σε €498,1εκ., αυξημένα κατά 12,7% σε ετήσια βάση, ως συνέπεια της συνεχιζόμενης υπεραπόδοσης του online και της σημαντικής συνεισφοράς των retail δραστηριοτήτων.</p>
<p>Το <strong>μικτό κέρδος (από παιχνίδια)</strong> το α’ εξάμηνο 2023 αυξήθηκε κατά 14,2% σε ετήσια βάση και διαμορφώθηκε σε €422,6εκ. (α’ εξάμηνο 2022: €370,2εκ.), εξαιτίας της αύξησης του GGR σε συνδυασμό με υψηλότερα περιθώρια κέρδους. Το β’ τρίμηνο 2023 το μικτό κέρδος (από παιχνίδια) διαμορφώθηκε σε €204,6εκ. (β’ τρίμηνο 2022: €181,2εκ.) αυξημένο κατά 12,9%.</p>
<p>Τα <strong>Κέρδη προ τόκων, φόρων και αποσβέσεων (EBITDA)</strong> το α’ εξάμηνο 2023 υψηλότερα κατά 11,5% στα €374,4εκ. (α’ εξάμηνο ’22: €335,7εκ.) ή αυξημένα κατά 8,9% σε επαναλαμβανόμενη βάση. Τα EBITDA στο β’ τρίμηνο 2023 ανήλθαν σε €178,0εκ. (β’ τρίμηνο ’22: €166,9εκ.), αυξημένα κατά 6,7% ή αυξημένα κατά 5,1% σε επαναλαμβανόμενη βάση λόγω των αυξημένων εσόδων.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471008"></div>
<p>Τα <strong>λειτουργικά έξοδα α’ εξαμήνου 2023</strong> στα €184,4εκ. έναντι €171,9εκ. το α’ εξάμηνο 2022, αυξημένα κατά 7,3% σε ετήσια βάση, ενώ τα λειτουργικά έξοδα β’ τριμήνου 2023 ανήλθαν σε €95,5εκ. αυξημένα κατά 14,7% σε ετήσια βάση, προκειμένου να υποστηριχθεί η εμπλουτισμένη εμπειρία παιχνιδιού σε ένα πληθωριστικό και ανταγωνιστικό περιβάλλον.</p>
<p>Tα <strong>καθαρά κέρδη</strong> το α’ εξάμηνο 2023 διαμορφώθηκαν στα €224,4εκ. (α’ εξάμηνο ’22: €167,2εκ.) σημειώνοντας αύξηση 34,2% σε ετήσια βάση (ή αύξηση 18,9% σε επαναλαμβανόμενη βάση). Τα καθαρά κέρδη το β’ τρίμηνο ’23 ανήλθαν σε €106,4εκ. (β’ τρίμηνο ’22: €79,0εκ.), αυξημένα κατά 34,8% (ή αυξημένα κατά 12,2% σε επαναλαμβανόμενη βάση), κυρίως λόγω των χαμηλότερων χρηματοοικονομικών εξόδων συνεπεία της μειωμένης μόχλευσης.</p>
<p>Ο ΟΠΑΠ κατέγραψε ισχυρή ταμειακή θέση, με καθαρό δανεισμό στα €90,7εκ., και δείκτη Καθαρού Δανεισμού/LTM EBITDA στο 0,1x (0,18x συμπεριλαμβανομένων των μισθώσεων).</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471008"></div>
<p>Το Διοικητικό Συμβούλιο ενέκρινε την διανομή €1,00 ως προμέρισμα χρήσης 2023, με ημερομηνία αποκοπής την 2 Νοεμβρίου 2023.</p>
<p><strong>Σχολιάζοντας τα αποτελέσματα </strong>του β΄ τριμήνου και του εξαμήνου, <strong>ο Γιαν Κάρας</strong>, CEO του ΟΠΑΠ, ανέφερε τα εξής:</p>
<p>«Το δεύτερο τρίμηνο του 2023 ήταν άλλο ένα τρίμηνο θετικών επιδόσεων για τον ΟΠΑΠ, το οποίο χαρακτηρίστηκε από την ισχυρή κερδοφορία, την επιτυχή υλοποίηση των στρατηγικών πρωτοβουλιών μας και τη συνεχιζόμενη εξέλιξη της πρότασης μας προς τους πελάτες.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-11-471008"></div>
<p>Όσον αφορά στο Retail δίκτυό μας, στο δεύτερο τρίμηνο του 2023 ξεχώρισαν η ανανεωμένη πρόταση μας για το Πάμε Στοίχημα, καθώς και η διάθεση του Free Win, του πρώτου δωρεάν παιχνιδιού των πρακτορείων μας, που είναι διαθέσιμο μέσω της εφαρμογής OPAP Store App. Στο Online κανάλι, παρουσιάσαμε με επιτυχία το Opaponline.gr, την online πρότασής μας στα αριθμοπαιχνίδια, και συνεχίσαμε να ενισχύουμε τη θέση μας σε όλες τις κατηγορίες προϊόντων.</p>
<p>Κοιτώντας μπροστά, παραμένουμε προσηλωμένοι στους στόχους μας σχετικά με την κερδοφορία και την επίτευξη χρηματοροών, καθώς και στη δημιουργία μακροπρόθεσμης αξίας για τους μετόχους μας, μέσω της διανομής των καθαρών κερδών σε τακτικά μερίσματα και συμπληρώνοντας την ανταμοιβή τους με επιπλέον στοιχεία.</p>
<p>Έχουμε επίσης την πίστη, ότι ο ΟΠΑΠ είναι κατάλληλα τοποθετημένος για να επιτύχει τους χρηματοοικονομικούς στόχους του και τις στρατηγικές προτεραιότητές του για το υπόλοιπο του έτους, με τρόπο βιώσιμο και υπεύθυνο για όλα τα ενδιαφερόμενα μέρη».</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-12-471008"></div></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/opap-sta-2244-ekat-eyro-ta-kathara-kerdi-sto-examino</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693841425820_opap.jpg?VersionId=V8edmnPkr_6iNoV9lmE9woM3VoUUWVfH&amp;itok=ZQYnBeSp" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 18:43:00 -0800</pubDate></item><item><title>Πώς αποεπενδύουν τα μεγάλα funds</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/pos-apoependyoyn-ta-megala-funds</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471030">
<div><p>Εδώ και μερικές ημέρες κυκλοφορούν δημοσιογραφικές πληροφορίες σύμφωνα με τις οποίες η μεγάλη διεθνής εταιρεία <strong>Private Equity CVC Capital Partners</strong> εξετάζει το <strong>ενδεχόμενο πώλησης</strong> μέρους <strong>των επενδύσεων</strong> που έχει κάνει τα τελευταία χρόνια στην Ελλάδα. Δεν γνωρίζουμε βέβαια αν οι πληροφορίες είναι ακριβείς ή όχι, αυτό υποθέτουμε πως θα φανεί σε βάθος χρόνου. Ανεξάρτητα όμως από αυτό, είναι μία καλή ευκαιρία να ασχοληθούμε λίγο με το θέμα των επενδύσεων που κάνουν οι μεγάλες διεθνείς εταιρείες που ειδικεύονται στο Private Equity. Ο κλάδος Private Equity είναι από τους πιο σημαντικούς στην διεθνή επιχειρηματική ζωή, καθώς τα κεφάλαια που διαχειρίζονται αυτές οι εταιρείες είναι της τάξης των αρκετών τρισεκατομμυρίων δολαρίων.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471030"></div>
<p>Διεθνείς κολοσσοί όπως οι αμερικανικές εταιρείες Blackstone (BX NYSE) που θεωρείται η μεγαλύτερη στον κόσμο στο Private Equity, η πρωτοπόρος του τομέα KKR (KKR NYSE) και η Apollo Global Management (APO NYSE) είναι από τις πιο γνωστές αλλά σίγουρα δεν είναι οι μόνες. Πολλές άλλες είναι δραστήριες με έδρα τις ΗΠΑ, την Δυτική Ευρώπη, την Λατινική Αμερική και την Ασία.</p>
<p>Το σύνηθες μοντέλο λειτουργίας των εταιρειών αυτών συνίσταται στην χρήση των υπό διαχείριση κεφαλαίων που τους έχουν εμπιστευθεί οι πελάτες τους, σε συνδυασμό με δανειακά κεφάλαια, για την αγορά επιχειρήσεων τις οποίες προσπαθούν να αναπτύξουν, να βελτιώσουν τις επιδόσεις τους και εν τέλει κάποια στιγμή να τις πουλήσουν για να αποκομίσουν σημαντικά κέρδη. Αυτός είναι ο στόχος τους, χωρίς αυτό να σημαίνει πως επιτυγχάνεται πάντα.</p>
<p>Οι επιχειρήσεις που <strong>εξαγοράζονται </strong>από εταιρείες Private Equity ανήκουν σε διάφορους κλάδους και μπορεί να είναι αυτόνομες επιχειρήσεις, θυγατρικές κάποιων άλλων ή να αποτελούν οργανικό μέρος μίας πιο μεγάλης εταιρείας που επιθυμεί να επικεντρωθεί σε ένα συγκεκριμένο αντικείμενο και αποφασίζει να αποσχίσει κάποια κομμάτια της. Οι εταιρείες στόχοι μπορεί να έχουν ανάγκη από κεφάλαια για ανάπτυξη, μπορεί να δραστηριοποιούνται σε κλάδους της οικονομίας που αντιμετωπίζουν προβλήματα, μπορεί να υποφέρουν από διαμάχες των μετόχων τους ή να βρίσκονται σε χώρες που το επιχειρηματικό περιβάλλον είναι πολύ δύσκολο.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471030"></div>
<p>Σε άλλες περιπτώσεις, η εταιρεία είναι εισηγμένη σε κάποιο χρηματιστήριο αλλά οι επενδυτές δεν της δίνουν την πρέπουσα (κατά την εκτίμηση των μετόχων της) σημασία και η αγορά της από μία εταιρεία Private Equity αποτελεί για τους μετόχους μία καλή λύση. Ανεξάρτητα όμως από τους λόγους για τους οποίους μία επιχείρηση περνά κάτω από τον έλεγχο μίας εταιρείας Private Equity, πάντα υπάρχει ο στόχος στον οποίον αναφερθήκαμε παραπάνω: η τελική πώληση σε μία τιμή που θα αποφέρει κέρδη στους επενδυτές που χρηματοδοτούν τις επενδύσεις, δηλαδή στους πελάτες της.</p>
<p>Δεν υπάρχει κάποιο συγκεκριμένο χρονοδιάγραμμα αλλά οι περισσότερες εταιρείες PE προτιμούν να πουλήσουν μετά την παρέλευση πενταετίας, αν αυτό είναι βέβαια εφικτό. Οι τρόποι πώλησης, ή αποεπένδυσης όπως λέμε πολλές φορές ή εξόδου (exit) όπως λένε οι Αμερικανοί δεν είναι και πολλοί. Η μεταβιβάζουν την επιχείρηση σε κάποιον επενδυτή ή την βάζουν στο χρηματιστήριο και σταδιακά πουλάνε το ποσοστό τους. Υπάρχουν πολλά πρόσφατα παραδείγματα από εξόδους εταιρειών PE από τις επενδύσεις τους. ΄</p>
<p>Πριν περίπου έναν μήνα, η σουηδική εταιρεία Private Equity EQT AB (EQT STOCKHOLM) ανακοίνωσε την πώληση της εταιρείας Schuelke &amp; Mayr GMBH η οποία είναι κατασκευάστρια προϊόντων προσωπικής υγιεινής με εξειδίκευση στα καθαριστικά χεριών. Η EQT είχε αγοράσει την Schuelke &amp; Mayr το 2020 από την μεγάλη γαλλική εταιρεία βιομηχανικών αερίων Air Liquide (AI PARIS).</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471030"></div>
<p>Ο αγοραστής είναι το επενδυτικό όχημα των Γερμανών δισεκατομμυριούχων Andreas και Thomas Struengmann, οι οποίοι σύμφωνα με τις πληροφορίες του Bloomberg θα πληρώσουν περίπου 1,50 δισεκατομμύρια Ευρώ για να αγοράσουν την Schuelke &amp; Mayr. Στις επίσημες ανακοινώσεις για την πώληση της Schuelke &amp; Mayr δεν υπάρχει καμία αναφορά στην απόδοση που πέτυχε η EQT.Το Bloomberg επικαλείται όμως τις πηγές του και εκτιμά πως η τελική απόδοση είναι της τάξης του 500% μέσα σε μία τριετία.</p>
<p>Στο σχετικό ρεπορτάζ αναφέρεται πως η σουηδική επιχείρηση βρίσκεται στην <strong>διαδικασία πώλησης </strong>και άλλων εταιρειών που βρίσκονται υπό τον έλεγχό της, καθώς προσπαθεί να επιστρέψει χρήματα στους (ικανοποιημένους) επενδυτές της την στιγμή που βρίσκεται στη διαδικασία συγκέντρωσης άλλων 20 δισεκατομμυρίων Ευρώ που σκοπεύει να χρησιμοποιήσει για την πραγματοποίηση άλλων αγορών σαν αυτή της Schuelke &amp; Mayr.  </p>
<p>Μία άλλη έξοδο, η οποία έγινε με διαφορετικό τρόπο, είχαμε εξετάσει πριν περίπου δυόμισι μήνες (Μία εξαγορά που ενισχύει το Nasdaq αλλά εκνευρίζει τους μετόχους | Liberal.gr). Η Thoma Bravo, μία από τις πιο επιτυχημένες εταιρείες του κλάδου Private Equity (Ο Orlando Bravo, o βασιλιάς των Private Equity,  πηγαίνει από το ένα deal στο άλλο με αιχμή την τεχνολογία | Liberal.gr) αποφάσισε να πουλήσει στο χρηματιστήριο Nasdaq (NDAQ NASDAQ) την Adenza, μία εταιρεία που ειδικεύεται στην παραγωγή λογισμικού για τη χρηματοοικονομική βιομηχανία. Η διαφορά με την προηγούμενη περίπτωση είναι πως εδώ η Thoma Bravo θα εισπράξει 5,75 δισεκατομμύρια δολάρια σε μετρητά και θα αποκτήσει και περίπου το 15% των μετοχών της εταιρείας Nasdaq αξίας περίπου 4 δισεκατομμυρίων δολαρίων.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-11-471030"></div>
<p>Συνολικά δηλαδή η Thoma Bravo θα ωφεληθεί κατά περίπου 10 δισεκατομμύρια δολάρια, ίσως και παραπάνω αν η μετοχή της Nasdaq ανεβεί τα επόμενα χρόνια. Το κέρδος για την Thoma Bravo είναι εξαιρετικά σημαντικό, αφού η αγορά της Adenza της είχε κοστίσει περίπου 5,7 δισεκατομμύρια δολάρια το 2021. Το ενδιαφέρον στη συγκεκριμένη περίπτωση είναι πως η Thoma Bravo δεν βιάζεται να πουλήσει τη συμμετοχή της στο Nasdaq, σε αντίθεση με ότι θα έκαναν οι περισσότεροι ανταγωνιστές της. Γενικά θεωρείται μία από αυτές που έχουν τον πιο μακροπρόθεσμο ορίζοντα στις επενδύσεις τους. </p>
<p>Μία άλλη πολύ πρόσφατη περίπτωση εξόδου είναι αυτή της πώλησης μίας αλυσίδας αυστραλιανής αλυσίδας pubs από την KKR. Η αμερικανική εταιρεία θα πουλήσει το πλειοψηφικό μερίδιο της στην αλυσίδα Australian Venue Company, η οποία είναι ιδιοκτήτρια 200 και πλέον pubs και bars στην Αυστραλία. Αγοραστής είναι η εταιρεία Private Equity PAG με έδρα το Χονγκ Κονγκ.</p>
<p>Το τίμημα ανέρχεται σε περίπου 1,4 δισεκατομμύρια δολάρια Αυστραλίας αλλά σε αυτή την περίπτωση δεν είναι γνωστό το ποσό που είχε καταβάλει η KKR για την αγορά του μεριδίου. Φαίνεται όμως πως η πώληση, η οποία λογικά έφερε καλά κέρδη στην αμερικανική εταιρεία, έχει σχέση με την απόφασή της να αγοράσει τις υποδομές του δικτύου σταθερής τηλεφωνίας της ιταλικής Telecom Italia, κάτι που προφανώς θα απαιτήσει αρκετά χρήματα. </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-12-471030"></div>
<p>Μπορούμε να βρούμε πολλά άλλα παραδείγματα με εταιρείες Private Equity που αποχωρίζονται τις επενδύσεις τους και βρίσκουν διαφόρων ειδών αγοραστές, εισηγμένες εταιρείες, δισεκατομμυριούχους ιδιώτες, άλλες εταιρείες Private Equity ή κάποιους άλλους αγοραστές. <strong>Οι περισσότερες έξοδοι</strong> που γίνονται αυτή την εποχή <strong>είναι εξαιρετικά κερδοφόρες</strong> αλλά αυτό δεν σημαίνει πως θα είναι πάντα έτσι.</p>
<p>Η άνοδος των επιτοκίων κάνει την χρηματοδότηση όλο και πιο ακριβή, πράγμα που σημαίνει πως στο μέλλον μπορεί να δυσκολέψουν για τις εταιρείες Private Equity. Προς το παρόν όμως, και με την βοήθεια του καλού χρηματιστηριακού κλίματος, ο πολυπόθητος στόχος του exit από τις επενδύσεις επιτυγχάνεται μάλλον εύκολα και γρήγορα, κρατώντας τους επενδυτές ικανοποιημένους και εξασφαλίζοντας πολλές νέες δουλειές στα Private Equities. Προς το παρόν τουλάχιστον.</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/pos-apoependyoyn-ta-megala-funds</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693848469945_ependiseis.jpg?VersionId=4vpEiSNH0TAN8geDWxUg.3MNo9KLSXAu&amp;itok=pH4e2EjD" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Θα αλλάξει το Πεκίνο, μοντέλο οικονομικής ανάπτυξης;</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/tha-allaxei-pekino-montelo-oikonomikis-anaptyxis</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471028">
<div><p><strong>Η κινεζική κυβέρνηση</strong> μετά από πολλές δεκαετίες προσπαθεί να<strong> </strong>αλλάξει <strong>τον τρόπο που σκέφτεται </strong>και <strong>τον τρόπο που σχεδιάζει</strong> το<strong> μέλλον</strong>, θέτοντας σαν ύψιστη προτεραιότητα <strong>την ασφάλεια</strong> και τ<strong>ην αυτάρκεια</strong> της χώρας και όχι την ανάπτυξη.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471028"></div>
<p>Τι σημαίνει αυτό; Πως η πολυπλοκότητα των προβλημάτων της κινεζικής οικονομίας που ξεκινούν από τις φούσκες στον χώρο των εταιρειών ακινήτων και τα χρέη των περιφερειακών κυβερνήσεων και καταλήγουν στην μείωση της καταναλωτικής δαπάνης και στην υπέρμετρη αύξηση της νεανικής ανεργίας, απαιτούν διαφορετικές προσεγγίσεις και πολιτικές. Επιπλέον, τα τελευταία οικονομικά δεδομένα που είδαν το φως της δημοσιότητας, πριν από το black out που επέβαλε η κινεζική κυβέρνηση στην δημοσιοποίηση οικονομικών δεδομένων, έδειξαν μείωση των ξένων άμεσων επενδύσεων και σημαντική μείωση των εξαγωγών.</p>
<p>Αν σε αυτά προσθέσουμε και την διάχυτη αίσθηση του Πεκίνου πως βρίσκεται μπροστά σε ένα διαρκώς κλιμακούμενο εχθρικό περιβάλλον, είναι λογικό η «οικονομική ανάπτυξη» να μην αποτελεί πλέον την ύψιστη προτεραιότητα για την κινεζική κυβέρνηση.</p>
<p>Είναι φανερό πως τα ηνία στο σχεδιασμό της κεντρικής πολιτικής του Κομμουνιστικού Κόμματος της Κίνας (Κ.Κ.Κ.), αναλαμβάνουν άνθρωποι της οικονομίας και τις επιχειρηματικότητας, αντικαθιστώντας τους εκλεκτούς του κομματικού μηχανισμού. Έτσι οι κεντρικοί τραπεζίτες θέτουν σαν στόχο τους, τον έλεγχο του ρίσκου που αναλαμβάνουν. Αντικαθιστώντας με αυτόν τον τρόπο την προτεραιότητα της συνεχούς δανειοδότησης της ανεξέλεγκτης οικιστικής ανάπτυξης και της άκριτης χρηματοδότησης περιφερειακών έργων υποδομών. Αυτά, όσον αφορά την οικονομία με τη στενή έννοια του όρου.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471028"></div>
<p>Όσον αφορά την μεγαλύτερη εικόνα, το<strong> Πεκίνο</strong> είναι<strong> διατεθειμένο </strong>να κατευθύνει <strong>επαρκείς πόρους</strong> μόνο στον χώρο της τεχνολογίας με<strong> </strong>έμφαση στην<strong> τεχνητή νοημοσύνη</strong>, στην <strong>άμυνα </strong>και στην <strong>εσωτερική ασφάλεια</strong>. Ταυτόχρονα οι «μεταρρυθμιστές» του Κ.Κ.Κ. επιδιώκουν τη χρηματοδότηση του συνταξιοδοτικού και ασφαλιστικού συστήματος της Κίνας, που θα επιτρέψει στους πολίτες να αισθανθούν ασφαλείς για το μέλλον τους και να καταναλώνουν περισσότερο. Διότι αν οι πολίτες  γνωρίζουν ότι είναι εξασφαλισμένοι σε περίπτωση συμβάντων υγείας, δεν θα έχουν ανάγκη επιπλέον αποταμίευσης. Ωστόσο, ο Πρόεδρος Σι, αντιτίθεται πλήρως στη χρηματοδότηση ενός συστήματος που θα στηρίζει επιδοματικές πολιτικές.</p>
<p>Είναι φανερό πως οποιαδήποτε ανατροπή της οικονομικής πολιτικής θα θέσει σε αμφισβήτηση το πενταετές πλάνο που ψηφίστηκε στο πρόσφατο συνέδριο του Κ.Κ.Κ. Ένα πλάνο που βασίζεται στην αέναη ανάπτυξη του real estate και στην εκτέλεση φαραωνικών έργων υποδομών, που δεν είναι αποδοτικά, με χρηματοοικονομικούς όρους. Αυτό σημαίνει πως θα ακολουθήσει μια απότομη υποχώρηση του κινεζικού ΑΕΠ, το οποίο αποδεικνύεται πως σε μεγάλο βαθμό στηρίζεται σε μη παραγωγικές επενδύσεις. Και σύμφωνα με αρκετούς αναλυτές ίσως να έχει φτάσει η στιγμή που θα κλείσει ο κύκλος που είχε ανοίξει το 2000, μετά την είσοδο της Κίνας στον Παγκόσμιο Οργανισμό Εμπορίου (WTO).</p>
<p>Οι ίδιοι αναλυτές εκτιμούν πως <strong>για να είναι βιώσιμη η ανάπτυξη </strong>στην Κίνα θα πρέπει να αλλάξει άρδην<strong> η ισορροπία ανάμεσα στις επενδύσεις και στην κατανάλωση</strong>. Σήμερα η ανάπτυξη της Κίνας στηρίζεται κατά 50% στις επενδύσεις και κατά 35% στην κατανάλωση, όταν στις ΗΠΑ η κατανάλωση των νοικοκυριών ανέρχεται στο 70% και σε παγκόσμιο επίπεδο το ποσοστό αυτό υπερβαίνει το 60%.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471028"></div>
<p>Είναι όμως αυτά θέματα που αφορούν μόνο την Κίνα; Οι Δυτικές οικονομίες δεν θα επηρεαστούν από αυτές τις μεταβολές; Σύμφωνα με τον Stephen Morgan, που είναι καθηγητής με εξειδίκευση στην κινεζική οικονομία στο University of Nottingham, η προσπάθεια <strong>μεταβολής</strong> της <strong>κατεύθυνσης</strong> του Πεκίνου, θα έχει <strong>τεράστιες επιπτώσεις σε όλον τον κόσμο</strong>. Αφού επιχειρήσεις σε παγκόσμιο επίπεδο είναι προσδεμένες με την Κινεζική οικονομία και επιχειρηματικότητα, είτε σαν αγοραστές, είτε σαν πωλητές, είτε σαν επενδυτές, είτε σαν προμηθευτές.     </p>
<p>Τα εσωτερικά μέτωπα στην Κίνα είναι ανοικτά και μεγάλα. Η απόσταση της από τις ΗΠΑ, αντί να μικραίνει, μεγεθύνεται. Η <strong>ανάγκη για μεταρρυθμίσεις</strong> είναι επιτακτικότερη παρά ποτέ. Το μοντέλο ανάπτυξης της έχει φτάσει στα όρια του. Και δεν παύει η κινεζική οικονομία να είναι η δεύτερη μεγαλύτερη στον κόσμο. Οπότε οτιδήποτε συμβεί εκεί, θα επηρεάσει την οικονομία και τα χρηματιστήρια του πλανήτη.</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/tha-allaxei-pekino-montelo-oikonomikis-anaptyxis</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693847646271_kinaa.jpg?VersionId=icU9LtHz0oR5PeYuIO6dg6eLPaPSNR4i&amp;itok=Jdc_QHLX" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Τα έργα 9,3 δισ. ευρώ που αλλάζουν τη Θεσσαλονίκη</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/ta-erga-93-dis-eyro-poy-allazoyn-ti-thessaloniki</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470908">
<div><p>Με <strong>προϋπολογισμό 9,3 δισ. ευρώ </strong>και πλειάδα έργων σε εξέλιξη η Θεσσαλονίκη και η Κεντρική Μακεδονία αλλάζουν πρόσωπο και θέτουν τους μεγάλους ομίλους των κατασκευών και όχι μόνο, σε θέση μάχης και εγρήγορσης.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-470908"></div>
<p>Σύμφωνα με την παρουσίαση του Περιφερειακού Σχεδίου Ανάπτυξης της πόλης και της Κεντρικής Μακεδονίας που παρουσιάστηκε το καλοκαίρι ο συνολικός αριθμός των έργων που υλοποιήθηκαν ή θα υλοποιηθούν ξεπερνά τα 1.000 για την ευρύτερη περιοχή της Κεντρικής Μακεδονίας, εκ των οποίων 30 μεγάλα αφορούν στη συμπρωτεύουσα.</p>
<p>Η <strong>Θεσσαλονίκη </strong>βρίσκεται στο επίκεντρο του σχεδιασμού της κυβέρνησης και για αυτό ο πρωθυπουργός Κυριάκος Μητσοτάκης μιλώντας σε εκπροσώπους της πόλης τόνισε ότι «η αλήθεια είναι ότι ουδέποτε η Θεσσαλονίκη είχε στο παρελθόν βιώσει μία τέτοια πολυδιάστατη παρέμβαση, ως προς τα έργα τα οποία δρομολογούνται σήμερα στην πόλη».</p>
<p>Για το <strong>Μετρό Θεσσαλονίκης </strong>είπε ότι θα ολοκληρωθεί μαζί με την επανατοποθέτηση των αρχαίων στους σταθμούς από τους οποίους αφαιρέθηκαν.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-470908"></div>
<p>Για τον οδικό άξονα <strong>fly over </strong>σημείωσε ότι έχει ήδη δρομολογηθεί και η κατασκευή του αναμένεται να ξεκινήσει πριν το τέλος του έτους και υπογράμμισε ότι «αντιλαμβανόμαστε απόλυτα ότι η κατασκευή ενός τέτοιου μεγάλου και σημαντικού έργου για την πόλη είναι πιθανόν να δημιουργήσει κάποιες πρόσκαιρες αναστατώσεις, όσον αφορά στη λειτουργία της Θεσσαλονίκης και για αυτό σκοπεύουμε να κάνουμε μία σειρά από παρεμβάσεις, υπό τον συντονισμό του αρμόδιου υφυπουργού, έτσι ώστε η ζωή και η κίνηση στην πόλη να είναι όσο το δυνατό πιο εύκολη στο πλαίσιο των παρεμβάσεων που είναι εφικτές να γίνουν.»</p>
<p>Από τα έργα που είναι σε εξέλιξη αυτά που ξεχωρίζουν και είναι κυρίως υποδομών είναι ο flyover, η σύνδεση του λιμανιού με την Εγνατία, ο προαστιακός Δυτ. Θεσσαλονίκης αλλά και αναπλάσεις περιοχών (ΔΕΘ, Στρατόπεδο Γκόνου, Δυτική Πύλη κ.ο.κ.), ενώ και το Μετρό προχωρά και η τελευταία δέσμευση για την παράδοση του έργου των 1,95 δισ. ευρώ αφορά για παράδοση της βασικής γραμμής έως το τέλος του έτους  και μέσα στο 2024 για την πρόσθετη επέκταση προς Καλαμαριά. </p>
<p>Ο <strong>Flyover </strong>αποτελεί έναν υπερσύγχρονο εναέριο αυτοκινητόδρομο μήκους περίπου 13,5 χιλιομέτρων, με δύο λωρίδες συν μια λωρίδα έκτακτης ανάγκης, ανά κατεύθυνση. Το έργο ύψους 373 εκατ.έχει αναλάβει από τον περασμένο Δεκέμβριο η κοινοπραξία των εταιρειών Αvax και Mytilineos Group και αναμένεται να ολοκληρωθεί στο τέλος του 2026.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-470908"></div>
<p>Η ανάπλαση της ΔΕΘ, ύψους 260 εκατ. ευρώ και η ολοκλήρωση της τοποθετείται το 2026 που θα συμπέσει με την χρυσή 100ετηρίδα της </p>
<p>Από την άλλη σε εξέλιξη βρίσκεται η οδική και σιδηροδρομική σύνδεση ΟΛΘ-ΠΑΘΕ, που αποτελούν δύο ξεχωριστές συμβάσεις εκ των οποίων το έργο της σιδηροδρομική σύνδεσης δεν έχει ανατεθεί ακόμη και ανέρχεται σε 53,4 εκατ. ευρώ, ενώ η οδική σύνδεση  μήκους 3,4 χλμ. έχει ανατεθεί στην  Άκτωρ αντί 65 εκατ. ευρώ. </p>
<p>Τέλος, ο εκσυγχρονισμός του λιμένα της Θεσσαλονίκης, ύψους 180 εκατ. ευρώ, περιλαμβάνει τη δημιουργία του προβλήτα Νο 6 αλλά και την ανάπλαση της χερσαίας ζώνης του λιμένα και κατά τη διάρκεια της 87ης ΔΕΘ αναμένεται να πραγματοποιηθούν τα εγκαίνια του προβλήτα κρουαζιέρας.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-11-470908"></div></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/ta-erga-93-dis-eyro-poy-allazoyn-ti-thessaloniki</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693811101071_shutterstock2106047657.jpg?VersionId=3bY3OFa_jxXFqvE6wxHRkVhQqCsou2e_&amp;itok=VkP7qoeb" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Θ. Σκυλακάκης: Νέα μέτρα στήριξης για ευάλωτα νοικοκυριά</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/th-skylakakis-nea-metra-stirixis-gia-eyalota-noikokyria-kai-katoikoys-periohon-me</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471063">
<div><p>Δέσμη μέτρων για τα <strong>ευάλωτα νοικοκυριά</strong>, τους <strong>πολύτεκνους </strong>και τους κατοίκους σε περιοχές με <strong>αυξημένες ενεργειακές ανάγκες</strong>, που αναγκάζονται να ξοδεύουν σημαντικό ποσοστό του εισοδήματός τους για την κάλυψή τους, προαναγγέλλει ο υπουργός Περιβάλλοντος και Ενέργειας, <strong>Θεόδωρος Σκυλακάκης </strong>σε συνέντευξή στο ΑΠΕ-ΜΠΕ.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471063"></div>
<p>Μέσα στο φθινόπωρο εξάλλου, επισημαίνει ο κ. Σκυλακάκης, θα ανακοινωθεί <strong>νέο πλαίσιο </strong>για την πάταξη των στρατηγικών κακοπληρωτών στην <strong>αγορά ενέργειας </strong>με διασταυρώσεις εισοδημάτων, περιουσίας, καταθέσεων κλπ. και των ρευματοκλοπών, οι οποίες όπως υπογραμμίζει ο υπουργός κοστίζουν σήμερα 4% στους λογαριασμούς όλων μας. «Θα πω ένα και μόνο για την ώρα. Όσοι κλέβουν ρεύμα θα το πληρώνουν ακριβά», αναφέρει χαρακτηριστικά ο κ. Σκυλακάκης.</p>
<p>Ο υπουργός Περιβάλλοντος και Ενέργειας απαντά επίσης στα ερωτήματα για τα προγράμματα εξοικονόμησης ενέργειας, τις ενεργειακές αποκρατικοποιήσεις, το ενεργειακό κόστος για τις επιχειρήσεις και το τοπίο στην αγορά ηλεκτρικής ενέργειας από το νέο έτος δεδομένου ότι στις 31 Δεκεμβρίου λήγει το πλαίσιο (παρακράτηση των υπερεσόδων των ηλεκτροπαραγωγών, αναστολή της ρήτρας αναπροσαρμογής) που τέθηκε λόγω της ενεργειακής κρίσης.</p>
<p>Ακολουθεί το πλήρες κείμενο της συνέντευξης του Θεόδωρου Σκυλακάκη στο Αθηναϊκό-Μακεδονικό Πρακτορείο Ειδήσεων και στον δημοσιογράφο Κώστα Βουτσαδάκη</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471063"></div>
<p><strong>Το ενεργειακό κόστος αποτελεί παράγοντα ανησυχίας για τους καταναλωτές, ιδίως ενόψει του χειμώνα. Οι τιμές της ενέργειας έχουν μειωθεί σημαντικά σε σχέση με το προηγούμενο καλοκαίρι, ωστόσο το τελευταίο διάστημα διεθνώς και στην Ελλάδα επικρατούν και πάλι ανοδικές τάσεις. Θα συνεχίσει η κυβέρνηση την πολιτική ενίσχυσης των καταναλωτών για την αντιμετώπιση ενδεχόμενων ανατιμήσεων στην ηλεκτρική ενέργεια και το φυσικό αέριο; Στην περίπτωση αυτή οι ενισχύσεις θα παραμείνουν οριζόντιες ή θα είναι στοχευμένες σε συγκεκριμένες ομάδες καταναλωτών;</strong></p>
<p>Παραμένουμε συνεπείς στην πολιτική μας, που σημαίνει πως, οπότε απαιτηθεί η παρέμβασή μας, θα αντιδράσουμε άμεσα: Θα στηρίξουμε τους συμπολίτες μας, ιδιαίτερα τους ευάλωτους, που το έχουν περισσότερο ανάγκη, για όσο χρονικό διάστημα χρειαστεί, όπως κάναμε και κατά την προηγούμενη τετραετία της διακυβέρνησής μας.</p>
<p>Δείγμα αυτής της πολιτικής αποτελεί η πρόσφατη απόφαση συνέχισης των μέτρων στήριξης στους λογαριασμούς ηλεκτρικού ρεύματος για νοικοκυριά, ευάλωτους καταναλωτές και αγρότες για τον τρέχοντα μήνα, με ποσά λίγο αυξημένα σε σχέση με τον Αύγουστο.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471063"></div>
<p>Επίσης, στην παρούσα φάση προετοιμάζουμε και θα ανακοινώσουμε μέσα στο φθινόπωρο, μία δέσμη μέτρων για τα ευάλωτα νοικοκυριά, τους πολύτεκνους και τους κατοίκους σε περιοχές αυξημένων ενεργειακών αναγκών, που αναγκάζονται να ξοδεύουν σημαντικό ποσοστό του εισοδήματός τους για την κάλυψή τους.</p>
<p>Ας μην ξεχνάμε, άλλωστε, πως από την εκκίνηση της παγκόσμιας ενεργειακής κρίσης το 2021 η Ελλάδα στήριξε οικονομικά, νοικοκυριά και επιχειρήσεις, μέσω του Ταμείου Ενεργειακής Μετάβασης (ΤΕΜ), διαθέτοντας περισσότερα από 9,2 δισ. ευρώ, μέχρι σήμερα.</p>
<p><strong>Εκτός από τα νοικοκυριά, το ενεργειακό κόστος απασχολεί και τις επιχειρήσεις, μικρές και μεγάλες. Ποιες πρωτοβουλίες θα πρέπει να αναμένει η αγορά για την κατά το δυνατόν αντιμετώπιση του προβλήματος, που επηρεάζει την ανταγωνιστικότητα των ελληνικών προϊόντων και υπηρεσιών;</strong></p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-11-471063"></div>
<p>Το ενεργειακό κόστος συνιστά πράγματι μία από τις βασικότερες ανησυχίες για τους επιχειρηματίες, καθώς όταν αυξάνεται υπέρμετρα αποτελεί τροχοπέδη για την ανάπτυξη και απειλεί τη μακροχρόνια βιωσιμότητα των ενεργοβόρων επιχειρήσεων.</p>
<p>Για το λόγο αυτόν, σε ό,τι αφορά στις επιχειρήσεις, πρωταρχικό μας μέλημα είναι να ενισχύσουμε την προβλεψιμότητα του ενεργειακού κόστους και την ανθεκτικότητά τους στις μεταβολές του, ώστε να είναι σε θέση να προγραμματίζουν και να υλοποιούν (κατά το δυνατόν) την παραγωγική τους δραστηριότητα χωρίς ακραίες τιμές ενέργειας.</p>
<p>Κύριο εργαλείο προς αυτή την κατεύθυνση είναι η συνέχιση της αύξησης της διείσδυσης των ΑΠΕ που πέτυχε η κυβέρνησή μας στην πρώτη τετραετία της, σε συνδυασμό με την αύξηση του διαθέσιμου ηλεκτρικού χώρου με την ενίσχυση των δικτύων, την εγκατάσταση έξυπνων μετρητών και τη ραγδαία αύξηση της αποθήκευσης.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-12-471063"></div>
<p>Παράλληλα, προωθούμε προγράμματα εξοικονόμησης και αυτοπαραγωγής και ενθαρρύνουμε τη σύναψη PPAs (διμερών συμβάσεων) για τη διευκόλυνση της αμεσότερης πρόσβασης των επιχειρήσεων στην αγορά ενέργειας.</p>
<p><strong>Προχωρήσατε στην παράταση έως το τέλος του χρόνου του πλαισίου που περιλαμβάνει την παρακράτηση των υπερεσόδων των ηλεκτροπαραγωγών και την αναστολή της ρήτρας αναπροσαρμογής στα τιμολόγια λιανικής. Τι θα πρέπει να περιμένουν οι καταναλωτές από το νέο έτος ως προς τη δομή των τιμολογίων που θα εφαρμόζονται, τη διαφάνεια στην ενημέρωση από τους προμηθευτές και τον τρόπο διαμόρφωσης των τιμών ανάλογα με τη διακύμανση του κόστους;</strong></p>
<p>Η διαφάνεια όσον αφορά στη λειτουργία του συστήματος έχει, ήδη, ενισχυθεί σημαντικά στη διάρκεια της ενεργειακής κρίσης. Με την παράταση που υπέγραψα θα έχουμε το ισχύον σύστημα έως την 31η Δεκεμβρίου 2023. Πρακτικά αυτό σημαίνει, πως ρυθμιστικές αρχές και προμηθευτές έχουν το απαραίτητο, χρονικό διάστημα για την προετοιμασία για τη μετάβαση στο νέο πλαίσιο, ενώ παράλληλα παρέχεται η απαιτούμενη περίοδος ενημέρωσης για τους καταναλωτές, προφανώς με τήρηση των κανόνων διαφάνειας και ευκολότερης σύγκρισης των τελικών τιμών.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-13-471063"></div>
<p>Η νέα δομή των τιμολογίων θα επιδιώκει να εξασφαλίζεται ο πιο αδύναμος καταναλωτής, που δεν έχει το κίνητρο ή την ικανότητα να παρακολουθεί την καθημερινότητα της αγοράς ηλεκτρικής ενέργειας, ενώ ταυτόχρονα θα δίδεται η ελευθερία στους περισσότερο ενημερωμένους καταναλωτές να αναζητούν σχήματα και ευκαιρίες που να ανταποκρίνονται στο προφίλ τους από πλευράς αναγκών και ρίσκου.</p>
<p>Σε κάθε περίπτωση, όποια και αν είναι η πορεία των τιμών -είτε δηλαδή απαιτούν την άμεση λήψη μέτρων είτε κυμαίνονται σε λογικά επίπεδα- βασικό ζητούμενο για την κυβέρνηση αποτελεί να διασφαλιστεί το συμφέρον των καταναλωτών, με θεσμικούς κανόνες και τήρηση του κανονιστικού πλαισίου, αλλά και αυστηρές αρχές διαφάνειας και προσήκουσας ενημέρωσης των καταναλωτών. Προπαντός η πολιτεία οφείλει, σε τέτοιου είδους σημαντικές για τη λειτουργία της οικονομίας αγορές, να ενθαρρύνει στο μέγιστο βαθμό τον ανταγωνισμό και να εξασφαλίζει αρκετό αριθμό εναλλακτικών, ώστε στην πράξη ο ανταγωνισμός αυτός να λειτουργεί.</p>
<p><strong>Σε επίπεδο επάρκειας, υπάρχει σχεδιασμός για την αντιμετώπιση του ενδεχομένου διαταραχής στον εφοδιασμό με φυσικό αέριο εφόσον συνεχίζεται ο πόλεμος στην Ουκρανία; Ποια μέτρα θα ληφθούν στην περίπτωση αυτή;</strong></p>
<p>Δεν θεωρώ ότι θα αντιμετωπίσουμε κάποιου είδους μεγάλο πρόβλημα. Μην ξεχνάτε ότι η κυβέρνηση της ΝΔ από την πρώτη στιγμή που ξέσπασε ο πόλεμος στην Ουκρανία εφάρμοσε ένα πλαίσιο στοχευμένων δράσεων για τη διασφάλιση της ενεργειακής επάρκειας και ασφάλειας ενεργειακού εφοδιασμού.</p>
<p>Με ένα ολοκληρωμένο σχέδιο, αυξήσαμε σημαντικά την αποθηκευτική δυναμικότητα της χώρας σε LNG, ενώ είναι σε εξέλιξη η σημαντική διεύρυνση των δυνατοτήτων της χώρας από πλευράς διασυνδέσεων μεταφοράς ηλεκτρικής ενέργειας και φυσικού αερίου. Παράλληλα, συνεχίζεται πολύ δυναμικά η διείσδυση των Ανανεώσιμων Πηγών Ενέργειας και δίνεται πρωτοφανής έμφαση στην αποθήκευση ηλεκτρικής ενέργειας, που αντισταθμίζει -όσο προωθείται- τη βασική αδυναμία των ΑΠΕ, σε σχέση με το φυσικό αέριο, δηλαδή τη στοχαστικότητα της παραγωγής τους.</p>
<p>Επίσης, εμβαθύνουμε την περιφερειακή συνεργασία, υλοποιώντας στρατηγικές υποδομές που θα προσφέρουν εναλλακτικές πηγές προμήθειας ενέργειας.</p>
<p>Ο πλωτός σταθμός FSRU στην Αλεξανδρούπολη -που θα ξεκινήσει στους επόμενους μήνες- θα μειώσει, σημαντικά, την εξάρτηση των χωρών της ευρύτερης περιοχής από το ρωσικό φυσικό αέριο, απελευθερώνοντας ένα σημαντικό εξαγωγικό δυναμικό από την Ελλάδα προς τα Βαλκάνια. Παράλληλα, έχει ξεκινήσει και η δοκιμαστική λειτουργία της υπερσύγχρονης λιγνιτικής μονάδας Πτολεμαϊδα V.</p>
<p><strong>Έχει τεθεί αίτημα από φορείς της αγοράς ενέργειας για έλεγχο των στρατηγικών κακοπληρωτών με ενεργοποίηση του ενεργειακού Τειρεσία ή/και επαναφορά της δυνατότητας αποκοπής για οφειλές σε προηγούμενο προμηθευτή, προκειμένου να αντιμετωπιστεί ο λεγόμενος ενεργειακός τουρισμός. Πώς τοποθετείστε απέναντι σε αυτές τις προτάσεις;</strong></p>
<p>Αναγνωρίζουμε το πρόβλημα που έχει δημιουργηθεί στην αγορά από τους απλήρωτους λογαριασμούς που αφήνουν στρατηγικοί κακοπληρωτές, αλλάζοντας συνεχώς εταιρείες που τους εκπροσωπούν και τους οποίους πληρώνουν, τελικά, οι συνεπείς, που είναι η συντριπτική πλειοψηφία των καταναλωτών ηλεκτρικής ενέργειας.</p>
<p>Στην παρούσα φάση, είμαστε σε διαβούλευση με τους εμπλεκόμενους στην αγορά (προμηθευτές, ΡΑΕ, ΔΕΔΔΗΕ), προκειμένου μέσα στο φθινόπωρο και μετά τη ΔΕΘ, να μπορέσουμε να ανακοινώσουμε ένα συνεκτικό πλαίσιο για την πρόσθετη στήριξη των ευάλωτων νοικοκυριών και την πάταξη των στρατηγικών κακοπληρωτών και των ρευματοκλοπών. Τις λεπτομέρειες θα τις έχουμε όταν ολοκληρωθεί η σχετική επεξεργασία. Η πρώτη κίνησή μας, ειδικά για τους στρατηγικούς κακοπληρωτές, είναι ότι με διαδοχικές διασταυρώσεις θα διαπιστώσουμε ποιοι είναι και ποια είναι τα χαρακτηριστικά τους από πλευράς εισοδημάτων περιουσίας, καταθέσεων κ.λπ. Όσο για τις ρευματοκλοπές που κοστίζουν σήμερα 4% στους λογαριασμούς όλων μας, θα πω ένα και μόνο για την ώρα. Όσοι κλέβουν ρεύμα θα το πληρώνουν ακριβά.</p>
<p><strong>Σε λίγες ημέρες ολοκληρώνεται η υποβολή αιτήσεων για το πρόγραμμα "Εξοικονομώ 2023". Είστε ικανοποιημένος από το ενδιαφέρον που έχει εκδηλωθεί μέχρι στιγμής; Θα υπάρξουν νέα προγράμματα ενίσχυσης των νοικοκυριών για εξοικονόμηση ενέργειας είτε με παρεμβάσεις στα κτίρια, είτε με αντικατάσταση ενεργοβόρων συσκευών στο πρότυπο ανάλογων δράσεων που προκηρύχθηκαν πρόσφατα και με δεδομένους τους στόχους του ΕΣΕΚ; Θα υπάρξει για παράδειγμα δράση για την προώθηση των αντλιών θερμότητας που φαίνεται πως κερδίζουν έδαφος στην ΕΕ;</strong></p>
<p>Σε γενικές γραμμές, είμαστε ικανοποιημένοι από ενδιαφέρον που καταγράφεται για το «Εξοικονομώ 2023», το οποίο παραμένει ανοικτό για υποβολή αιτήσεων έως τις 15 Σεπτεμβρίου. Πρόκειται, άλλωστε, για ένα πρόγραμμα, το οποίο προσφέρει υψηλά, οικονομικά και λειτουργικά οφέλη προς τα ελληνικά νοικοκυριά, με ταυτόχρονη κάλυψη των ενεργειακών τους αναγκών. Είναι αξιοσημείωτο πως βελτιώνει την ενεργειακή κλάση των νοικοκυριών, επιτυγχάνοντας εξοικονόμηση πρωτογενούς ενέργειας πάνω από 30% για κάθε δικαιούχο/κτίριο κατοικίας, μέσω της ενεργειακής αναβάθμισης κατά τουλάχιστον 3 ενεργειακές κατηγορίες. Αυτό που προέχει, στην παρούσα φάση, είναι να οριστικοποιήσουν -όσοι ενδιαφερόμενοι δεν το έχουν κάνει ήδη- τις αιτήσεις τους, για να μπορέσουν να επωφεληθούν από το πρόγραμμα, το συντομότερο δυνατό. Από εκεί και πέρα, σχεδιάζουμε μία σειρά από προγράμματα, με σκοπό να ενεργοποιηθούν μέσα στο τρέχον έτος που θα παρουσιαστούν σύντομα. </p>
<p><strong>Οι Ανανεώσιμες Πηγές ενέργειας και κυρίως τα φωτοβολταϊκά που εμφανίζουν τη μέγιστη παραγωγή κατά τις μεσημβρινές ώρες του καλοκαιριού, την ίδια περίοδο δηλαδή που μεγιστοποιείται η ζήτηση ηλεκτρικής ενέργειας, επέτρεψαν τη συγκράτηση του κόστους, οδηγώντας ακόμη και σε μηδενικές τιμές ρεύματος για αρκετές ώρες στο Χρηματιστήριο και συνέβαλαν στην ευστάθεια του συστήματος τις ημέρες του καύσωνα. Προκύπτουν δύο ερωτήματα: 1. Θα επιτραπούν και στη χώρα μας αρνητικές τιμές ρεύματος, όπως ισχύει σε άλλες χώρες της ΕΕ; 2. Θα επανεξεταστεί το ωράριο για το μειωμένο ("νυχτερινό") τιμολόγιο που δεν προβλέπει μειωμένες χρεώσεις για το μεσημέρι που υπάρχει υπερεπάρκεια και χαμηλές τιμές, παρά μόνο για το βράδυ (11 μμ - 7 πμ);</strong></p>
<p>Είναι γεγονός ότι η πλεονάζουσα παραγωγή των φωτοβολταϊκών έχει συγκρατήσει το αυξημένο κόστος στη χονδρεμπορική αγορά, ενώ παράλληλα έχει συμβάλει, σημαντικά, στο «κούρεμα» των μεσημεριανών αιχμών του συστήματος, δίνοντας πολύτιμη «ανάσα» στη λειτουργία του, σε ώρες αυξημένης ζήτησης τους καλοκαιρινούς μήνες.</p>
<p>Οι αρνητικές τιμές ρεύματος, όπως ισχύει σε άλλες ευρωπαϊκές αγορές, είναι καθαρά ένα τεχνικό θέμα, που αφορά στη λειτουργία και εφαρμογή του Target Model σε πανευρωπαϊκό επίπεδο.</p>
<p>Σε κάθε περίπτωση, όταν η τιμή εκκαθάρισης της χονδρεμπορικής αγ​οράς είναι μηδενική πάνω από δύο συνεχόμενες ώρες, τότε οι σταθμοί ΑΠΕ που συμμετέχουν στην αγορά δε λαμβάνουν αποζημίωση για την παραγωγή τους εκείνες τις ώρες, σύμφωνα με το ισχύον νομοθετικό πλαίσιο (ν. 4414/2016 άρ. 5 παρ. 10). Αυτό το γεγονός μειώνει, περαιτέρω, το συνολικό ενεργειακό κόστος, με προφανή οφέλη για τους καταναλωτές.</p>
<p>Σχετικά με το ωράριο του μειωμένου τιμολογίου του «νυχτερινού» ρεύματος, αυτό θα πρέπει να επανεξεταστεί με τον αρμόδιο διαχειριστή του δικτύου διανομής (ΔΕΔΔΗΕ) για να αναζητηθεί η βέλτιστη λύση, λαμβάνοντας υπόψη τους τεχνικούς περιορισμούς που επιβάλλουν οι παλιοί, εγκατεστημένοι ηλεκτρονικοί μετρητές.​</p>
<p>Εκτιμούμε, πάντως, πως το σχέδιο ανάπτυξης και εγκατάστασης των έξυπνων μετρητών από το ΔΕΔΔΗΕ θα δώσει οριστική λύση στο θέμα του μειωμένου τιμολογίου, καθώς οι προμηθευτές θα έχουν τη δυνατότητα να προσφέρουν πολυζωνικά (δυναμικά) τιμολόγια στους πελάτες τους και αυτοί με τη σειρά τους να μεταφέρουν τις καταναλώσεις τους σε μη αιχμιακές ώρες. </p>
<p><strong>Βρίσκονται σε εκκρεμότητα ορισμένοι φάκελοι αποκρατικοποιήσεων ενεργειακών ΔΕΚΟ όπως η περαιτέρω διάθεση μετοχών της Helleniq Energy, η ΔΕΠΑ Εμπορίας, η υπόγεια αποθήκη φυσικού αερίου στην Καβάλα. Έχετε καταλήξει σε αποφάσεις σχετικά με αυτές τις επιχειρήσεις; </strong></p>
<p>Η αξιοποίηση του δημόσιου πλούτου, με τον καλύτερο δυνατό τρόπο, αποτελεί βασική προτεραιότητα της κυβέρνησης Μητσοτάκη, προς όφελος της εθνικής οικονομίας και βέβαια του ελληνικού λαού. Ο πυρήνας των πολιτικών που ακολουθήσαμε την προηγούμενη τετραετία της διακυβέρνησής παραμένει αναλλοίωτος. Επί της ουσίας, δεν υπάρχουν προειλημμένες θέσεις. Καθεμία από τις τρεις περιπτώσεις που θίγετε έχει ιδιαιτερότητες που επιτάσσουν την ανάλυσή τους, σε βάθος -λαμβάνοντας υπόψη τις διεθνείς οικονομικές και γεωπολιτικές εξελίξεις που τις επηρεάζουν- προκειμένου να ληφθούν και να υλοποιηθούν οι όποιες αποφάσεις.</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/th-skylakakis-nea-metra-stirixis-gia-eyalota-noikokyria-kai-katoikoys-periohon-me</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693887147522_skylakakis.jpg?VersionId=awe1smUYNdN4_k.OPAEX_BQc4G_4GhuX&amp;itok=ybkkiOrg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 07:13:00 -0800</pubDate></item><item><title>Εφορία: Νέα μέτρα για την αντιμετώπιση της φοροδιαφυγής</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/eforia-ta-nea-metra-gia-tin-antimetopisi-tis-forodiafygis</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471066">
<div><p>Για εξηγήσεις και στη συνέχεια για τακτικό έλεγχο, θα κληθούν σύντομα από την εφορία οι φορολογούμενοι που θα εντοπισθούν από τις διασταυρώσεις της Ανεξάρτητης Αρχής Δημοσίων Εσόδων (ΑΑΔΕ) με <strong>αδήλωτα εισοδήματα</strong>.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471066"></div>
<p>Με την ολοκλήρωση της διαδικασίας υποβολής των <strong>φορολογικών δηλώσεων</strong>, αρχίζουν και οι εκτεταμένες διασταυρώσεις των δηλωθέντων εισοδημάτων με κάθε είδους διαθέσιμο στοιχείο δαπανών. Από αγορές στο σουπερμάρκετ μέχρι αγορές αυτοκινήτων και ακινήτων, ακόμα και τα έξοδα διακοπών.</p>
<p>Σύμφωνα με την ΕΡΤ, οι διασταυρώσεις θα αρχίσουν από τους ελεύθερους επαγγελματίες και επιτηδευματίες, το 67% των οποίων δηλώνει έσοδα μικρότερα των 10.000 ευρώ.</p>
<p>Το <strong>στοίχημα </strong>της αποκάλυψης των «κρυφών» εισοδημάτων δεν είναι εύκολο αλλά αρμόδιες πηγές διαμηνύουν, πως όσοι εντοπιστούν με μεγάλες αποκλίσεις να καταναλώνουν εισοδήματα τα οποία δεν έχουν δηλωθεί, αρχικά θα κληθούν για εξηγήσεις και στη συνέχεια για τακτικό έλεγχο.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471066"></div>
<p>Οι διασταυρώσεις στοιχείων αναμένεται να ολοκληρωθούν μέσα στο φθινόπωρο και στη συνέχεια θα ακολουθήσουν τα «προσκλητήρια» της εφορίας.</p>
<p>Παράλληλα, δρομολογούνται αλλαγές σύμφωνα με τις οποίες, για την έκπτωση δαπανών, θα είναι προϋπόθεση η ηλεκτρονική πληρωμή τους και η εγγραφή τους στα MyData. Το απλό τιμολόγιο θα αφορά συναλλαγές από 50 ευρώ και άνω έναντι 100 ευρώ σήμερα.</p>
<ul><li>Σε δεύτερο χρόνο, θα καταστεί υποχρεωτική και η ηλεκτρονική δήλωση στο taxis όλων των επαγγελματικών δαπανών.<br/>Στο τραπέζι βρίσκονται και άλλα μέτρα τα οποία προβλέπουν:</li>
</ul><ol><li>Επέκταση των POS παντού και πληρωμή όλων των ελευθέρων επαγγελματιών μόνο με «πλαστικό» χρήμα, εάν δεν προκύψει κάποιο ζήτημα αντισυνταγματικότητας.</li>
<li>Επέκταση και υποχρεωτική χρήση της ηλεκτρονικής τιμολόγησης.</li>
<li>Καθιέρωση ψηφιακού δελτίου αποστολής ώστε να ελέγχεται σε πραγματικό χρόνο η διακίνηση αγαθών.</li>
<li>Κλειδωμένοι προσυμπληρωμένοι κωδικοί εσόδων -εξόδων τόσο στις δηλώσεις ΦΠΑ όσο και στο έντυπο Ε3.</li>
<li>Νέο πλαίσιο  κινήτρων ώστε οι καταναλωτές να πληρώνουν με πλαστικό χρήμα χωρίς όμως να περιορίζεται το σημερινό όριο πληρωμών με μετρητά (500 ευρώ).</li>
</ol><p>Όσον αφορά στην <strong>εφαρμογή Appodixi </strong>μετά από πολλές αναβολές θα συνοδεύεται από την παροχή μπόνους αποκάλυψης περιπτώσεων φοροδιαφυγής μέσω παραποιημένων αποδείξεων με πιστωτικό φόρου ή μετρητά στο δεκαπλάσιο της αξίας της φοροδιαφυγής που αποκαλύπτεται (ανώτατο όριο 2.000 ευρώ).</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471066"></div>
<p>Είναι ενδεικτικό, ότι 1,5 δισ. ευρώ μόνιμων εσόδων από τον περιορισμό της φοροδιαφυγής αρκεί για να μειωθούν οι συντελεστές ΦΠΑ κατά μία ποσοστιαία μονάδα ενώ με επιπλέον 500 εκατ. ευρώ καταργείται το Τέλος Επιτηδεύματος.</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/eforia-ta-nea-metra-gia-tin-antimetopisi-tis-forodiafygis</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693889762240_shutterstock2252853429.jpg?VersionId=99nibDCyJfQpzkgPQwGfgNW_Je8E_55O&amp;itok=RLCv42eQ" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 07:58:00 -0800</pubDate></item><item><title>Κίνα: Η Country Garden αποφεύγει τη στάση πληρωμών</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/kina-i-country-garden-apofeygei-ti-stasi-pliromon</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471076">
<div><p>Η <strong>εταιρεία Country Garden</strong>, από τις μεγαλύτερες του τομέα των <strong>ακινήτων</strong> στην <strong>Κίνα</strong>, αλλά με τεράστια χρέη, μπόρεσε να αποπληρώσει οφειλές και ν<strong>α αποφύγει </strong>τον κίνδυνο <strong>να κηρύξει στάση πληρωμών</strong>, σύμφωνα με το πρακτορείο οικονομικών ειδήσεων Bloomberg, σήμερα Τρίτη (05/09).</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471076"></div>
<p>Η εταιρεία, που μέχρι πρότινος θεωρείτο στέρεη από χρηματοοικονομική σκοπιά, δεν μπόρεσε να καταβάλει στις αρχές Αυγούστου τόκους 22,5 εκατ. δολαρίων σε πιστωτές της, καθώς ο κλάδος των ακινήτων βιώνει κρίση άνευ προηγουμένου στην Κίνα.</p>
<p>Έπειτα από περίοδο χάριτος 30 ημερών, που θεωρητικά τουλάχιστον εξέπνεε σήμερα, η Country Garden έπρεπε οπωσδήποτε να κάνει πληρωμές για να αποφύγει την κήρυξη στάσης πληρωμών.</p>
<p>Ο όμιλος ενημέρωσε στους πιστωτές του πως κατέβαλε το κουπόνι που τους όφειλε, σύμφωνα με δημοσίευμα του Bloomberg, που επικαλέστηκε πηγές του που δεν κατονόμασε. Κινεζικά οικονομικά ΜΜΕ μεταδίδουν την ίδια πληροφορία.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471076"></div>
<p><strong>Η Country Garden δεν έχει κάνει κάποια επίσημη ανακοίνωση μέχρι στιγμής.</strong></p>
<p>Πέρυσι, η εταιρεία ήταν η μεγαλύτερη του τομέα των ακινήτων στην Κίνα.</p>
<p>Αν η εταιρεία δεν κατέβαλε το ποσό και κήρυσσε πτώχευση, θα πυροδοτείτο σοκ στον τομέα των ακινήτων, που ήδη έχει χτυπηθεί από την κρίση της πανδημίας και την επιβράδυνση της κινεζικής οικονομίας.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471076"></div>
<p>Η Country Garden δεν διαθέτει «επαρκείς χρηματοδοτικούς πόρους» για να καλύψει προσεχείς πληρωμές, προειδοποίησε την Πέμπτη ο Moody’s, υποβαθμίζοντας την αξιολόγησή του για την πιστοληπτική της ικανότητα κατά τρεις βαθμίδες, στο «Ca» — επίπεδο συνώνυμο «της χρεοκοπίας» αν και υπάρχουν «κάποιες ελπίδες ανάκαμψης».</p>
<p>Η τιμή της μετοχής της έπεφτε 3% νωρίτερα σήμερα.</p>
<p>Η Country Garden έφθασε στα τέλη του 2022 να έχει χρέη ύψους 1,4 τρισεκ. γιούαν, ή περίπου 180 δισεκ. ευρώ. Στα ταμεία της υπήρχαν διαθέσιμα στα τέλη Ιουνίου 147,9 δισεκ. γιούαν (18,6 δισεκ. ευρώ).</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-11-471076"></div>
<p>Ενώ ανακοίνωσε ζημίες άνευ προηγουμένου το πρώτο εξάμηνο της χρονιάς, καλείτο επίσης να αποπληρώσει εταιρικό ομόλογο 3,9 δισεκ. γιούαν (περίπου 500 εκατ. ευρώ) το Σάββατο.</p>
<p>Πιστωτές της ωστόσο συμφώνησαν in extremis την Παρασκευή (08/09) να αναβληθεί η αποπληρωμή ως το 2026, δίνοντάς της ανάσα.</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/kina-i-country-garden-apofeygei-ti-stasi-pliromon</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693892987760_oikonomia1.jpg?VersionId=bw9mgF.CDxZltEXo0KWMVWZYMk_1Z1Dp&amp;itok=BALlb20D" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 08:48:00 -0800</pubDate></item><item><title>Τhe China Smart Expo: Υπεγράφησαν 84 επενδυτικές συμφωνίες ύψους 27,2 δισ. ευρώ</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/china-smart-expo-ypegrafisan-84-ependytikes-symfonies-ypsoys-272-dis-eyro</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471080">
<div><p>Συνολικά 84 επενδυτικές συμφωνίες μέσω συμβολαίων οικονομικού ύψους 213,8 δισεκατομμυρίων γιουάν (27,22 δισεκατομμυρίων ευρώ) υπογράφτηκαν στη φετινή διοργάνωση της έκθεσης <strong>Τhe China Smart Expo</strong> που άνοιξε χθες τις πύλες της, στην πόλη Τσονγκτσίνγκ, σύμφωνα με τον διοργανωτή της έκθεσης.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471080"></div>
<p>Οι επενδυτικές συμφωνίες αναφέρονται στην υλοποίηση επενδύσεων στους τομείς των ηλεκτροκίνητων οχημάτων, των <strong>βιοφαρμακευτικών προϊόντων</strong>, του λογισμικού ηλεκτρονικών υπολογιστών, της πληροφορικής, των νέων πηγών ενέργειας, αλλά και στις νέες τεχνολογίες για την αποθήκευση ενέργειας.</p>
<p>Η αναφερόμενη έκθεση θα κλείσει τις πύλες της την Τετάρτη (06/09), ενώ στο επίκεντρο της παρουσίασης των εκθεμάτων της, βρίσκονται τα έξυπνα οχήματα νέας ενεργειακής τεχνολογίας, προσελκύοντας περισσότερους από 500 εκθέτες από την εσωτερική αγορά, αλλά και από το εξωτερικό.</p>
<p>Η φετινή Smart Expo παρουσιάζει επίσης, τεχνολογίες αιχμής, αλλά και προϊόντα, όπως και εφαρμογές για τις έξυπνες βιομηχανίες και για την ψηφιακή οικονομία.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471080"></div></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/china-smart-expo-ypegrafisan-84-ependytikes-symfonies-ypsoys-272-dis-eyro</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693894268959_china-expo.jpg?VersionId=VCge11.l6.bWgXzI7_2N_DvqPBr9HvDS&amp;itok=2aoqzmZQ" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 09:14:00 -0800</pubDate></item><item><title>Politico: Γιατί μια επιστροφή Τραμπ προκαλεί φόβο στην καρδιά των Βρυξελλών</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/politico-giati-mia-epistrofi-tramp-prokalei-fobo-stin-kardia-ton-bryxellon</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471081">
<div><p>Το φάσμα μιας δεύτερης θητείας του Ντόναλντ Τραμπ στην αμερικανική προεδρία προκαλεί <strong>ανατριχιαστικά flash-backs στους Ευρωπαίους επικεφαλής του εμπορίου</strong>, σύμφωνα με το Politico. </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471081"></div>
<p>Ο 77χρονος μεγιστάνας των ακινήτων ήδη <strong>απειλεί με δασμό 10% στις εισαγωγές, οριζόντια,</strong> αν κερδίσει τις εκλογές του επόμενου έτους.</p>
<p>Αλλά πολύ πριν από αυτό, η εμπορική πολιτική της πρώτης θητείας του Τραμπ θα μπορούσε να τινάξει στον αέρα την εξομάλυνση των εμπορικών σχέσεων ΗΠΑ -ΕΕ πλήττοντας ενδεχομένως τις ευρωπαϊκές εξαγωγές με δασμούς δισεκατομμυρίων δολαρίων - σε διάστημα μόλις οκτώ εβδομάδων.</p>
<p>Το 2018, ο Τραμπ επέβαλε <strong>δασμούς στον χάλυβα και το αλουμίνιο</strong> από την Ευρωπαϊκή Ένωση. Η κυβέρνηση Μπάιντεν ανέστειλε τους δασμούς για να επιτρέψει στην ΕΕ και τις ΗΠΑ να διαπραγματευτούν έναν συμβιβασμό. </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471081"></div>
<p>Όμως, οι δασμοί αυτοί θα επανέλθουν αν δεν βρεθεί λύση έως τις 31 Οκτωβρίου, με κίνδυνο να υπάρξει ένας νέος δασμολογικός πόλεμος  και ενδεχομένως να πληγεί το εμπόριο αγαθών όπως το ουίσκι.</p>
<p>Ενώ οι δύο πλευρές θα μπορούσαν να συμφωνήσουν να παρατείνουν την αναστολή και να συνεχίσουν τις διαπραγματεύσεις, ο κίνδυνος νίκης του Τραμπ το 2024 αυξάνει την πίεση για μια πρόωρη συμφωνία - ακόμη και αν αυτό σημαίνει ότι η ΕΕ πρέπει να κάνει παραχωρήσεις, επισημαίνει το σχετικό ρεπορτάζ. </p>
<p>Εκτός από τη διαμάχη για τον χάλυβα, οι Βρυξέλλες και η Ουάσινγκτον διαπραγματεύονται επίσης ένα κρίσιμο σύμφωνο για τα ορυκτά. Μια τέτοια συμφωνία θα επέτρεπε στις μεταλλευτικές και χημικές εταιρείες της ΕΕ να πωλούν τα προϊόντα τους στους <strong>Αμερικανούς κατασκευαστές μπαταριών </strong>χωρίς τον κίνδυνο να περικοπούν οι <strong>φορολογικές πιστώσεις για τα ηλεκτρικά οχήματα</strong> που προβλέπονται από τον νόμο των ΗΠΑ για τη μείωση του πληθωρισμού.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471081"></div>
<h2>Κρίσιμο διάστημα για τον χάλυβα</h2>
<p>«Αυτοί οι μήνες που έχουμε μπροστά μας θα είναι πολύ σημαντικοί για τις σχέσεις ΕΕ-ΗΠΑ», εκτιμά η Λουίζα Σάντος από την οργάνωση λόμπι της βιομηχανίας BusinessEurope. «Πρέπει οπωσδήποτε να προσπαθήσουμε να λύσουμε τα εκκρεμή ζητήματα».</p>
<p>Ευρωπαίοι αξιωματούχοι και οι ηγέτες της βιομηχανίας ελπίζουν να προωθήσουν τις συνομιλίες για τον χάλυβα και τις κρίσιμες πρώτες ύλες πριν από τη σύνοδο κορυφής ΕΕ-ΗΠΑ που έχει  προγραμματιστεί για τον Οκτώβριο - αν και δεν έχει καθοριστεί ακόμη ημερομηνία.</p>
<p>Ο <strong>επικεφαλής του εμπορικού τμήματος της ΕΕ Βάλντις Ντομπρόβσκις</strong> και η εμπορική αντιπρόσωπος των ΗΠΑ Κάθριν Τάι έχουν επενδύσει πολλά στη σχέση: συναντώνται σχεδόν σε μηνιαία βάση σε μια διαρκή προσπάθεια να προχωρήσουν οι συνομιλίες. Ωστόσο, δεν έχουν ακόμη αναφέρει κάποια σημαντική ανακάλυψη.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-11-471081"></div>
<p>Ο<strong> Άξελ Έγκερτ, </strong>επικεφαλής της Ευρωπαϊκής Ένωσης Χάλυβα, δήλωσε ότι η ΕΕ θα πυροβολήσει τα πόδια της  αν δεν πετύχει τη συμφωνία για τον χάλυβα, υποστηρίζοντας ότι αποτελεί μια τεράστια ευκαιρία για την αντιμετώπιση της κλιματικής αλλαγής και τη δημιουργία ισότιμων όρων ανταγωνισμού για τη βιομηχανία. Ταυτόχρονα, αναγνώρισε ότι οι διαφορές μεταξύ Βρυξελλών και Ουάσινγκτον είναι "ακόμη πολύ μεγάλες".</p>
<p> </p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/politico-giati-mia-epistrofi-tramp-prokalei-fobo-stin-kardia-ton-bryxellon</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693894633925_ap20298347730321.jpg?VersionId=iYf0EUHuRytyDt8uVGHrGjbvMiEBWSDf&amp;itok=v6stgvBP" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 09:17:00 -0800</pubDate></item><item><title>Κ. Σκρέκας: Όποιος κερδοσκοπήσει, θα το πληρώσει πολύ ακριβά</title><link>https://liberal.gr/politiki/k-skrekas-opoios-kerdoskopisei-tha-plirosei-poly-akriba</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471082">
<div><p>Αποφασισμένος να ανοίξει μέτωπο κατά της κερδοσκοπίας εμφανίζεται ο <strong>υπουργός Ανάπτυξης Κώστας Σκρέκας</strong>, τονίζοντας ότι «προτεραιότητα της κυβέρνησης είναι να βάλει τέλος στην ανομία». </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471082"></div>
<p>Μιλώντας στον ΣΚΑΪ, ο Κ. Σκρέκας υπογράμμισε ότι «η προστασία των ελληνικών νοικοκυριών απέναντι από αθέμιτες πρακτικές κερδοσκόπων αποτελεί προτεραιότητα της κυβέρνησης».</p>
<p>Στην κατεύθυνση αυτή διενεργούνται έλεγχοι στην αγορά, από τους οποίους έχουν διαπιστωθεί 1.300 παραβάσεις και επιβλήθηκαν πρόστιμα άνω των 5 εκατ. ευρώ. «Χθες επιβάλαμε 940.000 ευρώ πρόστιμα σε πέντε μεγάλες αλυσίδες για παραπλανητικές εκπτώσεις», ανέφερε χαρακτηριστικά.</p>
<p>Ο υπουργός Ανάπτυξης τόνισε ότι εξαιτίας των κακών καιρικών φαινομένων <strong>έχουν πληγεί</strong> <strong>καλλιέργειες</strong>, γεγονός που προκαλεί αύξηση των τιμών στα προϊόντα, με ενδεικτικό παράδειγμα το <strong>λάδι</strong>.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471082"></div>
<p>Σύμφωνα με τον κ. Σκρέκα, η <strong>τιμή του λαδιού </strong>στους παραγωγούς φτάνει τα 8,7 το λίτρο ωστόσο ακόμα δεν έχει σταθεροποιηθεί η τιμή στην οποία θα πωλείται στους καταναλωτές. </p>
<p>Τέλος, ο υπουργός ξεκαθάρισε πως «όποιος προσπαθήσει να κερδοσκοπήσει και να βγάλει κέρδος μεγαλύτερο από αυτό που είχε στην πληθωριστική κρίση θα το πληρώσει πολύ ακριβά».</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/politiki/k-skrekas-opoios-kerdoskopisei-tha-plirosei-poly-akriba</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693894754236_skrekass.jpg?VersionId=n3CNAMbS.7oKUv9rOPgmm2RnVGIEWu.D&amp;itok=PJc6AQAf" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 09:19:00 -0800</pubDate></item><item><title>MYTILINEOS: Συμφωνία για την εξαγορά της εταιρείας IMERYS ΒΩΞΙΤΕΣ</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/mytilineos-exagorase-tin-etaireia-imerys-boxites</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471086">
<div><p>Την υπογραφή συμφωνίας με τη <strong>γαλλική IMERYS</strong> για την εξαγορά του 100% των μετοχών της εταιρείας <strong>IMERYS ΒΩΞΙΤΕΣ</strong>, ανακοίνωσε την Τρίτη (05/09) η <strong>MYTILINEOS</strong>.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471086"></div>
<p>Η συμφωνία αφορά στο σύνολο των δραστηριοτήτων για την εξόρυξη βωξίτη στην περιοχή της Φωκίδας, που πλέον θα εντάσσονται στον<strong> Κλάδο Μεταλλουργίας (M Metals) της MYTILINEOS</strong>.</p>
<p>Με τη συμφωνία αυτή, όπως επισημαίνει η εταιρεία, αυξάνεται η δυναμικότητα παραγωγής βωξίτη της εξορυκτικής δραστηριότητας που διαθέτει ήδη η MYTILINEOS μέσω της Δελφοί-Δίστομον, της οποίας η ετήσια παραγωγή ανέρχεται στους 570.000 τόνους βωξίτη. Σε δεύτερο στάδιο, η IMERYS Βωξίτες θα συγχωνευθεί με την 100% θυγατρική Δελφοί Δίστομον, με παραγωγή πλέον άνω των 1,2 εκατ. τόνων και πλήρη εκμετάλλευση των συνεργειών.</p>
<p>«Με την κίνηση αυτή, προσθέτει, ολοκληρώνεται η καθετοποίηση του κλάδου, ενώ το ιστορικό εργοστάσιο Αλουμίνιον της Ελλάδος, η μοναδική πλήρως καθετοποιημένη μονάδα παραγωγής βωξίτη, αλουμίνας και πρωτόχυτου αλουμινίου στην Ευρωπαϊκή Ένωση με ιδιόκτητες λιμενικές εγκαταστάσεις, διασφαλίζει μακροχρόνια τον εφοδιασμό της με τη βασική της πρώτη ύλη, σε μία περίοδο που τα περισσότερα refineries στην Ευρώπη αντιμετωπίζουν ζωτικά προβλήματα λειτουργίας. Σημαντικό ρόλο στην απόφαση της MYTILINEOS για τη νέα εξαγορά, με την ακόμα μεγαλύτερη συνολική επένδυση που θα ακολουθήσει, έπαιξε η πρόσφατη απόφαση της Ε.Ε. για την ένταξη του βωξίτη, της αλούμινας και του αλουμινίου, στη λίστα του European Raw Materials Act, που η Ένωση θεωρεί ότι πρέπει να υποστηριχθούν με κάθε τρόπο και να μειωθεί, όσο αυτό είναι δυνατόν, η εξάρτηση της Ευρώπης από τα πλέον απαραίτητα αυτά μέταλλα για την «Πράσινη» Μετάβαση.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471086"></div>
<p>Το Αλουμίνιον της Ελλάδος διαθέτει ετήσια παραγωγική δυναμικότητα 1,2 εκατ. τόνων βωξίτη (ποσότητα η οποία θα αυξηθεί σημαντικά μετά από αυτή την εξαγορά και τις επενδύσεις που θα ακολουθήσουν), 865.000 ΜΤ Αλουμίνας διαφόρων ποιοτήτων, 190.000 ΜΤ πρωτόχυτου Αλουμινίου Προστιθέμενης Αξίας και 50.000 ΜΤ ανακυκλωμένο Αλουμίνιο σε μπιγιέτες. Επιπλέον, με την ορθή διαχείριση των καταλοίπων βωξίτη, μέσω επενδύσεων και πρωτοποριακών ευρωπαϊκών προγραμμάτων, κατορθώνει να μειώνει στο ελάχιστο το περιβαλλοντικό αποτύπωμα της βιομηχανικής του δραστηριότητας και δημιουργεί επιπλέον αξία, μέσω παραγωγής σπάνιων γαιών, όπως λ.χ. όπως το σκάνδιο και βεβαίως το γάλλιο, υλικά που υπάρχουν στους κατεξοχήν εξαιρετικής ποιότητας Ελληνικούς βωξίτες. Σημειώνεται, ότι το εργοστάσιο Αλουμίνιον της Ελλάδος παραμένει μεταξύ των παραγωγών αλουμινίου με το χαμηλότερο κόστος παγκοσμίως, καθώς βρίσκεται σταθερά στο πρώτο τεταρτημόριο της παγκόσμιας καμπύλης κόστους».</p>
<p>Ο Πρόεδρος και Διευθύνων Σύμβουλος της MYTILINEOS, <strong>Ευάγγελος Μυτιληναίος</strong>, αναφορικά με τη συμφωνία δήλωσε:</p>
<p>«Η συμφωνία με την IMERYS, μία από τις μεγαλύτερες εταιρείες στην διαχείριση ορυκτών παγκοσμίως, για την εξαγορά της IMERYS ΒΩΞΙΤΕΣ, σηματοδοτεί ένα νέο μεγάλο κεφάλαιο για τον Κλάδο M Metals της MYTILINEOS, καθώς καθετοποιείται περαιτέρω και πλήρως, ενώ διασφαλίζεται μακροχρόνια ο εφοδιασμός του εργοστασίου Αλουμίνιον της Ελλάδος, της μοναδικής καθετοποιημένης μονάδας παραγωγής βωξίτη, αλουμίνας, πρωτόχυτου αλουμινίου και σπάνιων γαιών στην Ε.Ε..</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471086"></div>
<p>Η βιομηχανία αλουμινίου και αλουμίνας εισέρχεται σε μία περίοδο προσανατολισμένη σε μακροχρόνια ανάπτυξη, που σε συνάρτηση με την νέα βιομηχανική μονάδα παραγωγής αλουμίνας που σχεδιάζουμε, δύναται να επεκτείνει την ετήσια παραγωγική της  δυναμικότητα σε 1.250.000 τόνους ένυδρης αλουμίνας. Η επένδυση αυτή θα καταστήσει το Αλουμίνιον της Ελλάδος ως έναν από τους μεγαλύτερους παραγωγούς, εδραιώνοντας την θέση του διεθνώς, ενώ η Ελλάδα θα βρίσκεται πλέον στις δώδεκα μεγαλύτερες χώρες παραγωγής αλουμίνας παγκοσμίως. Ταυτόχρονα, οι επενδύσεις μας επιτρέπουν να υποστηρίξουμε τον εφοδιασμό της Ευρώπης με κρίσιμες πρώτες ύλες, όπως το γάλλιο και σπάνιες γαίες όπως το σκάνδιο.</p>
<p>Είμαστε ιδιαίτερα υπερήφανοι που η Αλουμίνιον της Ελλάδος, η Δελφοί-Δίστομον, η ΕΠΑΛΜΕ και πλέον η νέα δραστηριότητά μας Imerys Βωξίτες, συνθέτουν ένα από τα κορυφαία συγκροτήματα Μεταλλουργίας στον κόσμο και συμβάλλουν ουσιαστικά στην ελληνική οικονομία, μιας και η παραγωγή αλουμινίου και αλουμίνας αποτελούν τον δεύτερο πιο εξαγωγικό κλάδο της χώρας μας. Με σεβασμό στους ανθρώπους μας, που δίνουν πνοή και αποτελούν κινητήριο δύναμη στη δραστηριότητά μας, με προτεραιότητα στην υγεία και ασφάλεια, αλλά και τη βιώσιμη ανάπτυξη με όρους αειφορίας, παραμένουμε ανταγωνιστικοί σε βάθος χρόνου και δημιουργούμε αξία για όλους».</p>
<p>Με την ολοκλήρωση της συναλλαγής θα καταβληθεί τίμημα 10 εκατ. ευρώ στην IMERYS, ενώ η MYTILINEOS θα έχει την υποχρέωση να προμηθεύει με συγκεκριμένες ποσότητες βωξίτη την γαλλική εταιρεία για περίοδο τεσσάρων ετών. Η MYTILINEOS θα επενδύσει επιπλέον 100 εκατ. περίπου για έρευνα και για ανάπτυξη υπαρχόντων και νέων κοιτασμάτων, για περιβαλλοντικές αναπλάσεις, όπου απαιτούνται, καθώς και για ανανέωση εξοπλισμού. Το ακριβές ποσό θα εξαρτηθεί επίσης και από τις συγκεκριμένες στηρίξεις - προβλέψεις του CRM Act, η δημοσιοποίηση των οποίων επίκειται.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-11-471086"></div></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/mytilineos-exagorase-tin-etaireia-imerys-boxites</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693895848978_mytilineos.jpg?VersionId=K52KkNvKGA9wvrWmDX2x1VZWQISnHt5H&amp;itok=JgJmc1s9" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 09:37:00 -0800</pubDate></item><item><title>Επενδύει στα Ελληνικά Οινοποιεία η οικογένεια Αντετοκούνμπο</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/ependyei-sta-ellinika-oinopoieia-i-oikogeneia-antetokoynmpo</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471094">
<div><p>Ο Γιάννης, ο Θανάσης, ο Κώστας και ο Άλεξ Αντετοκούνμπο μέσω της εταιρείας - ναυαρχίδας τους <strong>ANTE INC.</strong>, ένωσαν τις δυνάμεις τους με τα <strong>Ελληνικά Οινοποιεία</strong> (Hellenic Wineries), μια εταιρεία συμμετοχών η οποία το 2022 εξαγόρασε την ΜΠΟΥΤΑΡΗ Οινοποιεία, μία από τις πιο εμβληματικές εταιρείες κρασιού στην Ελλάδα με περισσότερα από 100 χρόνια παρουσίας και πρόσφατα το φυσικό μεταλλικό νερό ΙΟΛΗ.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471094"></div>
<p>Όπως αναφέρει σχετική ανακοίνωση, η <strong>οικογένεια Αντετοκούνμπο</strong> θα αποκτήσει περίπου το <strong>10%</strong> των Ελληνικών Οινοποιείων, οδηγούμενοι από το βαθύ ενδιαφέρον τους για τη γεωργία, το πάθος τους για την εξαγωγή ελληνικών προϊόντων διεθνώς και την επιθυμία τους να υποστηρίξουν την ανάπτυξη ενός ιστορικού τομέα όπως αυτός της οινοποίησης.</p>
<p>Η απόφαση των Αντετοκούνμπο να επενδύσουν στα Ελληνικά Οινοποιεία αντικατοπτρίζει την αφοσίωσή τους να έχουν <strong>θετικό αντίκτυπο</strong> στην πατρίδα τους, την Ελλάδα. Υποστηρίζοντας την ανάπτυξη της βιομηχανίας κρασιού και εμφιαλωμένου νερού, διασφαλίζουν τη διατήρηση ενός παραδοσιακού και πολιτιστικά σημαντικού τομέα προϊόντων, που αποτελούν μέρος της κληρονομιάς της Ελλάδας εδώ και αιώνες. </p>
<p>Η <strong>συνεργασία</strong> μεταξύ της οικογένειας Αντετοκούνμπο και των Ελληνικών Οινοποιείων τα οποία διοικούνται από τον Ηλία Γεωργιάδη, ο οποίος έχει επενδύσει στην Ελλάδα και σε real estate ελέγχοντας την εισηγμένη εταιρεία επενδύσεων ακίνητης περιουσίας <strong>PREMIA Properties,</strong> έχει σκοπό να μεταμορφώσει την ελληνική βιομηχανία κρασιού και εμφιαλωμένου νερού, συνδυάζοντας την επιδίωξη της ποιότητας με ένα παγκόσμιο όραμα. Μαζί, φιλοδοξούμε να παρουσιάσουμε τα εξαιρετικά προϊόντα της Ελλάδας στους λάτρεις του κρασιού αλλά και σε όλο τον κόσμο, ανοίγοντας δρόμους για οικονομική ανάπτυξη καθώς και πολιτιστικές ανταλλαγές.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471094"></div>
<p>Ο <strong>Γιάννης Αντετοκούνμπο</strong> δήλωσε «Χαίρομαι ιδιαίτερα για την επένδυση στα Ελληνικά Οινοποιεία και τη συνεργασία μας με τον Ηλία Γεωργιάδη. Μαζί θα καταφέρουμε να αναπτύξουμε εταιρείες με ιστορία οι οποίες παράγουν φυσικά προϊόντα της ελληνικής γης, όπως το κρασί και το φυσικό μεταλλικό νερό.»</p>
<p>Ο<strong> Ηλίας Γεωργιάδης, Διευθύνων Σύμβουλος της STERNER STENHUS </strong>και βασικός μέτοχος των Ελληνικών Οινοποιείων, έκανε την ακόλουθη δήλωση «Είμαστε ιδιαίτερα χαρούμενοι που καλωσορίζουμε την οικογένεια Αντετοκούνμπο στα Ελληνικά Οινοποιεία που παράγουν και εμπορεύονται τα κρασιά ΜΠΟΥΤΑΡΗ και το νερό ΙΟΛΗ. Ενώνοντας τις δυνάμεις μας ενισχύεται ο στρατηγικό μας στόχος για τη διάδοση των ελληνικών προϊόντων όπως το κρασί σε διεθνές επίπεδο καθώς και ο οινοτουρισμός στη χώρα μας».</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/ependyei-sta-ellinika-oinopoieia-i-oikogeneia-antetokoynmpo</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693898307538_antetokounmpo.jpg?VersionId=VuBxBIs40WPr.popMJ4E1m5D88xQz9TZ&amp;itok=sEfVnFCn" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 10:21:00 -0800</pubDate></item><item><title>Πάρε και εσύ έντοκο με απόδοση (κοντά στο) 4%. Μπορείς…</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/pare-kai-esy-entoko-me-apodosi-konta-sto-4-mporeis</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471104">
<div><p>Μπορεί η μία μετά την άλλη οι ευρωπαϊκές χώρες να προχωρούν στην <strong>έκδοση «λαϊκών ομολόγων»</strong> - Βέλγιο, Ιταλία, Πορτογαλία ήδη ανακοινώνουν εκδόσεις μαμούθ - η Ελλάδα όμως δεν θα μπει σε αυτή τη διαδικασία.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471104"></div>
<p>Οι διαχειριστές του ελληνικού χρέους έχουν ήδη επισημάνει τους<strong> κινδύνους</strong>: χώρα που έχει κουρέψει τα ομόλογά της, χώρα που υπόκειται πλέον στο αυστηρό βρετανικό πλαίσιο για το υφιστάμενο χρέος της, δεν πρέπει να μπει σε αυτή τη διαδικασία πόσο μάλλον όταν μια τέτοια έκδοση θα περιορίσει ακόμη περισσότερο την ούτως ή άλλως περιορισμένη ρευστότητα των ελληνικών τίτλων.</p>
<p>«Και οι αποταμιευτές που… διψούν για υψηλές αποδόσεις και δεν μπορούν να ξεδιψάσουν με τα επιτόκια που προσφέρουν οι τράπεζες με τις προθεσμιακές τους καταθέσεις;». Ιδού τα <strong>έντοκα γραμμάτια,</strong> είναι μια απάντηση που δίδεται. Μέχρι και την Πέμπτη, οι αποταμιευτές έχουν τη δυνατότητα να εγγραφούν ώστε να διεκδικήσουν δικαίωμα τοποθέτησης έως και 15.000 ευρώ στα έντοκα ετήσιας διάρκειας τα οποία, εκτός απροόπτου, θα τους προσφέρουν μια μεικτή απόδοση της τάξεως του 3,8-3,9%. <strong>Δημόσια πρόσκληση σε φυσικά πρόσωπα</strong> για απόκτηση εντόκων γραμματίων είχε να γίνει εδώ και δύο χρόνια. Άλλωστε, με τις αποδόσεις των συγκεκριμένων χαρτιών να είναι ακόμη και αρνητικές -η απόδοση του εντόκου έπεσε ακόμη και στο -0,4%- το ενδιαφέρον ήταν μηδενικό.</p>
<p><strong>Ιδού λοιπόν η… Ρόδος</strong>. Το ερώτημα που θα απαντηθεί μέσα στα επόμενα δύο 24ωρα είναι το εξής: υπάρχει ενδιαφέρον για την απόκτηση ελληνικών εντόκων και πως αυτό ποσοτικοποιείται; Οι πρώτες εκτιμήσεις κάνουν λόγο για ένα ποσό της τάξεως των 200-300 εκατ. ευρώ. Αυτή τη στιγμή, στα χέρια φυσικών προσώπων, υπάρχουν έντοκα γραμμάτια της τάξεως των 1,4 δις. ευρώ, ποσό που αντιστοιχεί στο 1% του υπολοίπου των τραπεζικών καταθέσεων που διατηρούν μόνο τα φυσικά πρόσωπα. Πηγές που γνωρίζουν τα της αγοράς, επισημαίνουν ότι πολύ δύσκολα θα εκδηλωθεί ενδιαφέρον από περισσότερους από 30-40.000 αποταμιευτές οι οποίοι άλλωστε θα πρέπει να διαθέτουν κωδικούς και στο σύστημα άυλων τίτλων.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471104"></div>
<p>Ακόμη και το… εργαλείο των εντόκων γραμματίων, <strong>δεν προσφέρεται για ικανοποίηση του… λαϊκού αισθήματος</strong> και της ανάγκης να υπάρξουν αποδόσεις στις αποταμιεύσεις. Το κράτος δεν μπορεί να υποκαταστήσει τις τράπεζες. Τι είναι τα 300 εκατ. ευρώ μπροστά στα 140 δις. ευρώ των αποταμιεύσεων; Χώρια που με την ανάκτηση της επενδυτικής βαθμίδας, το βάρος θα πέσει στην σταδιακή μείωση του υπολοίπου των εντόκων που σήμερα ανέρχονται στα 11 δις. ευρώ και πλέον. Υπάρχει λόγος: να μειωθούν οι αποδόσεις στον βραχυπρόθεσμο δανεισμό, να βελτιωθεί η καμπύλη και να συγκρατηθεί χαμηλά και το κόστος των ελληνικών ομολόγων… </p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/pare-kai-esy-entoko-me-apodosi-konta-sto-4-mporeis</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693903020132_showthumb7120.jpg?VersionId=_OKNzj0O6tixvCJlIl_Gk_GxIxqhV6tG&amp;itok=ngQBwOrb" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:37:00 -0800</pubDate></item><item><title>Κατά 13,2% αυξήθηκαν οι εισαγωγές φρούτων και λαχανικών</title><link>https://liberal.gr/agrotiki-oikonomia/kata-132-ayxithikan-oi-eisagoges-froyton-kai-lahanikon</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471106">
<div><p>Αύξηση<strong> 13,2%</strong> παρουσιάζουν οι εισαγωγές φρούτων και λαχανικών το πρώτο οκτάμηνο του 2023, φτάνοντας τους 455,1 χιλιάδες τόνους έναντι των 402,1 χιλιάδων τόνων το ίδιο διάστημα του 2022, σύμφωνα με στοιχεία που δημοσίευσε ο Σύνδεσμος Ελληνικών Επιχειρήσεων Εξαγωγής Διακίνησης Φρούτων-Λαχανικών και Χυμών, <strong>Incofruit Hellas</strong>.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471106"></div>
<p>Όπως σημειώνει ο Σύνδεσμος, το 2019 οι εισαγωγές φρούτων και λαχανικών είχαν καταγράψει ρεκόρ καθώς έφτασαν τους 433.620 τόνους, όταν το 2020 σημειώθηκε πτώση στους 396,1 χιλιάδες τόνους και το 2021 ακόμη μεγαλύτερη στους 359,3 χιλιάδες τόνους.</p>
<p>Σύμφωνα με εκτιμήσεις του <strong>Incofruit Hellas </strong>αυτή η αύξηση κατά +5% του φετινού οκταμήνου έναντι του 2019 προδιαγράφει ότι σε ετήσια βάση το 2023 θα κλείσει με ρεκόρ στις εισαγωγές παράλληλα με το ρεκόρ της αφίξεως τουριστών στην χώρα μας.</p>
<p>Οι <strong>εισαγωγές </strong>των κυριότερων προϊόντων το οκτάμηνο του 2023:</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471106"></div>
<ol><li>174.004 τόνοι <strong>πατάτες </strong>έναντι 148.456 τόνων το 2022 (+ 17,2%) προερχόμενες, σύμφωνα με τα στοιχεία του 6μήνου από την ΕΛΣΤΑΤ, κατά 82% από Αίγυπτο και ακολουθούν Κύπρος και Γαλλία</li>
<li>154.979 τόνοι <strong>μπανάνες </strong>έναντι 138.303 τόνων το 2022 + 12,6% προερχόμενες κατά 92% από Ισημερινό και ακολουθούν Κόστα Ρίκα και Γουατεμάλα</li>
<li>23.688 τόνοι <strong>κρεμμύδια</strong>, έναντι 6.313 τόνων πέρσι (+ 275,2%) προερχόμενα κατά 41% από Ινδία και ακολουθούν Αίγυπτος και Αυστρία</li>
<li>13.866 τόνοι <strong>τομάτες </strong>έναντι 10.993 τόνων το 2022 (+ 26,1%) προερχόμενες κατά 23,7% από Αλβανία, ενώ ακολουθούν Τουρκία και Ολλανδία με μ.ο. 1,06 ευρώ/κιλό</li>
<li>2.828.τόνοι <strong>πιπεριές </strong>γλυκοπιπεριές έναντι 3.233 τόνων το 2022, μειωμένες κατά 12,5% προερχόμενες κατά 29,8% από Ιορδανία, ενώ ακολουθούν Ισραήλ και Ολλανδία.19.162 τόνοι λεμονιών έναντι 22,341 τόνων το 2022 μειωμένες κατά 14,2% προερχόμενα κατά 35,7% από Αργεντινή και ακολουθούν Νότια Αφρική και Αίγυπτος</li>
<li>5.023 τόνοι <strong>μήλων </strong>έναντι 8.260 τόνων πέρσι συρρικνωμένες κατά 39,2% προερχόμενα κατά 38,5% από Ιταλία και ακολουθούν Πολωνία και Γερμανία με την μέση τιμή αυξημένη κατά 32%</li>
<li>4.242 τόνοι <strong>αβοκάντο </strong>έναντι 5.276 τόνων πέρσι μειωμένοι κατά 19,6% προερχόμενα κατά 45,2 % από Ολλανδία και ακολουθούν Ισπανία και Γαλλία και</li>
<li>1.386 τόνοι <strong>ακτινίδια </strong>έναντι 918 τόνων πέρσι μεγεθυσμένοι κατά 51% προερχόμενα κατά 23,7% από Ιταλία και ακολουθούν Ισπανία και Ολλανδία.</li>
</ol><p>Μεταξύ άλλων, ο Σύνδεσμος τονίζει πως «η έμφαση στην εγχώρια παραγωγή, η δημιουργία προστιθέμενης αξίας και η ιδιαιτερότητα της ποιότητας είναι η σωστή στρατηγική, η οποία θα πρέπει όμως να εναρμονισθεί και με την ανάγκη ικανοποίησης των αναγκών του χαμηλού εισοδήματος πληθυσμού».</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/agrotiki-oikonomia/kata-132-ayxithikan-oi-eisagoges-froyton-kai-lahanikon</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693903897561_shutterstock227550832.jpg?VersionId=S42BkBsD4nIls7P80O5nY5uDjKWYtpEa&amp;itok=4mfcxBWj" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:52:00 -0800</pubDate></item><item><title>Χ. Σταϊκούρας: Αναβάθμιση των αστικών συγκοινωνιών σε Αθήνα - Θεσσαλονίκη με 1.300 λεωφορεία</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/hstaikoyras-anabathmisi-ton-astikon-sygkoinonion-se-athina-thessaloniki-me-1300-leoforeia</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471107">
<div><p>Την <strong>αναβάθμιση του στόλου των αστικών συγκοινωνιών,</strong> ανακοίνωσε στη Βουλή ο Υπουργός Υποδομών και Μεταφορών, <strong>Χρήστος Σταϊκούρας </strong>μαζί με την Υφυπουργό Υποδομών και Μεταφορών, αρμόδια για τις Μεταφορές, Χριστίνα Αλεξοπούλου, συνοδευόμενοι από τον Γενικό Γραμματέα Μεταφορών, Γιάννη Ξιφαρά.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471107"></div>
<p>Κατά την συνεδρίαση της Διαρκούς Επιτροπής Παραγωγής και Εμπορίου, ο κ. Σταϊκούρας παρουσίασε την σύμβαση για την <strong>προμήθεια διακοσίων πενήντα (250) ηλεκτρικών αστικών λεωφορείων</strong>, σύγχρονης τεχνολογίας, σύμφωνα με το ΤΜΗΜΑ 5 διενεργηθέντος ηλεκτρονικού διαγωνισμού (υπ’ αρ. 6/2021 διακήρυξη) και το χρονοδιάγραμμα για την αναβάθμιση του στόλου των αστικών συγκοινωνιών με 1.300 νέα λεωφορεία, στο τέλος της τετραετίας.</p>
<p>Σε αυτό το πλαίσιο, ο Υπουργός Υποδομών και Μεταφορών ανέλυσε το χρονοδιάγραμμα ενίσχυσης του στόλου των συγκοινωνιακών φορέων, με βάση το οποίο έως το τέλος Απριλίου 2024 αναμένεται η άφιξη 250 ηλεκτρικών λεωφορείων, εκ των οποίων τα 140 θα αξιοποιηθούν στην Αθήνα και τα 110 στη Θεσσαλονίκη.</p>
<p>Πρόκειται για το αρχικό σκέλος του πρώτου διαγωνισμού που αφορά, αθροιστικά, 650 νέα οχήματα αντιρρυπαντικής τεχνολογίας, το σύνολο των οποίων προβλέπεται να έχουν παραδοθεί σε κυκλοφορία έως τα μέσα του 2025.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471107"></div>
<p>Ενώ, άμεσα δρομολογείται και ο δεύτερος διαγωνισμός, με αντικείμενο επιπλέον 650 οχήματα αντιρρυπαντικής τεχνολογίας, καθώς ήδη προγραμματίστηκε η έναρξη σύνταξης Διακήρυξης, με εκτίμηση να ολοκληρωθεί η παράδοση και αυτών των οχημάτων στο τέλος της τετραετίας. </p>
<p>Ο κ. Σταϊκούρας εξέθεσε αρχικά τα σημερινά δεδομένα που αποδεικνύουν ότι οι συγκοινωνιακοί φορείς στις δύο πόλεις διαθέτουν έναν γηρασμένο στόλο με μέση ηλικία οχημάτων τα 1 8,8 έτη, έναντι του μέσου όρου ηλικίας μεταξύ των συνόλου των κρατών – μελών της Ευρωπαϊκής Ένωσης, που ανέρχεται σε 12,7 έτη. Παράλληλα, επεσήμανε την άμεση επίπτωση της παλαιότητας του στόλου στην υψηλή συχνότητα των βλαβών και τον προσωρινό χαρακτήρα των λύσεων με συμβάσεις leasing και οικεία ΚΤΕΛ για την κάλυψη του συγκοινωνιακού έργου. </p>
<p>Στοιχειοθετώντας την επιχειρηματολογία για την απόφαση προμήθειας νέων οχημάτων, ο Υπουργός Υποδομών και Μεταφορών υπενθύμισε, επιπλέον, την ανάγκη συμμόρφωσης στην Κοινοτική Οδηγία που επιβάλλει το 33%/47% των νέων αστικών λεωφορείων να είναι «καθαρά» έως το 2025/2030, αντίστοιχα. </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471107"></div>
<p>Ο κ. Σταϊκούρας υπογράμμισε κατά τη δευτερολογία τις προσπάθειες που καταβάλλονται προκειμένου να αντιμετωπιστούν τα συγκοινωνιακά προβλήματα που θα προκύψουν από την εκκίνηση των έργων του Flyover της Θεσσαλονίκης, ενώ τέλος, προανήγγειλε τη δημιουργία δύο Μητροπολιτικών Φορέων για την αντιμετώπιση των κυκλοφοριακών προβλημάτων σε Αθήνα και Θεσσαλονίκη.</p>
<p>Απ΄ την πλευρά της η Υφυπουργός Υποδομών και Μεταφορών, αρμόδια για τις Μεταφορές, Χριστίνα Αλεξοπούλου επεσήμανε, ότι η ηλεκτροκίνηση αποτελεί τμήμα της στρατηγικής που ακολουθεί η Κυβέρνηση για τη δημιουργία νέας κουλτούρας στον χώρο των Μεταφορών. Τόνισε μάλιστα πως οι κατευθύνσεις αυτές περιλαμβάνονται στο κυβερνητικό πρόγραμμα, αλλά και στον σχεδιασμό που αναπτύσσεται σε επίπεδο Ευρωπαϊκής Ένωσης.</p>
<p>Όσον αφορά στη σύμβαση, η Υφυπουργός Μεταφορών σημείωσε ότι προβλέπονται:</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-11-471107"></div>
<ul><li>Προμήθεια 250 απλών ηλεκτρικών αστικών οχημάτων 12 μέτρων ελάχιστης αυτονομίας 180 χλμ.</li>
<li>Προμήθεια παρελκόμενων, ήτοι ανεξάρτητων σταθερών φορτιστών αργής φόρτισης, ένα ανά όχημα ή ένα ανά δύο οχήματα, ανάλογα με τις δυνατότητες φόρτισης των φορτιστών, δηλαδή σύνολο 125 έως 250.</li>
<li>Προμήθεια επτά κινητών μονάδων με κατάλληλη διαμόρφωση και εξοπλισμό για την φορητή εξυπηρέτηση ηλεκτρικών λεωφορείων σε περίπτωση ανάγκης φόρτισης επιτόπου.</li>
<li>Κατάρτιση Έκθεσης Εγκατάστασης των Φορτιστών Αργής Φόρτισης στα αμαξοστάσια της Αττικής και της Θεσσαλονίκης.</li>
</ul><p>Με αυτή τη σύμβαση προμήθειας των νέων ηλεκτρικών λεωφορείων για Αθήνα και Θεσσαλονίκη σηματοδοτείται η έναρξη της προμήθειας συνολικά 1.300 νέων οχημάτων αντιρρυπαντικής τεχνολογίας, υλοποιώντας μια ακόμα δέσμευση της Κυβέρνησης του Κυριάκου Μητσοτάκη, υπογράμμισε η κ. Αλεξοπούλου, ενέργεια που συνιστά μια βαθιά φιλολαϊκή πολιτική, η οποία ωφελεί άμεσα εκατομμύρια πολίτες.</p>
<p> </p>
<h2>Αναλυτικά τα χρονοδιαγράμματα και τα κονδύλια:</h2>
<p> </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-12-471107"></div>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="600" src="https://www.docdroid.net/5h0yRpi/paroysiasi-leoforia1-pdf" width="100%"></iframe></p>
<p> </p>
<p> </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-13-471107"></div></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/hstaikoyras-anabathmisi-ton-astikon-sygkoinonion-se-athina-thessaloniki-me-1300-leoforeia</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693903940266_5929298.jpg?VersionId=.64EtKMGhF8osew5Wwif9cWvEVNcuT.D&amp;itok=ESJUC6Lx" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:52:00 -0800</pubDate></item><item><title>ΔΥΠΑ - HUAWEI: Κλείνουν την Τετάρτη (06/09), οι αιτήσεις για το νέο πρόγραμμα κατάρτισης σε ψηφιακές δεξιότητες</title><link>https://liberal.gr/oikonomia/dypa-huawei-kleinoyn-tin-tetarti-0609-oi-aitiseis-gia-neo-programma-katartisis-se</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471108">
<div><p><strong>Μετατέθηκε για αύριο</strong>, Τετάρτη (06/09) και ώρα 11:59 π.μ., <strong>η λήξη της προθεσμίας υποβολής των ηλεκτρονικών αιτήσεων</strong> για το νέο διαδικτυακό πρόγραμμα κατάρτισης «<strong>Βασικές Δεξιότητες Τεχνολογιών Πληροφορικής και Επικοινωνιών (ΤΠΕ)</strong>», που υλοποιείται στο πλαίσιο της συνεργασίας μεταξύ της Δημόσιας Υπηρεσίας Απασχόλησης (ΔΥΠΑ) και της HUAWEI για την αναβάθμιση των δεξιοτήτων του εργατικού δυναμικού και τη μείωση του ψηφιακού χάσματος, εξαιτίας του τεράστιου ενδιαφέροντος συμμετοχής.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471108"></div>
<p>Συγκεκριμένα, από χθες, Δευτέρα 4 Σεπτεμβρίου 2023, που ξεκίνησε η υποβολή αιτήσεων,<strong> έχουν ήδη υποβληθεί 2.000 αιτήσεις</strong>, υπερκαλύπτοντας τις διαθέσιμες 500 θέσεις.</p>
<p>Το πρόγραμμα, συνολικής διάρκειας 100 ωρών, αφορά στην παροχή κατάρτισης στις θεματικές ενότητες:<strong> α)</strong> Βασικές Δεξιότητες Τεχνολογιών Πληροφορικής και Επικοινωνιών (ΤΠΕ) και <strong>β)</strong> Huawei Certified ICT Associate (HCIA)-Datacom.</p>
<p>Με την ολοκλήρωση του προγράμματος, οι ωφελούμενες θα έχουν αποκτήσει βασικές γνώσεις και δεξιότητες που απαιτούνται στον τομέα των δικτύων και θα έχουν κατανοήσει τις βασικές αρχές δρομολόγησης, μεταγωγής, ασύρματης δικτύωσης, ασφάλειας δικτύου, τις βασικές έννοιες του IPv4, IPv6 και τα βασικά στοιχεία SDN και των αυτοματισμών.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471108"></div>
<p>Ειδικότερα, θα ωφεληθούν 500 άνεργες γυναίκες, ηλικίας 25-50 ετών, εγγεγραμμένες στο μητρώο της ΔΥΠΑ, απόφοιτες δευτεροβάθμιας, μεταδευτεροβάθμιας ή τριτοβάθμιας εκπαίδευσης α) σε σχολές ειδικοτήτων πληροφορικής και β) σε σχολές θετικής, τεχνολογικής και οικονομικής κατεύθυνσης, με γνώσεις αγγλικής γλώσσας (επιπέδου Β2), σύμφωνα με τις προϋποθέσεις συμμετοχής της πρόσκλησης εκδήλωσης ενδιαφέροντος.</p>
<p>Όπως αναφέρεται σε σχετική ανακοίνωση, το πρόγραμμα θα υλοποιηθεί, μέσω σύγχρονης πλατφόρμας εκπαίδευσης (online live), ενώ, με την ολοκλήρωση κάθε θεματικής ενότητας, όλες οι ωφελούμενες θα έχουν το δικαίωμα να λάβουν μέρος σε αντίστοιχες δωρεάν εξετάσεις που θα βεβαιώνουν το επίπεδο γνώσεών τους.</p>
<p>Με την επιτυχή ολοκλήρωση της κατάρτισης του προγράμματος, οι καταρτιζόμενες θα λάβουν βεβαίωση παρακολούθησης.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471108"></div>
<p>Μετά την ολοκλήρωση της υποβολής των αιτήσεων, θα ακολουθήσει η αξιολόγησή τους και, στη συνέχεια, θα αποσταλεί από τη ΔΥΠΑ ενημερωτικό e-mail στις ωφελούμενες σχετικά με την οριστική επιλογή τους στο πρόγραμμα και αναλυτικές οδηγίες εγγραφής και παρακολούθησης.</p>
<p>Για περισσότερες πληροφορίες: <a href="https://www.dypa.gov.gr/" rel="noopener" target="_blank">https://www.dypa.gov.gr/</a>.</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/oikonomia/dypa-huawei-kleinoyn-tin-tetarti-0609-oi-aitiseis-gia-neo-programma-katartisis-se</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693904053540_diloseis.jpg?VersionId=HVYBWax3SiktobRC9pzIOeDoMLAdLJrh&amp;itok=U0B3O99t" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:54:00 -0800</pubDate></item><item><title>Νέα επένδυση €15 εκατ. του EOS Hellenic Renaissance Fund στην Eurolamp ABEE</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/nea-ependysi-eu15-ekat-toy-eos-hellenic-renaissance-fund-stin-eurolamp-abee</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471115">
<div><p><strong>Ολοκληρώθηκε</strong> με <strong>επιτυχία</strong> η δέκατη <strong>επένδυση</strong> του<strong> EOS Hellenic Renaissance Fund  </strong>που διαχειρίζεται η EOS Capital Partners με επικεφαλή τον Απόστολο Ταμβακάκη, στην εταιρία ηλεκτρολογικού υλικού, λαμπτήρων, ειδών φωτισμού και ηλεκτρονικών ειδών, Eurolamp ΑΒΕΕ. Η επένδυση αυτή ύψους €15 εκ. πραγματοποιήθηκε κυρίως μέσω αύξησης μετοχικού κεφαλαίου με το Fund να κατέχει πλέον ισχυρό μειοψηφικό ποσοστό στην εταιρεία. </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471115"></div>
<p>Η <strong>Eurolamp ΑΒΕΕ</strong> ιδρύθηκε το 2000 στη Θεσσαλονίκη και είναι πλέον από τις κορυφαίες εταιρείες στο χώρο της τεχνολογίας φωτισμού, ηλεκτρολογικού υλικού, energy efficiency αλλά και χριστουγεννιάτικων ειδών στολισμού, με  δίκτυο 2.500 συνεργαζόμενων καταστημάτων και με περισσότερους από 12.000 κωδικούς προϊόντων, εκ των οποίων το ~86% αποτελούν δικά της επώνυμα προϊόντα. Δραστηριοποιείται κυρίως στην Ελλάδα, ενισχύοντας όμως συνεχώς τον εξαγωγικό της προσανατολισμό κυρίως στις χώρες των Βαλκανίων και της Ευρωπαϊκής Ένωσης. Σήμερα εξαγωγές γίνονται σε 30 χώρες και κυμαίνονται στο 17% των πωλήσεων. </p>
<p>H Εurolamp στην εικοσαετή και πλέον πορεία της και ιδιαίτερα τα τελευταία χρόνια πέτυχε σημαντικούς <strong>ρυθμούς ανάπτυξης</strong> και κερδοφορίας διατηρώντας μια εξαιρετικά υγιή χρηματοοικονομική βάση και παράλληλα υψηλά επίπεδα ρευστότητας. Συγκεκριμένα την τελευταία πενταετία οι πωλήσεις της υπερδιπλασιάστηκαν φτάνοντας τα ~€40 εκ. το 2022 και η κερδοφορία της εταιρείας σε επίπεδο EBITDA τριπλασιάστηκε φτάνοντας τα ~€6.7εκ. κερδίζοντας σημαντικά μερίδια στις διαφορετικές αγορές προϊόντων που δραστηριοποιείται. </p>
<p>Με τη <strong>συνεισφορά</strong> των <strong>κεφαλαίων</strong> της EOS αναμένεται να ενισχυθεί σημαντικά το επενδυτικό πλάνο της εταιρίας που βρίσκεται υπό εξέλιξη με την δημιουργία ιδιόκτητων αποθηκευτικών χώρων/logistics center και παραγωγικών μονάδων για χριστουγεννιάτικες κατασκευές, και θα διατεθούν οι αναγκαίοι πόροι για την αποτελεσματικότερη προώθηση των προϊόντων της εταιρείας μέσω της ενίσχυσης του τμήματος marketing/branding καθώς και για την επένδυση σε νέες κατηγορίες προϊόντων με εξαιρετικές προοπτικές ανάπτυξης στις διεθνείς αγορές. Στόχος είναι η περαιτέρω ανάπτυξη και εξωστρέφεια της εταιρείας έτσι ώστε η Eurolamp να καταστεί ο σημαντικότερος ανεξάρτητος-μη πολυεθνικός περιφερειακός παίκτης στην ΝΑ Ευρώπη με ευρεία γκάμα επώνυμων προϊόντων. </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471115"></div>
<p> </p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/nea-ependysi-eu15-ekat-toy-eos-hellenic-renaissance-fund-stin-eurolamp-abee</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693905329282_eos.jpg?VersionId=XZMNtO7J7EEHGqkg0Eq.Q2pCLyZ.gMVQ&amp;itok=VM43Oqi8" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:18:00 -0800</pubDate></item><item><title>ΟΠΑΠ: To πρόγραμμα επαναγοράς ιδίων μετοχών</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/opap-programma-epanagoras-idion-metohon</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471117">
<div><p>Η<strong> ΟΠΑΠ Α.Ε.</strong> ανακοίνωσε σήμερα Τρίτη (05/09), ότι προτίθεται <strong>να προβεί σε αγορές ιδίων μετοχών</strong>, η ονομαστική αξία των οποίων <strong>δεν θα υπερβαίνει το εγκεκριμένο από τη Γενική Συνέλευση όριο </strong>του πέντε τοις εκατό (<strong>5%</strong>) του καταβεβλημένου μετοχικού κεφαλαίου της Εταιρείας (ήτοι έως 18.167.092 μετοχές), κατά τη χρονική περίοδο από 05/09/2023 έως 31/12/2024, με κατώτατη τιμή αγοράς ίση με την ονομαστική αξία της μετοχής (0,30 €) και ανώτατη τιμή αγοράς είκοσι ευρώ (20€) ανά μετοχή (σε συνέχεια της απόφασης της Ετήσιας Τακτικής Γενικής Συνέλευσης των Μετόχων της ΟΠΑΠ που έλαβε χώρα στις 27/04/2023 περί καθιέρωσης προγράμματος απόκτησης ιδίων μετοχών και της από 27/4/2023 σχετικής ανακοίνωσης και κατόπιν απόφασης του Διοικητικού Συμβουλίου της 04/09/2023).</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471117"></div>
<p>Όπως σημειώνει η εταιρεία σε σχετική ανακοίνωση, οι αγορές θα πραγματοποιηθούν για όλους τους σκοπούς που επιτρέπονται από την ισχύουσα νομοθεσία και σε συμμόρφωση με τα προβλεπόμενα στα άρθρα 49 και 50 του Νόμου 4548/2018, σε συνδυασμό με τις διατάξεις του υπ’ αριθμ. (ΕΕ) 596/2014 Κανονισμού του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου περί κατάχρησης αγοράς και του κατ’ εξουσιοδότηση Κανονισμού (ΕΕ) 2016/1052 της Επιτροπής.</p>
<p>Το μέγιστο ποσό που αναμένεται να διατεθεί για αγορά ιδίων μετοχών κατά το προαναφερθέν διάστημα, ανέρχεται σε περίπου 150.000.000 Ευρώ, μη συμπεριλαμβανομένων των σχετικών εξόδων.</p>
<p>Το τελικό ποσό και ο τελικός αριθμός ιδίων μετοχών που θα αποκτηθούν κατά το προαναφερθέν διάστημα θα εξαρτηθεί από τις συνθήκες της αγοράς, την τιμή και την εμπορευσιμότητα της μετοχής της Εταιρείας. </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471117"></div>
<p>Σημειώνεται ότι το πρόγραμμα αγοράς ιδίων μετοχών που εγκρίθηκε από την Γενική Συνέλευση λήγει την 17/06/2025.</p>
<p>Η ανακοίνωση εκδίδεται σύμφωνα με τον Κανονισμό (ΕΕ) αριθ. 596/2014 του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου, τον κατ’ εξουσιοδότηση Κανονισμό (ΕΕ) 2016/10525 της Επιτροπής και τον Κανονισμό του Χρηματιστηρίου Αθηνών.</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/opap-programma-epanagoras-idion-metohon</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693906753226_metoxes.jpg?VersionId=V0jXESkWx1pCXZRcuP_IeFip6.jhxoDM&amp;itok=qgloLeiz" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:40:00 -0800</pubDate></item><item><title>Vodafone Ελλάδας: Κατασκευάζει νέο, ουδέτερο σταθμό προσαιγιάλωσης υποθαλάσσιων καλωδίων οπτικών ινών στην Κρήτη</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/vodafone-elladas-kataskeyazei-neo-oydetero-stathmo-prosaigialosis-ypothalassion</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471125">
<div><p dir="ltr">Η <strong>Vodafone Ελλάδας</strong> προχωρά στην κατασκευή, λειτουργία και μίσθωση ενός νέου, ουδέτερου σταθμού προσαιγιάλωσης υποθαλάσσιων καλωδίων οπτικών ινών στο Τυμπάκι της Κρήτης, με στόχο τη σύνδεση της Ελλάδας με μερικά από τα μεγαλύτερα διεθνή καλωδιακά συστήματα και την αναβάθμιση των δυνατοτήτων της χώρας στον παγκόσμιο ψηφιακό χάρτη.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471125"></div>
<p dir="ltr">Πρόκειται για τον πρώτο σταθμό προσαιγιάλωσης <strong>υποθαλάσσιων καλωδίων</strong> στη νότια Κρήτη, ο οποίος προσφέρει μια νέα και ποικιλόμορφη τοποθεσία σε σχέση με τη βόρεια Κρήτη, όπου και συγκεντρώνονται τα περισσότερα υποβρύχια καλώδια. Ο σταθμός θα συνδεθεί με το Ηράκλειο μέσω της κατασκευής νέου αγωγού μήκους 30 χιλιομέτρων και νέων οπτικών ινών 280 μήκους χιλιομέτρων, καθιστώντας τον σταθμό του Τυμπακίου ως τον ιδανικό, κεντρικό κόμβο συνδεσιμότητας στην περιοχή.</p>
<p dir="ltr">Μέσω της <strong>επένδυσης</strong> της Vodafone Ελλάδας, θα αναδειχθεί η σημασία του ρόλου της Κρήτης, με βάση τη γεωγραφική της θέση, στην προσέλκυση επενδύσεων σε διεθνή υποβρύχια καλώδια που αναμένεται να προσαιγιαλωθούν σύντομα, όντας ήδη συνδεδεμένα με αρκετές τοποθεσίες ανά τον κόσμο. Ταυτόχρονα, θα δημιουργηθούν περαιτέρω ευκαιρίες για τους συνεργάτες της Vodafone και τους μεταπωλητές συνδεσιμότητας στην περιοχή, δίνοντάς τους τη δυνατότητα να ανταποκριθούν στη συνεχώς αυξανόμενη ζήτηση για δεδομένα.</p>
<p dir="ltr">Στο πλαίσιο αυτό, η εταιρία έχει φτάσει σε συμφωνία για την προσαιγιάλωση του υποθαλάσσιου καλωδιακού συστήματος 2Africa, το οποίο αποτελεί  μία από τις σημαντικότερες υποθαλάσσιες υποδομές οπτικών ινών για την παγκόσμια συνδεσιμότητα. Η υποθαλάσσια καλωδιακή υποδομή 2Africa θα ξεκινήσει να λειτουργεί μέσα στο 2023 πρόκειται να είναι πλήρως λειτουργική έως το 2024, έτος κατά το οποίο θα ολοκληρωθεί και η προσαιγιάλωσή του στην Κρήτη. Με μήκος 45.000 χλμ, το 2Africa είναι ένα από τα μεγαλύτερα έργα υποθαλάσσιων καλωδίων στον κόσμο και διασυνδέει την Ευρώπη (ανατολικά μέσω Αιγύπτου), την Ασία (μέσω Σαουδικής Αραβίας) και την Αφρική. Το σύστημα περιλαμβάνει 16 ζεύγη οπτικών ινών και παρέχει μεγαλύτερη χωρητικότητα (έως 180 Tbps) από τη συνολική συνδυασμένη χωρητικότητα όλων των υποθαλάσσιων καλωδίων που εξυπηρετούν την Αφρική σήμερα.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471125"></div>
<p dir="ltr">Επιπλέον, το 2Africa θα προσφέρει την απαιτούμενη χωρητικότητα και αξιοπιστία στο διαδίκτυο σε μεγάλα τμήματα της Αφρικής, θα συμπληρώσει την ταχέως αναπτυσσόμενη ζήτηση χωρητικότητας στη Μέση Ανατολή και θα υποστηρίξει την περαιτέρω ανάπτυξη των δικτύων 5G και σταθερής ευρυζωνικής πρόσβασης για δισεκατομμύρια ανθρώπους ανά τον κόσμο. Σύμφωνα με διεθνείς μελέτες (<a href="https://www.rti.org/impact/analysis-economic-impact-subsea-internet-cables-sub-saharan-africa#:~:text=We%20also%20estimate%20that%202Africa%2C%20an%20ambitious%20new%20subsea%20cable,GDP%20at%20purchasing%20power%20parity." rel="noopener" target="_blank">RTI study</a>), ο οικονομικός αντίκτυπος του 2Africa θα κυμαίνεται μεταξύ €24,1 δις. έως €34 δις. Η Κοινοπραξία 2Africa περιλαμβάνει οκτώ διεθνείς εταίρους: China Mobile International, Meta, Bayobab (formerly MTN GlobalConnect), Orange, Center 3, Telecom Egypt, Vodafone Group and WIOCC.</p>
<p dir="ltr">Ο Νίκος Πλεύρης, Διευθυντής Δικτύου της Vodafone Ελλάδας, δήλωσε: «Η βελτίωση της συνδεσιμότητας παγκοσμίως θέτει τις βάσεις για αυξημένη ψηφιοποίηση, προσφέροντας σε επιχειρήσεις και καταναλωτές βελτιωμένη διαδικτυακή εμπειρία. Την ίδια ώρα, η αύξηση της συνδεσιμότητας μεταξύ Αφρικής, Ευρώπης, Μέσης Ανατολής και Ασίας θα ενισχύσει την οικοδόμηση μιας ευρύτερης και χωρίς αποκλεισμούς, ψηφιακής κοινωνίας για όλο τον κόσμο. Είμαστε στην ευχάριστη θέση να συνεργαστούμε με τους εταίρους του έργου μας για να βοηθήσουμε στην επίτευξη αυτού του στόχου, τοποθετώντας την Κρήτη στον παγκόσμιο χάρτη υποβρυχίων καλωδίων».</p>
<p dir="ltr">Με εμπειρία άνω των 100 ετών στα υποθαλάσσια καλωδιακά συστήματα, η Vodafone παραμένει ένας από τους μεγαλύτερους επενδυτές σε υποθαλάσσια καλωδιακά συστήματα, με χωρητικότητα σε περίπου 80 συστήματα που φθάνουν σε 100 χώρες. Το εκτεταμένο, υπερσύγχρονο, υποθαλάσσιο και επίγειο καλωδιακό της δίκτυο αποτελείται από μερικά από τα πιο προηγμένα συστήματα καλωδίων στον κόσμο που μεταφέρουν πολλαπλά terabyte ανά δευτερόλεπτο. Οι συγκεκριμένες τεχνολογικές λύσεις, που εκτείνονται στους ωκεανούς, υποστηρίζουν τη μεταφορά των διεθνών δεδομένων σε διηπειρωτικό επίπεδο και συμβάλλουν στην ενίσχυση της παγκόσμιας οικονομίας, καθώς αποτελούν τη ραχοκοκαλιά για τα κέντρα δεδομένων, επιτρέποντας τη συνδεσιμότητα και την πρόσβαση στο διαδίκτυο και στον παγκόσμιο ιστό.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471125"></div></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/vodafone-elladas-kataskeyazei-neo-oydetero-stathmo-prosaigialosis-ypothalassion</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693909342853_submarinecable.jpg?VersionId=SK03nAcak1hOyZcpe6ibunAszeNScTwo&amp;itok=FpiW7TCE" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 13:22:00 -0800</pubDate></item><item><title>Τι φέρνει η συνεργασία Ελληνικών Οινοποιείων και Αντεντοκούμπο</title><link>https://liberal.gr/epiheiriseis/ti-fernei-i-synergasia-ellinikon-oinopoieion-kai-antentokoympo</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471130">
<div><p>Ο υψηλός ρυθμός ανάπτυξης και οι προοπτικές για περαιτέρω αύξηση των εξαγωγών της εταιρείας Ελληνικά Οινοποιεία ΑΕ, η οποία από την 1η Νοεμβρίου 2022 ανήκει στον όμιλο των Ηλία και Θωμά Γεωργιάδη, ώθησαν την εταιρεία ANTE Inc., συμφερόντων της οικογένειας Αντετοκούνμπο να αποκτήσει ποσοστό, περίπου, 10% της εταιρείας, στην οποία έχουν περιέλθει τα σήματα Μπουτάρη.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471130"></div>
<p>Συγκεκριμένα η εταιρεία Ελληνικά Οινοποιεία για το πρώτο τρίμηνο του 2023 κατέγραψε ρυθμό ανάπτυξης 80%, ενώ σύμφωνα με τον διευθύνοντα σύμβουλο Νίκο Σπέντζα για το σύνολο του έτους οι πωλήσεις της θα αυξηθούν κατά 40% σε σχέση με το 2022, δηλαδή θα ανέλθουν σε 14 εκατ.ευρώ, έναντι 10 εκατ.ευρώ. Ακόμη, η αύξηση του όγκου παραγωγής εκτιμάται ότι θα ανέλθει σε 30%.</p>
<p>Αξιοσημείωτη είναι και η εξαγωγική δραστηριότητα της Ελληνικά Οινοποιεία, καθώς το 25% των πωλήσεων της αφορά εξαγωγές. Στόχος είναι και το 2023 οι εξαγωγές να φθάσουν στο ίδιο ποσοστό συμμετοχής στον κύκλο εργασιών. Οι πιο σημαντικές αγορές στις οποίες εξάγει η Ελληνικά Οινοποιεία είναι οι ΗΠΑ, ο Καναδάς, η Γερμανία, η Αυστραλία και η Αγγλία.</p>
<p>Εκτός από την παραγωγή κρασιού η εταιρεία έχει αγοράσει και τον κλάδο εμφιάλωσης νερού, Ιόλη από την Αθηναϊκή Ζυθοποιία.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471130"></div>
<p>Εκτός από τη θετική πορεία της ανάπτυξης και των οικονομικών μεγεθών, η οικογένεια Αντετοκούνμπο οδηγήθηκε στην εξαγορά του 10% των Ελληνικών Οινοποιείων, λόγω του μεγάλου ενδιαφέροντος για τη γεωργία, για την εξαγωγή ελληνικών προϊόντων διεθνώς αλλά και την επιθυμία να υποστηρίξουν την ανάπτυξη ενός ιστορικού τομέα, όπως αυτός της οινοποίησης.</p>
<p>Η απόφαση των Αντετοκούνμπο να επενδύσουν στα Ελληνικά Οινοποιεία,όπως αναφέρει σχετική ανακοίνωση της ANTE Inc., αντικατοπτρίζει την αφοσίωσή τους να έχουν θετικό αντίκτυπο στην Ελλάδα. Υποστηρίζοντας την ανάπτυξη της βιομηχανίας κρασιού και εμφιαλωμένου νερού, διασφαλίζουν τη διατήρηση ενός παραδοσιακού και πολιτιστικά σημαντικού τομέα προϊόντων, που αποτελούν μέρος της κληρονομιάς της Ελλάδας εδώ και αιώνες. </p>
<p>Η συνεργασία μεταξύ της οικογένειας Αντετοκούνμπο και των Ελληνικών Οινοποιείων τα οποία διοικούνται από τον Ηλία Γεωργιάδη, ο οποίος μέσω της εταιρείας Premia Properties την οποία ελέγχει έχει επενδύσει στην Ελλάδα και σε real estate έχει σκοπό να μεταμορφώσει την ελληνική βιομηχανία κρασιού και εμφιαλωμένου νερού. </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471130"></div>
<p>Μάλιστα, ο Γιάννης Αντετοκούνμπο δήλωσε ικανοποιημένος για την επένδυση στα Ελληνικά Οινοποιεία και τη συνεργασία με τον Ηλία Γεωργιάδη. «Μαζί» , ανέφερε, «θα καταφέρουμε να αναπτύξουμε εταιρείες με ιστορία οι οποίες παράγουν φυσικά προϊόντα της ελληνικής γης, όπως το κρασί και το φυσικό μεταλλικό νερό.»</p>
<p>Ο Ηλίας Γεωργιάδης, Διευθύνων Σύμβουλος της STERNER STENHUS και βασικός μέτοχος των Ελληνικών Οινοποιείων, τόνισε ότι η ένωση των δυνάμεων «θα ενισχύσει τον στρατηγικό στόχο για τη διάδοση των ελληνικών προϊόντων όπως το κρασί σε διεθνές επίπεδο καθώς και την ανάπτυξη του οινοτουρισμού στη χώρα μας».</p></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/epiheiriseis/ti-fernei-i-synergasia-ellinikon-oinopoieion-kai-antentokoympo</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693912516048_1693898307538antetokounmpo.jpg?VersionId=OIis.drgKuCxuOnX9U3bFcQWmg7FVF3B&amp;itok=q7oXkDxa" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:19:00 -0800</pubDate></item><item><title>Τα οφέλη της επενδυτικής βαθμίδας για την ελληνική οικονομία</title><link>https://liberal.gr/trapezes/ta-ofeli-tis-ependytikis-bathmidas-gia-tin-elliniki-oikonomia</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471133">
<div><p>Η <strong>μείωση</strong> του <strong>κόστους δανεισμού</strong> για το ελληνικό δημόσιο και τις τράπεζες και η βελτίωση της ρευστότητας στις ελληνικές επιχειρήσεις, καθώς και η εισροή κεφαλαίων για επενδύσεις είναι τα πλέον προφανή οφέλη από την αναβάθμιση της ελληνικής οικονομίας στην επενδυτική βαθμίδα, για την οποία η NBG Securities, θέτει ως πιθανές ημερομηνίες την 8η Σεπτεμβρίου, (DBRS), την 20η Οκτωβρίου (Standard &amp; Poor's) και την 1η Δεκεμβρίου (Fitch).</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-8-471133"></div>
<p>Τα παραπάνω είναι τα βασικά <strong>συμπεράσματα</strong> έκθεσης της <strong>NBG Securities,</strong> η οποία ειδικότερα για τις τράπεζες επισημαίνει μεταξύ άλλων ότι η αναβάθμιση της ελληνικής οικονομίας στην επενδυτική βαθμίδα θα μεταφραζόταν σε βελτιωμένες συνθήκες χρηματοδότησης και εξοικονόμηση κόστους επιτοκίου στις μελλοντικές εκδόσεις επιλέξιμων ομολόγων MREL που είναι περίπου 8 δισ. ευρώ. Αυτό μεταφράζεται σε <strong>όφελος</strong> από <strong>τόκους</strong> περίπου 80 εκατ. ευρώ ανά 100 μονάδες βάσης μείωσης των επιτοκίων στα ομόλογα. </p>
<p>Επίσης, για τις τράπεζες η αναβάθμιση σημαίνει τη βελτίωση της ποιότητας των χαρτοφυλακίων τους, τα οποία αποτελούνται κυρίως από τίτλους ελληνικών ομολόγων. </p>
<p>Ωστόσο, η <strong>χρηματιστηριακή</strong> της <strong>Εθνικής Τράπεζας</strong> εκτιμά ότι η αναβάθμιση είναι θετική αλλά όχι πανάκεια, καθώς απαιτούνται περαιτέρω μεταρρυθμιστικές προσπάθειες. Η ανάκτηση της IG αποτελεί ορόσημο, λέει, αλλά δεν είναι το τέλος του δρόμου καθώς η διατήρησή της και η περαιτέρω βελτίωσή της είναι εξίσου ή και περισσότερο σημαντική, και πρόκειται περισσότερο για μαραθώνιο παρά για «σπριντ». Υπενθυμίζει μάλιστα ότι πριν από την παγκόσμια κρίση χρέους, η Ελλάδα είχε αξιολογηθεί με Α+, δηλαδή 5 βαθμίδες πάνω από την επενδυτική βαθμίδα.</p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-9-471133"></div>
<p>Η ανάκτηση του αξιόχρεου εκτιμάται ακόμα ότι θα αυξήσει τις ιδιωτικές επενδύσεις συμβάλλοντας σε άνοδο της ανάπτυξης με μισή μονάδα επιπλέον στο ΑΕΠ του επόμενου χρόνου.</p>
<h2>Τι σημαίνει η αναβάθμιση για το ΧΑ και τα εταιρικά ομόλογα</h2>
<p>Όσον αφορά τις <strong>εγχώριες κεφαλαιαγορές,</strong> η αναβάθμιση θα οδηγήσει σε μεγάλη επέκταση της επενδυτικής βάσης για τα ελληνικά ομόλογα και τις μετοχές, ενώ θα προσελκύσει νέους υψηλής ποιότητας επενδυτές μακροπρόθεσμου ορίζοντα, οι οποίοι προηγουμένως δεν ήταν σε θέση να επενδύσουν στην Ελλάδα.</p>
<p>Μέρος αυτού του οφέλους έχει ήδη τιμολογηθεί, αναφέρει η έκθεση, καθώς η <strong>απόδοση</strong> του εγχώριου δεκαετούς έχει μειωθεί πάνω από 70 μονάδες βάσης για φέτος και διαμορφώνεται χαμηλότερα από το 4% και χαμηλότερα από την απόδοση του ιταλικού (πέριξ του 4,2%). </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-10-471133"></div>
<p>Το πρώτο τετράμηνο φέτος σύμφωνα με το Bloomberg, οι ξένοι επενδυτές τοποθέτησαν 3,4 δισ. ευρώ σε ελληνικές μετοχές και ομόλογα εν αναμονή της αναβάθμισης, ωθώντας τις δύο αγορές στις κορυφαίες επιδόσεις παγκοσμίως. </p>
<p>Η επιστροφή στο κλαμπ των χωρών με καθεστώς επενδυτικής βαθμίδας και η συνεχής εφαρμογή των μεταρρυθμίσεων θα μπορούσαν να δικαιολογήσουν μια περαιτέρω μείωση του κινδύνου χώρας, με αποτέλεσμα την περαιτέρω επαναξιολόγηση των ελληνικών περιουσιακών στοιχείων. Το γεγονός αυτό και η <strong>αυξημένη διάθεση</strong> για νέες εκδόσεις εταιρικών <strong>ομολόγων,</strong> νέες <strong>δημόσιες εγγραφές</strong> όπως και η σχεδιαζόμενη αποεπένδυση του ΤΧΣ από τις ελληνικές τράπεζες, θα πρέπει να οδηγήσει σε σημαντικές αυξήσεις των όγκων συναλλαγών και να προσελκύσει νέες κεφαλαιακές ροές.</p>
<p> </p><div class="mobd-placeholder mobile-article-body-ad" id="div-gpt-ad-5305849-ajx-mobile-11-471133"></div></div>
</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/trapezes/ta-ofeli-tis-ependytikis-bathmidas-gia-tin-elliniki-oikonomia</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693911833776_1684786181189ependytiki.jpg?VersionId=5YxVlzLLAVwTlpBLS.HpC0GAFQDlLI1v&amp;itok=p1zh7Wen" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:22:00 -0800</pubDate></item></channel></rss>