<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Liberal.gr - Agores</title><link>liberal.gr//liberal_category_agores.xml</link><description>Arthra apo Liberal.gr Katigorias agores.</description><atom:link href="liberal.gr//liberal_category_agores.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 13:37:58 +0000</lastBuildDate><item><title>Κίνα - εισηγμένες: Αύξηση λειτουργικών εσόδων και καθαρών κερδών για το β' τρίμηνο</title><link>https://liberal.gr/xena-hrimatistiria/kina-eisigmenes-ayxisi-leitoyrgikon-esodon-kai-katharon-kerdon-gia-b-trimino</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470895">
<div><p>Οι<strong> εταιρίες </strong>που έχουν εισαχθεί στο <strong>Χρηματιστήριο της Σενζέν (SSE)</strong> ανέφεραν <strong>αύξηση τόσο στα λειτουργικά έσοδά τους, όσο και στα καθαρά κέρδη τους στο δεύτερο τρίμηνο του έτους</strong>, αφήνοντας να εννοηθεί ότι βελτιώνεται η επιχειρηματική απόδοσή τους, σύμφωνα με το χρηματιστήριο.
</p>
<p>Μέχρι την 31η Αυγούστου, συνολικά 2.812 επιχειρήσεις του SSE είχαν ανακοινώσει τις εξάμηνες οικονομικές αναφορές τους.
</p>
<p>Οι επιχειρήσεις αυτές είχαν λειτουργικά έσοδα 5,2 τρισεκατομμυρίων γιουάν (660 δισεκατομμυρίων ευρώ) κατά το δεύτερο τρίμηνο, με αύξηση 12,3% σε σύγκριση με το προηγούμενο τρίμηνο, όπως δείχνουν τα στοιχεία του SSE.
</p>
<p>Για την περίοδο Απριλίου-Ιουνίου, τα καθαρά κέρδη αυτών των επιχειρήσεων αυξήθηκαν κατά 10,54% από τρίμηνο σε τρίμηνο, στα 308,32 δισεκατομμύρια γιουάν (39,36 δισεκατομμύρια ευρώ).
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/xena-hrimatistiria/kina-eisigmenes-ayxisi-leitoyrgikon-esodon-kai-katharon-kerdon-gia-b-trimino</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693806553405_senzen-xrimatistirio.jpg?VersionId=5w7CtaQcxfHaITzp2Rn6kDCvbce7ks2l&amp;itok=-MCA5AiU" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:49:00 -0800</pubDate></item><item><title>Κέρδη 2,5% στο Χονγκ Κονγκ, θετικό κλίμα και στις υπόλοιπες ασιατικές αγορές</title><link>https://liberal.gr/xena-hrimatistiria/kerdi-25-sto-hongk-kongk-thetiko-klima-kai-stis-ypoloipes-asiatikes-agores</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470901">
<div><p>Ο <strong>δείκτης Hang Seng</strong> έκλεισε με άνοδο 2,5% τη Δευτέρα, την ώρα που οι επενδυτές περιμένουν μέσα στην εβδομάδα τις ανακοινώσεις από την Αυστραλία και την Κίνα.
</p>
<p>Ο HSI σημείωσε συγκεκριμένα άνοδο 2,51%, ενώ οι αγορές της ηπειρωτικής Κίνας ήταν επίσης σε θετικό έδαφος, με τον δείκτη αναφοράς CSI 300 να σημειώνει άνοδο 1,23%.
</p>
<p>Όλα αυτά, την ώρα που οι επενδυτές αναμένουν την απόφαση της Κεντρικής Τράπεζας της Αυστραλίας για τα επιτόκια την Τρίτη, ενώ η Κίνα αναμένεται να δημοσιεύσει το εμπορικό ισοζύγιο για τον Αύγουστο την Πέμπτη και το ποσοστό πληθωρισμού το επόμενο Σαββατοκύριακο.
</p>
<p>Στην Αυστραλία, ο δείκτης <strong>S&amp;P/ASX 200</strong> έκλεισε με άνοδο 0,47%, ενώ ο ιαπωνικός <strong>Nikkei </strong>σημείωσε επίσης άνοδο 0,7% και ο <strong>Topix </strong>κινήθηκε επίσης ανοδικά στο 0,97%.
</p>
<p>Kέρδη κατέγραψε και ο <strong>Kospi </strong>στη Νότια Κορέα στο 0,62%, ενώ ο K<strong>osdaq </strong>είχε ήπιες απώλειες (-0,12%).
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/xena-hrimatistiria/kerdi-25-sto-hongk-kongk-thetiko-klima-kai-stis-ypoloipes-asiatikes-agores</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693808929387_ap18099349202478.jpg?VersionId=0mtTFQ6vimiy35sM38UKqGpR9Gi.8N07&amp;itok=gLly-X_Q" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 09:29:00 -0800</pubDate></item><item><title>Στο «κόκκινο» το Χρηματιστήριο Αθηνών</title><link>https://liberal.gr/hrimatistirio-athinon/sto-kokkino-hrimatistirio-athinon</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470973">
<div><p>Ξεπερνούν το 2% οι απώλειες του Γενικού Δείκτη Τιμών του Χρηματιστηρίου Αθηνών λίγη ώρα πριν το κλέισιμο της  σημερινής συνεδρίαση, μετά την πτώση που κατέγραψε και την Παρασκευή, την πρώτη ημέρα, δηλαδή του Σεπτεμβρίου.
</p>
<p>Η κίνηση αυτή, που είχε σαν αποτέλεσμα να απωλέσει ο δείκτης σχετικά γρήγορα και το επίπεδο στήριξης των 1280 μονάδων οφείλεται στην εμφάνιση πωλητών, οι οποίοι προσπαθούν να εκμεταλλευθούν την απραξία των αγοραστών, που τηρούν στάση αναμονής, περιμένοντας την αξιολόγηση της DBRS, η οποία τοποθετείται χρονικά στα τέλη της εβδομάδας. Η αξιολόγηση αυτή χαρακτηρίζεται ως μεγάλης σημασίας, καθώς, είναι πολύ πιθανόν να επαναφέρει την Ελλάδα στην επενδυτική βαθμίδα.
</p>
<p>Ο Γενικός Δείκτης καταγράφει πτώση 2,09%, στις 1.272,15 μονάδες, ενώ η αξία των συναλλαγών διαμορφώνεται στα 59,85 εκατ.ευρώ. Μεγαλύτερη είναι η πτώση του δείκτη της υψηλής κεφαλαιοποίησης, (2,39%), ο οποίος διαμορφώνεται στις 3.077,14 μονάδες.
</p>
<p>Ο κλάδος των τραπεζών είναι αυτός που δέχεται τις μεγαλύτερες πιέσεις και καταγράφει μεγάλες απώλειες της τάξεως του 2 ως 4%. Μεγάλες απώλειες, ακόμη, καταγράφουν και οι κλάδοι τωνεταιρειών ενέργειας και των κατασκευαστικών. 
</p>
<p>Όπως αναφέρουν οι αναλυτές, παρά το γεγονός ότι οι προσδοκίες είναι ισχυρές, για την ελληνική αγορά στο συγκεκριμένο timing, εν τούτοις αρκετά funds φαίνεται ότι σπεύδουν να κατοχυρώσουν τα μέχρι στιγμής υψηλά κέρδη που αποκόμισαν τους προηγούμενους μήνες, μειώνοντας τις θέσεις τους. Τα κέρδη αυτά σε ορισμένες περιπτώσεις υπερβαίνουν και το 40%. 
</p>
<p>Το Χρηματιστήριο Αθηνών επηρεάζεται, ακόμη, από άλλους δύο παράγοντες. Ο ένας είναι η  έντονη μεταβλητότητα που παρατηρείται στις διεθνείς αγορές, το τελευταίο χρονικό διάστημα και η οποία αποδίδεται, κυρίως, στις κινήσεις  των κεντρικών τραπεζών.
</p>
<p>Ο δεύτερος είναι η πορεία των επιτοκίων. Συγκεκριμένα στους traders επικρατεί αβεβαιότητα αλά και νευρικότητα σχετικά  με το θα υπάρξει ή όχι νέα αύξηση των επιτοκίων τον Σεπτέμβριο από πλευράς ΕΚΤ. Η νευρικότητα αυτή, όπως είναι ευνόητο έχει σημαντική επίδραση και  στην ελληνική αγορά.
</p>
<p> 
</p>
<p> 
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/hrimatistirio-athinon/sto-kokkino-hrimatistirio-athinon</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693832935349_euro241.jpg?VersionId=rdRhLit95sOV3MC2wVvj7vmIKN02x_qo&amp;itok=ssP7tJY0" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 16:29:00 -0800</pubDate></item><item><title>«Βουτιά» 2,47% στο Χρηματιστήριο Αθηνών</title><link>https://liberal.gr/hrimatistirio-athinon/boytia-247-sto-hrimatistirio-athinon</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470995">
<div><p>Συνεδρίαση δύο όψεων, η πρώτη της νέας χρηματιστηριακής εβδομάδας, με τον γενικό δείκτη να ξεκινά τις συναλλαγές ήπια ανοδικά, παίρνοντας βοήθειες και από τον θετικό βηματισμό των ευρωπαϊκών αγορών, όμως πολύ γρήγορα οι εν δυνάμει πωλητές πήραν τον έλεγχο της ημερήσιας τάσης, ο ΓΔ γύρισε σε <strong>αρνητικό πρόσημο,</strong> το οποίο και διατήρησε μέχρι τέλους, κλείνοντας μάλιστα και στα χαμηλά ημέρας.
</p>
<p>Πιο συγκεκριμένα, ο <strong>γενικός δείκτης</strong> αναρριχήθηκε μέχρις τις <strong>1.305,35 (+0,45%)</strong> και ολοκλήρωσε τις συναλλαγές στις 1.267,33 μονάδες, με ημερήσιες απώλειες 2,47%, ενώ ο τζίρος διαμορφώθηκε στα 86,5 εκατ., από τα οποία τα 3,3 εκατ. αφορούσαν «πακέτα».  
</p>
<p>Ένας <strong>κρίσιμος μήνας</strong> ξεκίνησε. Η επενδυτική βαθμίδα είναι στο επίκεντρο, καθώς η DBRS και η Moody’s θα ανακοινώσουν τις αξιολογήσεις τους στις 8 και 16 Σεπτεμβρίου αντίστοιχα, ενώ αναμένονται τα νέα από το διαγωνισμό για την Αττική Οδό, αλλά και από τη ΔΕΗ.
</p>
<p>Η <strong>αγορά,</strong> έχοντας πραγματοποιήσει ένα <strong>μεγάλο ράλι</strong> από την αρχή του έτους σε επίπεδο γενικού δείκτη, αλλά και επιμέρους τίτλων, εύλογα βρίσκεται σε φάση επανεξέτασης δεδομένων, αναζητώντας τους νέους καταλύτες που θα υποστηρίξουν τις τρέχουσες, ή και ακόμα υψηλότερες αποτιμήσεις, είτε από την ενδεχόμενη αναβάθμιση του ελληνικού αξιόχρεου την Παρασκευή 8 Σεπτεμβρίου από τον οίκο DBRS, είτε από επιχειρηματικές συμφωνίες που θα δώσουν πρόσθετο ενδιαφέρον σε επιμέρους κλάδους, για το τελευταίο τετράμηνο του χρηματιστηριακού έτους.
</p>
<p>Σε κάθε περίπτωση, το πρώτο 15μερο του τρέχοντος μήνα, θα κληθεί να απαντήσει στο κατά πόσο η <strong>εγχώρια αγορά</strong> έχει προεξοφλήσει πιθανές αναβαθμίσεις της ελληνικής οικονομίας και αν οι αναβαθμίσεις αυτές θα γίνουν η αιτία εισροών σημαντικών κεφαλαίων από το εξωτερικό και από χαρτοφυλάκια πιο μακροπρόθεσμου επενδυτικού ορίζοντα, ή από χαρτοφυλάκια που το καταστατικό τους δεν επιτρέπει να επενδύουν σε χώρες που δεν έχουν επενδυτική βαθμίδα.
</p>
<p>Επίσης, θα σημειωθεί <strong>μείωση</strong> του <strong>ασφάλιστρου κινδύνου</strong> όπως και του κόστους δανεισμού, με άμεσο αντίκτυπο στις τραπεζικές μετοχές.
</p>
<p>Η <strong>αναβάθμιση</strong> της <strong>ελληνικής οικονομίας</strong> θα οδηγήσει και το Χ.Α. στις ανεπτυγμένες αγορές, όπως έχει ήδη προϊδεάσει τους επενδυτές η διοίκηση της ΕΧΑΕ, στα τέλη του 2024, ή μέχρι τα μέσα του 2025. 
</p>
<p>Από την άλλη, δεν χωρά αμφισβήτηση οι ότι τα αποτελέσματα που έχουν, μέχρι στιγμής, ανακοινώσει οι εισηγμένες είναι ικανοποιητικά, ενώ οι διεθνείς επενδυτικοί οίκοι συνεχίζουν να δίνουν υψηλότερες τιμές - στόχους για δεικτοβαρείς μετοχές. Μένει να φανεί πως θα κινηθούν και οι διεθνείς αγορές, καθώς ο Σεπτέμβριος δεν είναι και ο πιο θετικός μήνας για τα διεθνή χρηματιστήρια.
</p>
<p>Εν τω μεταξύ, σχετικά με το Δελτίο Τύπου της Επιτροπής Ανταγωνισμού για έναρξη της Β’ φάσης διερεύνησης και αξιολόγησης της συμφωνίας εξαγοράς της Άκτωρ ΑΤΕ από την <strong>Intrakat,</strong> ο αντιπρόεδρος και διευθύνων σύμβουλος της Intrakat, Αλέξανδρος Εξάρχου, σημείωσε ότι «η εξέλιξη της διαδικασίας ήταν απολύτως αναμενόμενη, μια και όλες οι συμφωνίες παρομοίου μεγέθους και σημασίας είθισται να εισέρχονται σε Β΄ φάση διερεύνησης και αξιολόγησης.
</p>
<p>Το χρονοδιάγραμμα που έχει θέσει η <strong>Επιτροπή Ανταγωνισμού</strong> είναι αυτό που προβλέπεται από τη νομοθεσία και είναι εντός του χρονοδιαγράμματος που και οι αντισυμβαλλόμενες εταιρείες ανέμεναν. Η διοίκηση της εταιρείας εκφράζει την αισιοδοξία της ότι η εν λόγω συγκέντρωση θα εγκριθεί από την Επιτροπή Ανταγωνισμού εντός του πλαισίου αυτού».
</p>
<p>Ξεκινώντας και σήμερα από την <strong>υψηλή κεφαλαιοποίηση,</strong> η λήξη των συναλλαγών βρήκε με θετική μεταβολή τους Σαράντη (+0,39%), Τέρνα Ενεργειακή (+0,79%, έκλεισε την short θέση η Millennium International Management LP), και Autohellas (+0,30%).
</p>
<p>Από την άλλη, οι μεγαλύτερες <strong>απώλειες</strong> για Aegean Airlines (-4,39%), Viohalco (-3,52%, Jumbo (-4,93%), Ελλάκτωρ (-4,70%) και ΕΛΧΑ (-3,26%).
</p>
<p>Τίποτα το άξιο θετική αναφοράς από μεσαία και μικρότερη κεφαλαιοποίηση, πλην των ανοδικών διαθέσεων που επέδειξαν Ευρωσύμβουλοι (+4,74%) και Ιντρακόμ (+2,01%)
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/hrimatistirio-athinon/boytia-247-sto-hrimatistirio-athinon</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693838685013_showthumb10134.jpg?VersionId=strzsQYUEArp1gTkfxUc1eWRkBq7UzTc&amp;itok=-Tjacyv3" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 17:46:00 -0800</pubDate></item><item><title>Μικρές απώλειες στις ευρωαγορές λόγω πτώσης των γερμανικών εξαγωγών</title><link>https://liberal.gr/xena-hrimatistiria/thetiko-klima-stis-eyroagores-anisyhitika-stoiheia-gia-ti-germaniki-oikonomia</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470923">
<div><p>Με πτώση έκλεισαν τη Δευτέρα τα κυριότερα ευρωπαϊκά χρηματιστήρια μετά από τρείς ανοδικές εβδομάδες, επηρεασμένα σαφώς από την πτώση των γερμανικών εξαγωγών κατά 0,9%, τον Ιούλιο.
</p>
<p>Ο <strong>πανευρωπαϊκός δείκτης Stoxx 600 </strong>έκλεισε με μικρή πτώση 0,04%. Από τους επιμέρους κλάδους, αυτός των ταξιδίων και αναψυχής κατέγραψε άνοδο 0,5%. 
</p>
<p><strong>Στη Φρανκφούρτη ο δείκτης DAX έκλεισε με πτώση 0,10%, στο Λονδίνο ο δείκτης έκλεισε με απώλειες 0,16%ενώ στο Παρίσι ο CAC έκλεισε με πτώση 0,24%. </strong>
</p>
<p>Τα στοιχεία για το γερμανικό εμπόριο έδειξαν μείωση των εξαγωγών κατά 0,9% σε μηνιαία βάση τον Ιούλιο, ενώ οι εισαγωγές αυξήθηκαν κατά 1,4%. Οι οικονομολόγοι που συμμετείχαν σε δημοσκόπηση του Reuters είχαν προβλέψει μείωση 1,5% σε μηνιαία βάση στις εξαγωγές του Ιουλίου για τη μεγαλύτερη οικονομία της Ευρώπης, η οποία επιβραδύνεται σε πολλούς τομείς.
</p>
<p>Τα νέα στοιχεία για το εμπόριο και το λιανικό εμπόριο από τη Γερμανία υποδηλώνουν πως υπάρχει μεγάλος κίνδυνος η οικονομία να διολισθήσει ξανά σε συρρίκνωση το τρίτο τρίμηνο, δήλωσε ο Κάρστεν Μπερζέτσκι, παγκόσμιος επικεφαλής μακροοικονομικών της ING Research τη Δευτέρα.
</p>
<p>Οι εξαγωγές της Γερμανίας τον Ιούλιο μειώθηκαν κατά 0,9% σε σχέση με το μήνα και 1% σε σχέση με το έτος, σύμφωνα με τα επίσημα στοιχεία. Το ισοζύγιο εξωτερικού εμπορίου της χώρας διαμορφώθηκε στα 15,9 δισ. ευρώ (17,16 δισ. δολάρια), από 18,7 δισ. ευρώ τον Ιούνιο.
</p>
<p>«Το εμπόριο δεν είναι πλέον ο ισχυρός και ανθεκτικός μοχλός ανάπτυξης της γερμανικής οικονομίας που ήταν, αλλά μάλλον μια τροχοπέδη», δήλωσε ο Μπερζέτσκι, επικαλούμενος τις τριβές στην αλυσίδα εφοδιασμού, τον παγκόσμιο κατακερματισμό και την αυξημένη κινεζική παραγωγή των αγαθών που εισήγαγε προηγουμένως η χώρα.
</p>
<p>Στο μεταξύ, οι επενδυτές έχουν στραμμένο το βλέμμα τους και στην ομιλία της Κριστίν Λαγκάρντ, της προέδρου της Ευρωπαϊκής Κεντρικής Τράπεζας. Η Λαγκάρντ θα μιλήσει στο σεμινάριο διακεκριμένων ομιλητών που διοργανώνει το Ευρωπαϊκό Οικονομικό και Χρηματοοικονομικό Κέντρο.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/xena-hrimatistiria/thetiko-klima-stis-eyroagores-anisyhitika-stoiheia-gia-ti-germaniki-oikonomia</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693814406570_euroagores-germania.jpg?VersionId=c2TEtuC8C1TpNrWVJRHt9McU3aLV.O22&amp;itok=c8_i8uPM" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:31:00 -0800</pubDate></item><item><title>Μικρή άνοδο στην τιμή του Brent - Πτωτικά το φυσικό αέριο</title><link>https://liberal.gr/emporeymata/statheropoiitikes-taseis-sto-petrelaio-enopsei-fed-anodika-aerio</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-470909">
<div><p>Ελαφρά ανοδικά κινείται η τιμή του πετρελαίου Brent, λόγω των εκτιμήσεων μεταξύ των traders που προεξοφλούν ότι  Fed θα αφήσει αμετάβλητα τα επιτόκια αλλά και το ότι οι μεγάλοι παραγωγοί θα διατηρήσουν τις προμήθειες σφιχτές.
</p>
<p>Συγκεκριμένα, τα συμβόλαια μελλοντικής εκπλήρωσης του Brent Νοεμβρίου σημειώνουν άνοδο 0,36% στα 88,87 δολάρια το βαρέλι, ενώ του αμερικανικού αργού West Texas Intermediate (WTI) παραμένουν σταθερά,  στα 85,55 δολάρια το βαρέλι, λόγω της αργίας της 4ης Σεπτεμβρίου. 
</p>
<p>«Οι τιμές του αργού πετρελαίου καθορίστηκαν κυρίως από την προσδοκία πρόσθετων περικοπών της προσφοράς από τις μεγάλες πετρελαιοπαραγωγούς χώρες, τη Ρωσία και τη Σαουδική Αραβία», δήλωσε ο Σουγκάντα Σάτσντεβα, εκτελεστικός αντιπρόεδρος και επικεφαλής στρατηγικός αναλυτής της Acme Investment Advisors.
</p>
<p>Ο Σάτσντεβα σημείωσε, ωστόσο, ότι η σταθερή αύξηση της παραγωγής πετρελαίου στις ΗΠΑ μπορεί να περιορίσει περαιτέρω σημαντικά κέρδη στην τιμή.
</p>
<p>Ο Ρώσος αναπληρωτής πρωθυπουργός Αλεξάντερ Νόβακ δήλωσε την Πέμπτη ότι η Ρωσία συμφώνησε με τους εταίρους της στον ΟΠΕΚ σχετικά με τις παραμέτρους για τη συνέχιση των περικοπών των εξαγωγών.
</p>
<p>Επίσημη ανακοίνωση με λεπτομέρειες για τις σχεδιαζόμενες περικοπές αναμένεται αυτή την εβδομάδα.
</p>
<p>Η Ρωσία έχει ήδη δηλώσει ότι θα μειώσει τις εξαγωγές κατά 300.000 βαρέλια ανά ημέρα (bpd) τον Σεπτέμβριο, μετά από μια μείωση κατά 500.000 bpd τον Αύγουστο. Η Σαουδική Αραβία αναμένεται επίσης να παρατείνει την εθελοντική περικοπή κατά 1 εκατ. βαρέλια ανά ημέρα για τον Οκτώβριο.
</p>
<p>Το <strong>φυσικό αέριο</strong> καταγράφει πτώση 9,1% στα 33,82 ευρώ ανά μεγαβατώρα.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/emporeymata/statheropoiitikes-taseis-sto-petrelaio-enopsei-fed-anodika-aerio</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693811198436_petrelaio-aerio-3.jpg?VersionId=iUyVpaSonlPBzlXeVmweouKJ5Fb2BiKS&amp;itok=D-x-U6Rr" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:52:00 -0800</pubDate></item><item><title>Οι αγορές εκδικούνται την λαϊκίστρια Μελόνι</title><link>https://liberal.gr/agores/oi-agores-ekdikoyntai-tin-laikistria-meloni</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471021">
<div><p>Πριν προλάβει να καταλαγιάσει η σκόνη από τον έκτακτο φόρο που αποφάσισε να επιβάλει στις ιταλικές τράπεζες, η <strong>Τζόρτζια Μελόνι </strong>επανέρχεται και με ένα <strong>μπαράζ λαϊκίστικων παρεμβάσεων</strong> και <strong>πολιτικών</strong> φέρνει την <strong>Ιταλία</strong> <strong>αντιμέτωπη με τις αγορές</strong>, τους<strong> οίκους αξιολόγησης</strong> και την <strong>Κομισιόν</strong>.
</p>
<p>Στον <strong>απόηχο</strong> των μέτρων για τις <strong>τράπεζες,</strong> την αναδιάρθρωση χρέους, τις αεροπορικές και το εμπόριο, το κόστος δανεισμού της Ιταλίας έχει εκτιναχθεί στο 4,3% καθώς οι επενδυτές ζητούν μεγαλύτερο επιτόκιο για να δανείσουν τη χώρα και οι οίκοι αξιολόγησης παρακολουθούν με προβληματισμό τις εξελίξεις. 
</p>
<p>Πληροφορίες, μάλιστα, αναφέρουν ότι μέσα στους επόμενους μήνες <strong>θα υπάρξουν οι σχετικές προειδοποιήσεις</strong>, οι οποίες δεν αποκλείεται να έχουν και τη μορφή υποβάθμισης της πιστοληπτικής αξιολόγησης της Ιταλίας. Υπενθυμίζεται ότι τον Αύγουστο του 2022 η Moody’ s έβαλε στον προθάλαμο της υποβάθμισης την Ιταλία και πριν λίγους μήνες ο ίδιος οίκος επανήλθε, εκφράζοντας ανησυχία για τις… χαμηλές πτήσεις της ιταλικής οικονομίας. Η επόμενη αξιολόγηση από την Moody’ s είναι προγραμματισμένη για τις 17 Νοεμβρίου και θεωρείται κρίσιμη γιατί θα έχει κατατεθεί και ο ιταλικός κρατικός προϋπολογισμός. 
</p>
<p>Χθες, μάλιστα, έγινε γνωστό ότι η ιταλική κυβέρνηση <strong>θα αυξήσει το στόχο για το δημοσιονομικό έλλειμμα πάνω από το 4,5%</strong> του ΑΕΠ που έθεσε ως στόχο τον περασμένο Απρίλιο, εξαιτίας της επίπτωσης του δημοσιονομικού μέτρου στήριξης Superbonus για την ενεργειακή ανακαίνιση σπιτιών.
</p>
<p>Η κατάρτιση του προϋπολογισμού για το 2024 δεν θα είναι εύκολη υπόθεση και ο υπουργός Οικονομικών Τζανκάρλο Τζορτζέτι έχει δεσμευτεί ότι έλλειμμα και χρέος θα επιστρέψουν σε πτωτική τροχιά, όταν το δημόσιο χρέος διαμορφώθηκε στο 144% του ΑΕΠ στο τέλος του 2022, καθιστώντας το δεύτερο υψηλότερο μετά της Ελλάδας. 
</p>
<p>Παρά τις αρχικές προσπάθειες της Ιταλίδας πρωθυπουργού Μελόνι, του υπουργού Εξωτερικών και πρώην προέδρου του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου, Αντόνιο Ταγιάνι και του Τζορτζέτι, να παντρέψουν τον ακροδεξιό λαϊκισμό με μία πιο ρεαλιστική και υπεύθυνη στάση, αποδεικνύεται πλέον με τον πιο ξεκάθαρο τρόπο ότι οι φιλικές προς τις αγορές και την επιχειρηματικότητα πολιτικές δεν είναι στο DNA της ιταλικής κυβέρνησης. 
</p>
<p>Μετά τον έκτακτο φόρο στις τράπεζες, η ιταλική κυβέρνηση <strong>ετοιμάζει νόμο για τα κόκκινα δάνεια</strong>, δίνοντας τη δυνατότητα στους δανειολήπτες να επαναγοράζουν το χρέος τους σε πολύ χαμηλές τιμές, σε μία πρακτική που ευνοεί το φαινόμενο των στρατηγικών κακοπληρωτών, διαταράσσει την αγορά μη εξυπηρετούμενων δανείων και απομακρύνει τους επενδυτές από τις τράπεζες. Σύμφωνα με τον Ιταλό αναλυτή Λορέντσο Κοντόνιο, η συγκεκριμένη πρωτοβουλία θα σκοτώσει την αγορά NPLs και θα προκαλέσει σοβαρά προβλήματα στις τραπεζικές μετοχές. 
</p>
<p>Η ιταλική κυβέρνηση ετοιμάζεται, παράλληλα, να επιβάλει πλαφόν στις τιμές των αεροπορικών εισιτηρίων και να εγκαταλείψει τον κινεζικό «δρόμο του μεταξιού», προκαλώντας μεγάλες αντιδράσεις στον επιχειρηματικό κόσμο. 
</p>
<p>Το <strong>διάταγμα για τις αεροπορικές εταιρείες</strong> έχει <strong>στόχο </strong>να περιορίζει τις αυξήσεις στα εισιτήρια από και προς τις νησιωτικές περιοχές όπως η Σικελία και η Σαρδηνία στο 200% από τη μέση τιμή των εισιτηρίων και ήταν μέρος του πακέτου που περιείχε και τον έκτακτο φόρο στις τράπεζες. Τώρα, ο αρμόδιος υπουργός προγραμματίζει συναντήσεις με τις αεροπορικές για να πετύχει τη γενικότερη μείωση των ναύλων. 
</p>
<p>Όσο για την πρόθεση της Μελόνι να εγκαταλείψει τον «δρόμο του μεταξιού», οι ιταλικές<strong> επιχειρήσεις φοβούνται </strong>ότι θα <strong>περιοριστεί</strong> η <strong>πρόσβασή</strong> τους στη μεγαλύτερη καταναλωτική αγορά του πλανήτη, των 1,4 εκατομμυρίων καταναλωτών, αλλά και ότι θα υπάρξουν αντίποινα από κινεζικής πλευράς, τα οποία θα πλήξουν περαιτέρω την ιταλική οικονομία. Σημειώνεται ότι υφίστανται ήδη 29 εμπορικές συμφωνίες μεταξύ Ιταλίας και Κίνας στους τομείς των μεταφορών, της ενέργειας, των τραπεζών, της ναυτιλίας, της μηχανικής, των φαρμάκων, της μόδας και του τουρισμού. 
</p>
<p>Οι εμπορικές συναλλαγές της Ιταλίας με την Κίνα έχουν αυξηθεί σημαντικά από την πανδημία, ωθούμενες κυρίως από το διαδικτυακό εμπόριο και όχι από την πρωτοβουλία «δρόμος του μεταξιού». Η Κίνα είναι ο έβδομος μεγαλύτερος εξαγωγικός εταίρος της Ιταλίας, με τις εξαγωγές να φτάνουν τα 16,4 δισ. ευρώ το 2022 από 13 δισ. ευρώ το 2019. Οι εισαγωγές από την Κίνα μεγάλωσαν πολύ περισσότερο στα 57,5 δισ. ευρώ το 2022 από 31,7 δισ. ευρώ το 2019. Αποτέλεσμα ήταν το εμπορικό έλλειμμα να υπερδιπλασιαστεί το 2022 έναντι του 2019 στα 41,1 δισ. ευρώ. 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/agores/oi-agores-ekdikoyntai-tin-laikistria-meloni</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693844523395_melonii.jpg?VersionId=aUh1NTu2pWIDkCDmSSsbzfCCdijxFZna&amp;itok=ae1d3kNE" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0800</pubDate></item><item><title>Απώλειες στις ευρωαγορές με φόντο τα επιτόκια της ΕΚΤ</title><link>https://liberal.gr/xena-hrimatistiria/ptotika-kinoyntai-oi-eyroagores-logo-ton-anisyhion-gia-pithani-ayxisi-epitokion</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471118">
<div><p>Πτωτικά κινούνται τα κυριότερα ευρωπαϊκά χρηματιστήρια την Τρίτη, καθώς η ώθηση που έλαβαν λόγω της  μείωσης των επιτοκίων στις μεγαλύτερες τράπεζες της Κίνας εξασθενεί.
</p>
<p>Ο πανευρωπαϊκός δείκτης Stoxx 600 καταγράφει απώλειες 0,33% με τη μεγαλύτερη πτώση να σημειώνεται στους κλάδους κατασκευών και λιανεμπορίου, κατά 0,8% και 1,07%, αντίστοιχα.
</p>
<p>Στη Φρανκφούρτη ο δείκτης DAX σημειώνει πτώση 0,31%. Στο Λονδίνο ο δείκτης FTSE καταγράφει οριακές απώλειες 0,05%, ενώ στο Παρίσι ο δείκτης CAC κινείται πτωτικά κατά 0,61%.Aπό τις μετοχές που κινούνται ανοδικά η δανέζικη φαρμακοβιομηχανία Novo Nordisk ακατγράφει κέρδη 0,3%.
</p>
<p>Στο μεταξύ, η πορεία του πληθωρισμού στην ευρωζώνη προβληματίζει τους επενδυτές. Η εκτίμηση είναι ότι η Ευρωπαϊκή Κεντρική Τράπεζα, η οποία αύξησε τα επιτόκια μέσα σε ένα χρόνο στο 3,75% θα συνεχίσει , πιθανότατα την πολιτική αυτή προκειμένου να οδηγήσει τον πληθωρισμό από το 2,4% στο 2%, που είναι και ο στόχος. Σημειώνεται ότι η επόμενη συνεδρίαση της ΕΚΤ έχει προγραμματιστεί για τις 14 Σεπτεμβρίου, με τις αγορές να «ποντάρουν» κατά 25% στην πιθανότητα ανόδου των επιτοκίων άλλες 0,25 μονάδες. 
</p>
<p>Προβληματισμό δημιουργεί και η πορεία του δείκτη PMI ο οποίος διαμορφώθηκε σε 46,7 έναντι 47 των αρχικών εκτιμήσεων. Σημειώνεται ότι οι τιμές κάτω του 50% δείχνουν συρρίκνωση του τομέα της μεταποίησης. 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/xena-hrimatistiria/ptotika-kinoyntai-oi-eyroagores-logo-ton-anisyhion-gia-pithani-ayxisi-epitokion</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693906938279_1687245799903evropaikes.jpg?VersionId=DF0QBNKOnkLup5xxug7_htkWGQEpQl4F&amp;itok=bwk5Vp8C" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:44:00 -0800</pubDate></item><item><title>Μικρές απώλειες για πετρέλαιο και φυσικό αέριο</title><link>https://liberal.gr/emporeymata/mikres-apoleies-gia-petrelaio-kai-fysiko-aerio</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471121">
<div><p>Πτωτικά κινούνται την Τρίτη οι διεθνείς τιμές του πετρελαίου, καθώς τα νέα δεδομένα για την ανάκαμψη της παραγωγής της Κίνας μετά την πανδημία δεν είναι τόσο ευοίωνα. Παράλληλα, οι εκτιμήσεις για μια παράταση του χρόνου όπου θα αρχίσουν οι περικοπές της παραγωγής από τα κράτη - μέλη του OPEC+, περιορίζουν τις απώλειες.
</p>
<p>Η τιμή του πετρελαίου Brent κινείται πτωτικά κατά 0,48%, στα 88,57 δολάρια το βαρέλι, ενώ το αμερικανικό αργό (WTI) καταγράφει οριακές απώλειες 0,08%, στα 85,48 δολάρια το βαρέλι.
</p>
<p>Για την Κίνα, την  δεύτερη μεγαλύτερη οικονομία στον κόσμο εκφράζονται από τους αναλυτές αμφιβολίες για το κατά πόσο θα μπορούσε να στηρίξει την ζήτηση πετρελαίου για τους επόμενους μήνες του έτους. 
</p>
<p>Από την άλλη πλευρά η Σαουδική Αραβία αναμένεται να παρατείνει το διάστημα στο οποίο θα αρχίσουν οι περικοπές της παραγωγής, ενώ η Ρωσία αναμένεται να αποκαλύψει μια ανανεωμένη σχετική συμφωνία των κρατών - μελών του OPEC+ αυτή την εβδομάδα.
</p>
<p>Η τιμή του φυσικού αερίου καταγράφει μικρές απώλειες 0,66%, στα 33,35 ευρώ η μεγαβατώρα.
</p>
<p> 
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/emporeymata/mikres-apoleies-gia-petrelaio-kai-fysiko-aerio</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693908283170_1692084019426petrelaio-aerio1508.jpg?VersionId=lGWxOhj8lFk3FA0B5VAZO5kzHzjtOWe0&amp;itok=Z13NSdf0" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 13:04:00 -0800</pubDate></item><item><title>Αυτό είναι το πιο ακριβό μέταλλο και δεν είναι ο χρυσός</title><link>https://liberal.gr/emporeymata/pio-akribo-polytimo-metallo-den-einai-o-hrysos</link><description><![CDATA[<div class="row article__body">
<div class="col overflow-hidden js-article-body-wrapper js-article-471140">
<div><p>Το <strong>ακριβότερο μέταλλο</strong> και ένα από τα<strong> σπανιότερα</strong>, <strong>είναι το ρόδιο</strong>, του οποίου η τιμή ανά ουγγιά, ανέρχεται σε 10.300 δολάρια. Τι το κάνει λοιπόν τόσο ακριβό;
</p>
<p>Λόγω της πολυχρηστικότητας του χρυσού, η αγωγιμότητά του, η ανθεκτικότητά του και η καλή του εμφάνιση τον τοποθετούν σταθερά στην πρώτη πεντάδα των ακριβότερων μετάλλων. 
</p>
<p>Οι τιμές του χρυσού ανέρχονται σε πάνω από 1.850 δολάρια ανά ουγγιά τη στιγμή της δημοσίευσης - εντυπωσιακό, αλλά δεν συγκρίνεται με το ρόδιο.
</p>
<p>Το ρόδιο <strong>δεν αντιδρά εύκολα με το οξυγόνο</strong>, γεγονός που το καθιστά ευγενές μέταλλο και σημαίνει ότι είναι ένας τέλειος καταλύτης, ανθεκτικός τόσο στη διάβρωση όσο και στην οξείδωση. Η συνολική σκληρότητά του και το υψηλό σημείο τήξης των 1.964 βαθμών Κελσίου (3.567 βαθμών Φαρενάιτ) το κατατάσσουν στα μέταλλα της ομάδας του λευκόχρυσου μαζί με την πλατίνα, το παλλάδιο, το όσμιο, το ιρίδιο και το ρουθήνιο.
</p>
<p>Η ικανότητά του να <strong>αντέχει σε θερμοκρασίες</strong> νερού και αέρα έως και <strong>600 βαθμούς Κελσίου</strong> (1.112 βαθμούς Φαρενάιτ) και να παραμένει αδιάλυτο στα περισσότερα οξέα, καθιστά το ρόδιο<strong> εξαιρετικά ευπροσάρμοστο</strong> για χρήση σε αυτοκίνητα, αεροσκάφη, ηλεκτρικές επαφές και καλώδια θερμοστοιχείων και αντιστάσεων υψηλής θερμοκρασίας.
</p>
<p>Ως το σπανιότερο από τα μέταλλα της ομάδας του λευκόχρυσου, το ρόδιο απαντάται περίπου σε 0,000037 μέρη ανά εκατομμύριο στο φλοιό της Γης, ενώ ο χρυσός βρίσκεται σε αφθονία περίπου 0,0013 μέρη ανά εκατομμύριο, σύμφωνα με τη Βασιλική Εταιρεία Χημείας.
</p>
<p>Η ανακάλυψη του ροδίου έγινε το 1803 από τον William Hyde Wollaston, έναν Άγγλο χημικό, ο οποίος εξήγαγε το στοιχείο από ένα κομμάτι μεταλλεύματος λευκόχρυσου από τη Νότια Αμερική. Η ανακάλυψη έγινε λίγο μετά την ανακάλυψη από τον Wollaston ενός άλλου μετάλλου της ομάδας του λευκόχρυσου, του παλλαδίου.
</p>
<p>Το ρόδιο, το οποίο συνήθως βρίσκεται μαζί με κοιτάσματα πλατίνας, προέκυψε από το δείγμα του Wollaston αφαιρώντας την πλατίνα και το παλλάδιο, αφήνοντας πίσω του μια σκούρα κόκκινη σκόνη, στην οποία γίνεται επεξεργασία με υδρογόνο για να αποκαλυφθεί το πολύτιμο μέταλλο ρόδιο.
</p>
<p>Ενώ το συμπαγές μέταλλο έχει ένα λαμπερό, ασημόλευκο χρώμα, το ρόδιο πήρε το όνομά του από το <strong>ελληνικό «ρόδον»</strong> που σημαίνει τριαντάφυλλο. Το όνομά του αναφέρεται στο κόκκινο χρώμα των αλάτων του μετάλλου.
</p>
<p>Παρά τη σπανιότητα και την ομορφιά του, στατιστικά στοιχεία από το 2019 δείχνουν, ότι σχεδόν το 90% της ζήτησης ροδίου προέρχεται από τον τομέα των καταλυτών αυτοκινήτων στην παραγωγή καταλυτικών μετατροπέων, μια αναμφισβήτητα ακατάλληλη χρήση για ένα από τα σπανιότερα πολύτιμα μέταλλα της Γης.
</p>
</div>

</div>
</div>]]></description><guid isPermaLink="false">https://liberal.gr/emporeymata/pio-akribo-polytimo-metallo-den-einai-o-hrysos</guid><enclosure url="https://static.liberal.gr/styles/liberal_article_image/s3/2023-09/1693914941057_rodioo.jpg?VersionId=1p_wmqZNRqoh6BplyXR1BhUrFKjQaV0j&amp;itok=WyxFhq7B" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:55:00 -0800</pubDate></item></channel></rss>